<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 10 Nov 2023 11:46:02 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Piantare miliardi di alberi aiuta a combattere il cambiamento climatico?</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/piantare-miliardi-di-alberi-aiuta-a-combattere-il-cambiamento-climatico/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:44:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[AlberiperilFuturo]]></category>
		<category><![CDATA[ambiente]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=25948</guid>

					<description><![CDATA[DI KYLA MANDEL Questa settimana, per convincervi a partecipare ad #AlberiperIlFuturo, vi proponiamo questo articolo pubblicato originariamente in lingua inglese su nationalgeographic.com Ambientalisti, politici e aziende insistono per un rapido potenziamento dei progetti di riforestazione con lo scopo di raggiungere gli obiettivi climatici. Il rimboschimento è rapidamente diventato una soluzione apparentemente semplice per l’assorbimento delle emissioni di [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-3-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-25949" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-3-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-3-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-3-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-3-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-3-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-3-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-3.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><em>DI KYLA MANDEL</em></p>



<p>Questa settimana, per convincervi a partecipare ad <strong>#AlberiperIlFuturo</strong>, vi proponiamo questo articolo pubblicato originariamente in lingua inglese su <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.nationalgeographic.com/environment/article/planting-trees-helps-fight-climate-change-but-we-need-billions-more-seedlings" target="_blank">nationalgeographic.com</a></p>



<p>Ambientalisti, politici e aziende insistono per un rapido potenziamento dei progetti di riforestazione con lo scopo di raggiungere gli obiettivi climatici.</p>



<p>Il rimboschimento è rapidamente diventato una soluzione apparentemente semplice per l’assorbimento delle emissioni di carbonio.</p>



<p>Piace a tutti:&nbsp;ambientalisti, politici e aziende insistono per un rapido potenziamento dei progetti di riforestazione con lo scopo di raggiungere gli obiettivi climatici.</p>



<p><strong>Un incremento progressivo</strong></p>



<p>La pressione per il ripristino e la protezione delle foreste ha raggiunto livelli molto alti. Nell&#8217;agosto del 2021, più di una ventina di amministrazioni locali, aziende e organizzazioni no-profit negli Stati Uniti hanno aderito all’iniziativa del&nbsp;<em>Forum economico mondiale,</em>&nbsp;volta a&nbsp;piantare globalmente mille miliardi di&nbsp;<a href="https://www.nationalgeographic.it/ambiente/2020/10/longevita-degli-alberi-una-nuova-ricerca-internazionale-dimostra-luniversalita" target="_blank" rel="noreferrer noopener">alberi</a>&nbsp;entro il 2030. Nell&#8217;Ottobre 2021, l’allora presidente Donald Trump&nbsp;ha firmato un decreto&nbsp;impegnando gli Stati Uniti per lo stesso obiettivo, e l&#8217;iniziativa è stata poi portata avanti dall’<a href="https://greenreport.it/news/aree-protette-e-biodiversita/biden-vuole-piantare-un-miliardo-di-alberi-e-salvare-le-sequoie-giganti-video/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">amministrazione Biden</a>. Intanto, anche l&#8217;Italia ha perseguito lo stesso fine: a dicembre 2022 ha raggiunto&nbsp;il proprio target annuale piantando circa 1 milione e 650 mila alberi, in linea con quanto previsto dai&nbsp;<a href="https://www.ansa.it/ansa2030/notizie/infrastrutture_citta/2023/03/02/pnrrpichettonel-2022-piantati-165-milioni-alberi-in-citta_33437d2b-0d57-4dc7-9f4b-faa2be06cfe7.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">35 progetti</a>&nbsp;ammessi al finanziamento del&nbsp;<em>PNRR</em>&nbsp;sulla riforestazione urbana.</p>



<p>Al di là degli obiettivi locali, la piantagione può dare un contributo agli obiettivi climatici nazionali. Il settore della gestione del suolo – che include tutto, dal rimboschimento e l’impedimento della&nbsp;<a href="https://www.nationalgeographic.it/ambiente/2019/12/malattie-infettive-aumento-causa-della-deforestazione" target="_blank" rel="noreferrer noopener">deforestazione</a>&nbsp;all’aumento della quantità di carbonio immagazzinato nel terreno – ha rappresentato una piccola parte dell’impegno degli Stati Uniti dell’era Obama per ridurre le emissioni antropiche fino al 28%, ai sensi dell’<em>Accordo di Parigi</em>. Secondo una stima, se tutti i 26 milioni di ettari identificati nello studio fossero riforestati, ciò provocherebbe una riduzione del&nbsp;7,5% delle emissioni necessarie&nbsp;per rispettare gli impegni presi dalla nazione nell’accordo.</p>



<p>Tuttavia, spesso l&#8217;indice di riforestazione non riesce a compensare nemmeno la parte di territorio distrutta da incendi devastanti, come quelli avvenuti in America occidentale nel secondo decennio del ventesimo secolo. Inoltre, il cambiamento climatico intensificherà ulteriormente gli incendi boschivi, il che comporterà un ulteriore passo indietro.</p>



<p>“Ci stiamo rendendo conto del crescente ritardo accumulato nel ripristino di aree che ancora non sono state rimboschite”, afferma l’esperta in ecologia dei semi Olga Kildisheva, project manager presso&nbsp;<em>The Nature Conservancy</em>.</p>



<p>Piantare più alberi per compensare le emissioni di CO2 aumenterà ulteriormente la richiesta di semenzali. La buona notizia, afferma Fargione, è che solo un terzo dei vivai pubblici e privati esaminati operano a pieno regime, il che significa che c’è ampio margine di incremento.</p>



<p>La produzione di germogli raggiunse i livelli massimi più di tre decenni fa. Verso la fine degli anni ’80, negli Stati Uniti venivano prodotti ogni anno più di 2,6 miliardi di semenzali. Dopo che la recessione del 2008 ha costretto alla chiusura molti vivai del Paese, la produzione è scesa a meno di 1 miliardo. “Immaginate cosa possa significare perdere il 75% della capacità produttiva”, afferma Dan Rider, amministratore aggiunto del&nbsp;<em>Maryland Forest Service</em>, in merito all’impatto che la recessione e altri fattori hanno avuto sul vivaio forestale statale di John S. Ayton. “E la nostra storia non è un caso isolato”.</p>



<p>Per aumentare gradualmente la produzione saranno necessari molti sforzi: così dice Eric Sprague, vicepresidente del settore riforestazione presso&nbsp;<em>American Forests</em>, organizzazione per la conservazione che ha contribuito a condurre lo studio e la campagna che mira a piantare “1 trilione di alberi” nel mondo. Ma così facendo, aggiunge, “daremo un grosso contributo” alla corsa per raggiungere gli obiettivi di riforestazione.</p>



<p>“Non si tratta solo di ampliare e incrementare ciò che abbiamo”, afferma Sprague, “ma di creare ulteriori vivai, necessari per raggiungere l’obiettivo”.</p>



<p>Se tutti i vivai, sia pubblici che privati, operassero al massimo della capacità produttiva, potrebbero essere realizzati 400 milioni di semenzali in più ogni anno. I ricercatori prevedono anche che, se la maggior parte aumentasse il livello di produzione, sarebbe possibile ottenere&nbsp;1,1 miliardi di germogli all’anno in più. Se a tutto questo si aggiungono gli 1,3 miliardi di germogli che&nbsp;mediamente sono in coltivazione, la produzione arriva ai tre miliardi annuali minimi raccomandati.</p>



<p><strong>Alzare il livello</strong></p>



<p>Il potenziamento della produzione di semenzali e la loro piantumazione significa aumentare il supporto e l’investimento nell’intero processo. C’è stata una “carenza cronica di investimenti” in manodopera specializzata, infrastrutture e formazione. “Le problematiche legate alla forza lavoro”, afferma Sprague, “sono il principale ostacolo all’espansione del settore”.</p>



<p>Gli incaricati alla raccolta devono avere molte competenze, dal saper prevedere i tempi del rilascio dei semi di certe specie – quindi dell’accesso alla raccolta – a sapere come pulirli senza alterarne le caratteristiche. Gli addetti ai lavori devono essere formati su come testare la qualità dei semi e conservarli in modo che rimangano vitali per anni. “Si tratta di un prodotto deperibile che deve essere gestito con cura”, afferma il coautore dello studio Greg Edge, ecologista forestale presso la&nbsp;<em>Divisione selvicoltura</em>&nbsp;del&nbsp;<em>Wisconsin Department of Natural Resources</em>. Tuttavia, il numero di persone specializzate in questo tipo di attività continua a scarseggiare.</p>



<p>I vivai basano la propria attività su poche unità di personale stabile; per il resto sono lavoratori stagionali che aiutano nei processi di semina, raccolta, cernita e imballaggio. C’è anche la difficoltà di riuscire ad attirare lavoratori, causata dall’ubicazione remota di molti vivai che si aggiunge alla competizione con altri impieghi nel settore agricolo. Lo studio ha constatato che anche le politiche che regolano l’immigrazione impattano sul numero di lavoratori disponibili.</p>



<p>Non c’è solo il problema della carenza di semi e di manodopera, ma anche quello delle infrastrutture obsolete: così afferma Charles Eckman, orticoltore presso il vivaio federale&nbsp;<em>J.W. Toumey Nursery,</em>&nbsp;nel Michigan. E se potenziare le serre o crearne altre può essere una buona soluzione per incrementare la capacità produttiva e coltivare i semenzali più velocemente rispetto al terreno aperto, aggiunge, questo deve essere però pianificato con anni di anticipo rispetto a quando è necessario avere i germogli.</p>



<p>L’onere economico da investire nei vivai può essere un grande rischio. “Stiamo cercando di prevedere l&#8217;evoluzione del mercato”, afferma Rider in Maryland. “Nel settore vivaistico devi investire tutti i fondi per la preparazione del sito, il fertilizzante e tutto quanto necessita il terreno&#8230;E per due anni non si ha nessun guadagno”.</p>



<p><strong>È&nbsp;necessaria la pianificazione</strong></p>



<p>Gli esperti concordano che una campagna di riforestazione con finanziamenti stabili a lungo termine, federali o privati, potrebbe garantire ai vivai la sicurezza di cui hanno bisogno per incrementare la produzione.</p>



<p>Lo studio di&nbsp;<em>Frontier</em>&nbsp;si basa sull’ipotesi che&nbsp;<a href="https://www.nationalgeographic.it/ambiente/2019/12/un-adolescente-vuole-piantare-mille-miliardi-di-alberi-ed-e-gia-sulla-buona-strada" target="_blank" rel="noreferrer noopener">piantare alberi</a>&nbsp;sia il metodo più efficace per raggiungere gli obiettivi di riforestazione, afferma Karen Holl, professoressa di scienze ambientali presso l’<em>Università della California</em>, a Santa Cruz, che non è stata coinvolta nello studio. Proteggere le foreste esistenti, così come favorire la rigenerazione naturale, sono attività che non dovrebbero essere messe in secondo piano.</p>



<p>E anche una campagna di rimboschimento potrebbe essere invalidata da un “focalizzarsi sul numero di alberi piantati piuttosto che su quanti di questi sopravvivono”, si avverte nello studio. È necessario sviluppare linee guida su quali tipologie di semi sono più adatte in determinati ambienti, specialmente in considerazione degli effetti del cambiamento climatico&nbsp;che modifica le condizioni ambientali ideali per le diverse specie di piante.</p>



<p>“Non si tratta solo di piantare alberi. È indispensabile farlo con cognizione di causa e nel modo giusto; non si può semplicemente credere di tornare dopo 100 anni e trovare una foresta”, afferma Edge. È necessaria una grande quantità di denaro, lavoro e pazienza per trasformare un seme in un virgulto. “Non vogliamo sprecare tempo a piantare nel terreno un germoglio che poi morirà”.</p>



<p>Questo significa piantare (molti)&nbsp;<a href="https://www.nationalgeographic.it/scienza/2020/07/anche-gli-alberi-praticano-il-distanziamento-sociale-per-evitare-le-malattie" target="_blank" rel="noreferrer noopener">alberi</a>&nbsp;con l’aspettativa che cattureranno e immagazzineranno l’anidride carbonica, aiutando così a contenere l’aumento della temperatura globale al di sotto della soglia di 2 gradi Celsius (3,6 gradi Fahrenheit) oltre i livelli pre-industriali, come stabilito dall<em>’Accordo di Parigi</em>.</p>



<p>Ma secondo uno studio&nbsp;pubblicato sulla rivista&nbsp;<em>Frontiers in Forests and Global Change</em>&nbsp;non vengono coltivate abbastanza piantine per stare al passo con questi obiettivi. La pubblicazione rivela che per far sì che le azioni di riforestazione contribuiscano a fronteggiare il cambiamento climatico, i vivai degli Stati Uniti dovranno aumentare la loro produzione almeno fino a tre miliardi di piantine all’anno.</p>



<p>Questo deve accadere “il prima possibile”, afferma l’autore principale dello studio, Joe Fargione, direttore scientifico per il Nord America dell’organizzazione&nbsp;<em>The Nature Conservancy</em>. “Per piantare un albero devi prima aver fatto crescere la piantina. E per far crescere la piantina in vivaio devi avere il seme”.</p>



<p>Con l&#8217;obiettivo di capire meglio come incrementare i livelli di&nbsp;<a href="https://www.nationalgeographic.it/scienza/2020/07/alfredo-di-filippo-botanico-ed-explorer-di-national-geographic-gli-alberi-vetusti" target="_blank" rel="noreferrer noopener">produzione nazionale di alberi</a>, Fargione e più di una decina di altri ricercatori hanno condotto un’indagine su 181 vivai e silvicoltori federali, statali e privati, che rappresentano almeno la metà di tutta la produzione di semenzali degli Stati Uniti.</p>



<p>I risultati di Febbraio 2021 mostravano che i vivai nazionali producevano circa 1,3 miliardi di piante all’anno, per la maggior parte dedicati alla sostituzione degli alberi tagliati dalle aziende di legname o distrutti negli incendi. Per ampliare le foreste degli Stati Uniti di ulteriori 26 milioni di ettari (identificati dallo studio come pronti per la riforestazione e lo stoccaggio del carbonio) servirebbero 1,7 miliardi di semenzali in più all’anno. E questo fa salire il totale di produzione necessaria dei vivai a tre miliardi all’anno, con un incremento del 130%. &nbsp;</p>



<p>Secondo le stime dello studio, intensificare così tanto la produzione di plantule e assicurarsi che vivano abbastanza a lungo per catturare sufficienti emissioni di CO2 costa dieci miliardi di dollari (oltre 8,4 miliardi di euro). Richiede la formazione di operatori specializzati nella raccolta di semi e l’investimento in nuove infrastrutture, oltre che il potenziamento del monitoraggio a lungo termine per assicurare che le foreste sopravvivano a parassiti, malattie, siccità e incendi. Tutte minacce in aumento a causa del cambiamento climatico.</p>



<p>In conclusione se vuoi combattere il cambiamento climatico:</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>Il 25 e il 26 novembre partecipa con noi ad Alberi per il Futuro</strong>!</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>Chiedi subito l’autorizzazione al tuo Comune&nbsp;</strong></p>



<p>La prima cosa da fare per poter organizzare la piantumazione è richiedere l’autorizzazione all’Assessorato all’Ambiente/Ufficio Ambiente del tuo Comune (se l’area su cui si intende piantare gli alberi è privata basterà il consenso del proprietario).</p>



<p>È fondamentale ricevere l’autorizzazione a procedere dal Comune, l’indicazione delle aree destinate alla forestazione urbana e accordarsi per le successive indispensabili annaffiature. Infatti, per la buona riuscita dell’iniziativa e quindi per far sì che gli alberelli crescano, le annaffiature sono fondamentali specialmente durante i periodi meno piovosi, altrimenti gli alberi piantati moriranno.</p>



<p>Per ricevere supporto, contatta i tuoi portavoce locali o il tuo referente territoriale che si metteranno direttamente in contatto con all’assessore all’Ambiente del tuo Comune.</p>



<div class="wp-block-file"><a id="wp-block-file--media-2c21b4d2-9377-423d-9f3b-e814a3f40f5d" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/FAC-SIMILE-Richiesta-al-Comune_2023.docx"><em><strong>Si allega: Fac simile richiesta al Comune</strong></em></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/FAC-SIMILE-Richiesta-al-Comune_2023.docx" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-2c21b4d2-9377-423d-9f3b-e814a3f40f5d"><strong>Download</strong></a></div>



<h5 class="has-text-align-center"><strong>Partecipa e supporta la campagna #AlberiPerIlFuturo</strong></h5>



<p>Scarica e personalizza il pacchetto grafico per social e per la stampa dei volantini/locandine direttamente dal sito<a rel="noreferrer noopener" href="http://www.alberiperilfuturo.it" target="_blank"> www.alberiperilfuturo.it</a> e segui le istruzioni per diffondere al meglio il tuo evento di #AlberiPerIlFuturo!<strong><em><br><br></em></strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tasse e tagli in manovra, il M5S incontra le parti sociali</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/tasse-e-tagli-in-manovra-il-m5s-incontra-le-parti-sociali/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 10:04:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[lavoro]]></category>
		<category><![CDATA[Manovra]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=25790</guid>

					<description><![CDATA[Nella seconda legge di Bilancio del Governo di “Lady Tax” Giorgia Meloni non c’è una sola misura per il rilancio delle imprese, mancano stimoli per la crescita e visione. L’unica cosa certa sono gli oltre 2 miliardi di euro di nuove tasse, accompagnate da tagli alla sanità e alle pensioni di ceto medio e 700mila [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="25790" class="elementor elementor-25790">
						<div class="elementor-inner">
				<div class="elementor-section-wrap">
									<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-29d42cc5 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="29d42cc5" data-element_type="section" data-settings="{&quot;jet_parallax_layout_list&quot;:[]}">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3d39556e" data-id="3d39556e" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-3462a156 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="3462a156" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<!-- wp:embed {"url":"https://youtu.be/BdCvD9x09uY?si=tZKINNwg2blGPrqJ","type":"video","providerNameSlug":"youtube","responsive":true,"className":"wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"} -->
<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Giorgia Meloni “lady tax” condanna il Paese con tagli e nuove tasse" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/BdCvD9x09uY?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>
<!-- /wp:embed -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Nella seconda legge di Bilancio del Governo di <strong>“Lady Tax” Giorgia Meloni</strong> non c’è una sola misura per il rilancio delle imprese, mancano stimoli per la crescita e visione. L’unica cosa certa sono gli <strong>oltre 2 miliardi di euro di nuove tasse</strong>, accompagnate da tagli alla sanità e alle pensioni di ceto medio e 700mila dipendenti pubblici come medici, infermieri e insegnanti.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Insomma, una<strong> Manovra misera</strong> che condanna il Paese a tornare agli anni degli “zero-virgola” di Pil e che anche il Fondo monetario internazionale (Fmi) ha bocciato.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Di fronte alla prospettiva di un’Italia condannata alla mortificazione economica, il <strong>Movimento 5 Stelle non resterà certo a guardare</strong>: il nostro impegno durante il passaggio parlamentare sarà quello di contrastare gli effetti nefasti che questa legge di Bilancio avrà sul futuro di giovani, donne, lavoratori e pensionati.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Per tale motivo, in questi giorni presso la nostra sede <strong>con il Presidente Conte stiamo incontrando i rappresentanti dei lavoratori e delle imprese</strong>, raccogliendo le loro forti preoccupazioni. Con le parti sociali sta emergendo un’unità di vedute: in particolare, condividiamo il fatto che ci sia una perdita di potere salariale amplificata dall’aumento dell’inflazione che non può essere compensata con interventi estemporanei. Al contrario, servono misure strutturali come il <strong>salario minimo</strong> su cui, però, il Governo continua a nascondersi dietro al Cnel di Brunetta e ad assurde falsità.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>I nostri emendamenti andranno nella direzione di dare a questa Manovra tutt’altro volto, <strong>affinché il Paese torni a crescere come negli anni in cui c’era il M5S al Governo</strong>. Ce la metteremo tutta!</p>
<!-- /wp:paragraph -->					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5e85507 elementor-section-height-min-height elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle" data-id="5e85507" data-element_type="section" data-settings="{&quot;jet_parallax_layout_list&quot;:[]}">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-99bdfe1" data-id="99bdfe1" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-bdb2520 elementor-pagination-position-inside elementor-arrows-position-inside elementor-widget elementor-widget-image-carousel" data-id="bdb2520" data-element_type="widget" data-settings="{&quot;slides_to_show&quot;:&quot;3&quot;,&quot;image_spacing_custom&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:4,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;navigation&quot;:&quot;both&quot;,&quot;autoplay&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;pause_on_hover&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;pause_on_interaction&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;autoplay_speed&quot;:5000,&quot;infinite&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;speed&quot;:500}" data-widget_type="image-carousel.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-image-carousel-wrapper swiper-container" dir="ltr">
			<div class="elementor-image-carousel swiper-wrapper swiper-image-stretch">
								<div class="swiper-slide"><a data-elementor-open-lightbox="yes" data-elementor-lightbox-slideshow="bdb2520" data-elementor-lightbox-title="IMG_9141" e-action-hash="#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjU3OTcsInVybCI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cubW92aW1lbnRvNXN0ZWxsZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyM1wvMTFcL0lNR185MTQxLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImJkYjI1MjAifQ%3D%3D" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/IMG_9141.jpg"><figure class="swiper-slide-inner"><img decoding="async" class="swiper-slide-image" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/IMG_9141-300x200.jpg" alt="Incontro UIL" /><figcaption class="elementor-image-carousel-caption">Incontro UIL</figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide"><a data-elementor-open-lightbox="yes" data-elementor-lightbox-slideshow="bdb2520" data-elementor-lightbox-title="uil3" e-action-hash="#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjU4NDYsInVybCI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cubW92aW1lbnRvNXN0ZWxsZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyM1wvMTFcL3VpbDMuanBlZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImJkYjI1MjAifQ%3D%3D" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/uil3.jpeg"><figure class="swiper-slide-inner"><img decoding="async" class="swiper-slide-image" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/uil3-300x200.jpeg" alt="Incontro UIL" /><figcaption class="elementor-image-carousel-caption">Incontro UIL</figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide"><a data-elementor-open-lightbox="yes" data-elementor-lightbox-slideshow="bdb2520" data-elementor-lightbox-title="uil4" e-action-hash="#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjU4NDcsInVybCI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cubW92aW1lbnRvNXN0ZWxsZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyM1wvMTFcL3VpbDQuanBlZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImJkYjI1MjAifQ%3D%3D" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/uil4.jpeg"><figure class="swiper-slide-inner"><img decoding="async" class="swiper-slide-image" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/uil4-300x200.jpeg" alt="Incontro UIL" /><figcaption class="elementor-image-carousel-caption">Incontro UIL</figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide"><a data-elementor-open-lightbox="yes" data-elementor-lightbox-slideshow="bdb2520" data-elementor-lightbox-title="uil2" e-action-hash="#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjU4NDUsInVybCI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cubW92aW1lbnRvNXN0ZWxsZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyM1wvMTFcL3VpbDIuanBlZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImJkYjI1MjAifQ%3D%3D" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/uil2.jpeg"><figure class="swiper-slide-inner"><img decoding="async" class="swiper-slide-image" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/uil2-300x200.jpeg" alt="Incontro UIL" /><figcaption class="elementor-image-carousel-caption">Incontro UIL</figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide"><a data-elementor-open-lightbox="yes" data-elementor-lightbox-slideshow="bdb2520" data-elementor-lightbox-title="Confedilizia (4)" e-action-hash="#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjU4NjEsInVybCI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cubW92aW1lbnRvNXN0ZWxsZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyM1wvMTFcL0NvbmZlZGlsaXppYS00LmpwZWciLCJzbGlkZXNob3ciOiJiZGIyNTIwIn0%3D" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Confedilizia-4.jpeg"><figure class="swiper-slide-inner"><img decoding="async" class="swiper-slide-image" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Confedilizia-4-300x200.jpeg" alt="Confedilizia" /><figcaption class="elementor-image-carousel-caption">Confedilizia</figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide"><a data-elementor-open-lightbox="yes" data-elementor-lightbox-slideshow="bdb2520" data-elementor-lightbox-title="Confedilizia (3)" e-action-hash="#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjU4NjIsInVybCI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cubW92aW1lbnRvNXN0ZWxsZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyM1wvMTFcL0NvbmZlZGlsaXppYS0zLmpwZWciLCJzbGlkZXNob3ciOiJiZGIyNTIwIn0%3D" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Confedilizia-3.jpeg"><figure class="swiper-slide-inner"><img decoding="async" class="swiper-slide-image" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Confedilizia-3-300x225.jpeg" alt="Confedilizia" /><figcaption class="elementor-image-carousel-caption">Confedilizia</figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide"><a data-elementor-open-lightbox="yes" data-elementor-lightbox-slideshow="bdb2520" data-elementor-lightbox-title="Confedilizia (2)" e-action-hash="#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjU4NjUsInVybCI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cubW92aW1lbnRvNXN0ZWxsZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyM1wvMTFcL0NvbmZlZGlsaXppYS0yLmpwZWciLCJzbGlkZXNob3ciOiJiZGIyNTIwIn0%3D" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Confedilizia-2.jpeg"><figure class="swiper-slide-inner"><img decoding="async" class="swiper-slide-image" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Confedilizia-2-300x225.jpeg" alt="Confedilizia" /><figcaption class="elementor-image-carousel-caption">Confedilizia</figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide"><a data-elementor-open-lightbox="yes" data-elementor-lightbox-slideshow="bdb2520" data-elementor-lightbox-title="Confedilizia" e-action-hash="#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjU4NjcsInVybCI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cubW92aW1lbnRvNXN0ZWxsZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyM1wvMTFcL0NvbmZlZGlsaXppYS5qcGVnIiwic2xpZGVzaG93IjoiYmRiMjUyMCJ9" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Confedilizia.jpeg"><figure class="swiper-slide-inner"><img decoding="async" class="swiper-slide-image" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Confedilizia-300x225.jpeg" alt="Confedilizia" /><figcaption class="elementor-image-carousel-caption">Confedilizia</figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide"><a data-elementor-open-lightbox="yes" data-elementor-lightbox-slideshow="bdb2520" data-elementor-lightbox-title="Alleanza delle cooperative (2)" e-action-hash="#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjU5MzQsInVybCI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cubW92aW1lbnRvNXN0ZWxsZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyM1wvMTFcL0FsbGVhbnphLWRlbGxlLWNvb3BlcmF0aXZlLTIuanBlZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImJkYjI1MjAifQ%3D%3D" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Alleanza-delle-cooperative-2.jpeg"><figure class="swiper-slide-inner"><img decoding="async" class="swiper-slide-image" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Alleanza-delle-cooperative-2-300x225.jpeg" alt="Alleanza delle cooperative" /><figcaption class="elementor-image-carousel-caption">Alleanza delle cooperative</figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide"><a data-elementor-open-lightbox="yes" data-elementor-lightbox-slideshow="bdb2520" data-elementor-lightbox-title="Alleanza delle cooperative (1)" e-action-hash="#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjU5MzUsInVybCI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cubW92aW1lbnRvNXN0ZWxsZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyM1wvMTFcL0FsbGVhbnphLWRlbGxlLWNvb3BlcmF0aXZlLTEuanBlZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImJkYjI1MjAifQ%3D%3D" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Alleanza-delle-cooperative-1.jpeg"><figure class="swiper-slide-inner"><img decoding="async" class="swiper-slide-image" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Alleanza-delle-cooperative-1-300x225.jpeg" alt="Alleanza delle cooperative" /><figcaption class="elementor-image-carousel-caption">Alleanza delle cooperative</figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide"><a data-elementor-open-lightbox="yes" data-elementor-lightbox-slideshow="bdb2520" data-elementor-lightbox-title="Alleanza delle cooperative" e-action-hash="#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjU5MzYsInVybCI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cubW92aW1lbnRvNXN0ZWxsZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyM1wvMTFcL0FsbGVhbnphLWRlbGxlLWNvb3BlcmF0aXZlLmpwZWciLCJzbGlkZXNob3ciOiJiZGIyNTIwIn0%3D" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Alleanza-delle-cooperative.jpeg"><figure class="swiper-slide-inner"><img decoding="async" class="swiper-slide-image" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Alleanza-delle-cooperative-300x225.jpeg" alt="Alleanza delle cooperative" /><figcaption class="elementor-image-carousel-caption">Alleanza delle cooperative</figcaption></figure></a></div>			</div>
												<div class="swiper-pagination"></div>
													<div class="elementor-swiper-button elementor-swiper-button-prev">
						<i aria-hidden="true" class="eicon-chevron-left"></i>						<span class="elementor-screen-only">Precedente</span>
					</div>
					<div class="elementor-swiper-button elementor-swiper-button-next">
						<i aria-hidden="true" class="eicon-chevron-right"></i>						<span class="elementor-screen-only">Successivo</span>
					</div>
									</div>
				</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
									</div>
			</div>
					</div>
		]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>10 buoni motivi per partecipare ad #alberiperilfuturo</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/10-buoni-motivi-per-partecipare-ad-alberiperilfuturo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[AlberiperilFuturo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=25676</guid>

					<description><![CDATA[Piantare alberi è un’azione importante per la salute del nostro pianeta e ci sono molti motivi per farlo. Gli alberi sono essenziali per la vita sulla Terra. Non solo producono ossigeno, ma assorbono anche anidride carbonica e polveri sottili, migliorando la qualità dell’aria che respiriamo. Inoltre, le radici degli alberi aiutano a trattenere l’acqua piovana, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-2-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-25666" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-2-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-2-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-2-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-2-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-2-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-2-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption">  </figcaption></figure>



<ol>
<li><strong>Gli alberi producono ossigeno: sono il nostro polmone verde</strong></li>



<li><strong>Gli alberi puliscono l’aria</strong></li>



<li><strong>Gli alberi sono i nostri migliori alleati contro il cambiamento climatico</strong></li>



<li><strong>Gli alberi difendono il suolo dal rischio idrogeologico</strong></li>



<li><strong>Gli alberi puliscono l’acqua</strong></li>



<li><strong>Gli alberi aumentano la biodiversità: sono i “condomini” di tantissime specie animali</strong></li>



<li><strong>Gli alberi proteggono dai rumori</strong></li>



<li><strong>Gli alberi sostengono l’economia</strong></li>



<li><strong>Gli alberi contribuiscono al benessere psico-fisico dell’uomo</strong></li>



<li><strong>Gli alberi sono la nostra memoria storica</strong></li>
</ol>



<p>Piantare alberi è un’azione importante per la salute del nostro pianeta e ci sono molti motivi per farlo. Gli alberi sono essenziali per la vita sulla Terra. Non solo producono ossigeno, ma assorbono anche anidride carbonica e polveri sottili, migliorando la qualità dell’aria che respiriamo. Inoltre, le radici degli alberi aiutano a trattenere l’acqua piovana, riducendo il rischio di alluvioni e migliorando la qualità dell’acqua. Gli alberi forniscono un habitat naturale per molte specie animali e vegetali, contribuendo alla biodiversità del nostro pianeta.</p>



<p>Ma gli alberi non sono importanti solo dal punto di vista ambientale. Sono anche importanti dal punto di vista sociale ed economico. Gli alberi sono belli da vedere e possono aumentare il valore delle proprietà immobiliari. Inoltre, stare all’aria aperta e godere della bellezza degli alberi può aiutare a ridurre lo stress e l’ansia.</p>



<p>La lotta al cambiamento climatico è uno dei motivi principali per cui dovremmo piantare alberi. L’anidride carbonica è uno dei principali gas serra responsabili del riscaldamento globale. Piantare alberi è un modo efficace per ridurre la quantità di anidride carbonica nell’atmosfera. Gli alberi assorbono anidride carbonica durante la fotosintesi, utilizzando la luce solare per convertire l’anidride carbonica in zucchero e ossigeno. In questo modo, gli alberi aiutano a mitigare l’effetto serra e a rallentare il riscaldamento globale.</p>



<p>Inoltre, piantare alberi in città può essere particolarmente utile nella lotta contro il cambiamento climatico. <a rel="noreferrer noopener" href="https://zeroco2.eco/it/magazine/ambiente/piantare-alberi-non-basta/" target="_blank">Le città sono responsabili del 70% delle emissioni globali di anidride carbonica</a>. Piantare alberi nelle città può aiutare a ridurre le emissioni di anidride carbonica e migliorare la qualità dell’aria che respiriamo.</p>



<p>Gli alberi sono dei veri e propri monumenti della natura e costituiscono un patrimonio di inestimabile valore, da conoscere e tutelare. Il Corpo Forestale dello Stato ha censito in Italia oltre 22.000 alberi monumentali, esemplari che hanno un’età di almeno duecentocinquanta anni ma che in molti casi sono molto più antichi. <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.green.it/piantare-alberi-riforestazione/" target="_blank">Alcuni esempi includono il <strong>Ginkgo biloba</strong>, un albero sacro in Giappone che rappresenta la longevità e la resistenza</a><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.discorsivo.it/scienza/2021/10/31/la-riforestazione-delleuropa-quanti-alberi-servono-per-contrastare-il-cambiamento-climatico/" target="_blank">, o il <strong>Sequoia sempervirens</strong>, un gigantesco albero della California che può vivere fino a 3.000 anni</a>. A gli alberi spesso sono legati miti e leggende sulla loro origine, su episodi storici o di vita di personaggi illustri tanto da essere considerati veri “testimoni del tempo” e da essere tutelati per legge. Piantare un albero, dunque, significa anche preservare la memoria storica delle nostre comunità. In conclusione, piantare alberi è un’azione importante che tutti dovremmo fare per contribuire alla salute del nostro pianeta, alla lotta contro il cambiamento climatico e alla preservazione della nostra memoria storica. </p>



<p class="has-text-align-center"><strong>Il 25 e il 26 novembre partecipa con noi ad Alberi per il Futuro</strong>!</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>Chiedi subito l’autorizzazione al tuo Comune&nbsp;</strong></p>



<p>La prima cosa da fare per poter organizzare la piantumazione è richiedere l’autorizzazione all’Assessorato all’Ambiente/Ufficio Ambiente del tuo Comune (se l’area su cui si intende piantare gli alberi è privata basterà il consenso del proprietario).</p>



<p>È fondamentale ricevere l’autorizzazione a procedere dal Comune, l’indicazione delle aree destinate alla forestazione urbana e accordarsi per le successive indispensabili annaffiature. Infatti, per la buona riuscita dell’iniziativa e quindi per far sì che gli alberelli crescano, le annaffiature sono fondamentali specialmente durante i periodi meno piovosi, altrimenti gli alberi piantati moriranno.</p>



<p>Per ricevere supporto, contatta i tuoi portavoce locali o il tuo referente territoriale che si metteranno direttamente in contatto con all’assessore all’Ambiente del tuo Comune.</p>



<div class="wp-block-file"><a id="wp-block-file--media-2c21b4d2-9377-423d-9f3b-e814a3f40f5d" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/FAC-SIMILE-Richiesta-al-Comune_2023.docx"><em><strong>Si allega: Fac simile richiesta al Comune</strong></em></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/FAC-SIMILE-Richiesta-al-Comune_2023.docx" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-2c21b4d2-9377-423d-9f3b-e814a3f40f5d"><strong>Download</strong></a></div>



<h5 class="has-text-align-center"><strong>Partecipa e supporta la campagna #AlberiPerIlFuturo</strong></h5>



<p>Scarica e personalizza il pacchetto grafico per social e per la stampa dei volantini/locandine direttamente dal sito<a rel="noreferrer noopener" href="http://www.alberiperilfuturo.it" target="_blank"> www.alberiperilfuturo.it</a> e segui le istruzioni per diffondere al meglio il tuo evento di #AlberiPerIlFuturo!<strong><em><br><br></em></strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Marche: aeroporto Raffaello Sanzio messo in ginocchio dalla giunta di centro destra Acquaroli</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/marche-aeroporto-raffaello-sanzio-messo-in-ginocchio-dalla-giunta-di-centro-destra-acquaroli/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 09:02:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[aeroporto]]></category>
		<category><![CDATA[Marche]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=25670</guid>

					<description><![CDATA[L’aeroporto Raffello Sanzio è messo in ginocchio dalla giunta di centro destra Acquaroli: si ipotizza un blocco dei voli di continuità da novembre 2024 e lo stop dei voli per Barcellona e Bucarest già dal prossimo 13 novembre 2023. Ma facciamo un passo indietro e riassumiamo le vicende. Con un emendamento alla legge di bilancio [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/marche-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-25669" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/marche-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/marche-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/marche-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/marche-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/marche-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/marche-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/marche.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>L’aeroporto Raffello Sanzio è messo in ginocchio dalla giunta di centro destra Acquaroli: si ipotizza un blocco dei voli di continuità da novembre 2024 e lo stop dei voli per Barcellona e Bucarest già dal prossimo 13 novembre 2023. Ma facciamo un passo indietro e riassumiamo le vicende.</p>



<p>Con un emendamento alla legge di bilancio del dicembre 2021 a prima firma di Giulia Lupo e frutto del lavoro con i senatori marchigiani Giorgio Fede e Mauro Coltorti, il Movimento 5 stelle aveva permesso alle Marche di offrire un servizio sino ad allora assente, con benefici sul turismo e l’economia della regione.</p>



<p>E è importante sottolineare che i voli di continuità, di cui fino a ieri la destra si intestava i meriti, in realtà sono frutto di questo lavoro del Movimento 5 stelle, che autorizzava una spesa di 6 milioni di euro per l’anno 2022 a compensazione degli oneri di servizio pubblico sui servizi aerei di linea da e per gli aeroporti di Ancona e Trieste e un co-finanziamento pari a 3 milioni dalla Regione Friuli Venezia Giulia, e di 3 milioni e 177mila euro dalla Regione Marche.</p>



<p>Merito, anzi meglio dire DEMERITO, della destra e della giunta Acquaroli che sa solo sperperare denaro pubblico, è aver fatto perdere alle Marche una grande occasione per imprese, turismo e per tutti i cittadini di questa splendida regione.</p>



<p>Atim &#8211; agenzia regionale del turismo delle Marche ha infatti siglato un accordo con Aeroitalia, come riporta l’AD dell’azienda Gaetano Intrieri, per la pubblicizzazione del brand Let’s Marche sugli aeromobili, in cambio della corresponsione da parte di Atim di 750mila euro. Questo perché Aeroitalia aveva scelto di puntare su Barcellona e Bucarest mentre Atim aveva l&#8217;esigenza di operare su Vienna e magari, in futuro, anche su Amsterdam.&nbsp; Ma una volta emessa la prima fattura, Atim non ha mai onorato il suo impegno venendo quindi meno la fiducia da parte di Aeroitalia. L’azienda ha deciso di stoppare i voli appena attivati verso Bucarest e Barcellona e ha fatto sapere che tra un anno interromperà anche o voli di continuità con gli hub di Milano, Roma e Napoli.</p>



<p>Inquietanti anche le parole di Gaetano Intrieri di Aeroitalia, che parla addirittura di impegni economici non rispettati, con l’ulteriore rischio di sperperare soldi pubblici in tribunale.&nbsp;</p>



<p>Il metodo 5 Stelle aveva permesso alle Marche di offrire un servizio sino ad ora assente, con benefici sul turismo e l’economia. La destra invece, dopo essersi vantata in pompa magna di meriti non certo suoi, in concreto non sa fare altro che sperperare denaro pubblico e giocare con le sorti dei propri cittadini. Un atteggiamento riprovevole, tipico della peggiore politica.</p>



<p>L’auspicio è che i marchigiani finalmente aprano gli occhi e si rendano conto della totale incapacità e della scarsa serietà della giunta regionale, che ha gestito, con tali disastrosi risultati, il lavoro avviato dal Movimento 5 Stelle.</p>



<p>Le Marche hanno perso e ancora una volta si è palesata tutta l’incapacità e addirittura anche la scarsa serietà di questa amministrazione, che non riesce a mantenere gli impegni presi e brucia le opportunità per le Marche create dal lavoro di altri.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Basilicata grazie al Movimento le indennità dei consiglieri vanno al monitoraggio degli ex esposti all’amianto</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-basilicata-grazie-al-movimento-le-indennita-dei-consiglieri-vanno-al-monitoraggio-degli-ex-esposti-allamianto/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 14:43:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[amianto]]></category>
		<category><![CDATA[Basilicata]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=25653</guid>

					<description><![CDATA[Finalmente una bella notizia, una vittoria del M5S Basilicata frutto di un’azione perseguita con costanza durante il corso di questa legislatura: il 27 ottobre, venerdì scorso, il Consiglio Regionale della Basilicata ha autorizzato il trasferimento fondi all&#8217;Associazione Sanitaria Locale di Matera per il finanziamento del programma di sorveglianza ex esposti all&#8217;amianto con una somma pari [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/basilicata-3-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-25655" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/basilicata-3-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/basilicata-3-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/basilicata-3-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/basilicata-3-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/basilicata-3-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/basilicata-3-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/basilicata-3.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Finalmente una bella notizia, una vittoria del M5S Basilicata frutto di un’azione perseguita con costanza durante il corso di questa legislatura: il 27 ottobre, venerdì scorso, il Consiglio Regionale della Basilicata ha autorizzato il trasferimento fondi all&#8217;Associazione Sanitaria Locale di Matera per il finanziamento del programma di sorveglianza ex esposti all&#8217;amianto con una somma pari a € 233.332,50.<br>I fondi sono quelli provenienti dalla legge regionale n. 37 del 21/12/2017 avente ad oggetto “Contenimento dei costi della politica: diminuzione emolumenti consiglieri regionali della Basilicata”. Con un nostro emendamento avevamo previsto, per l’anno 2022, che le risorse derivate dal taglio delle indennità dei consiglieri regionali venissero, in parte, destinate all’attività di sorveglianza della platea degli ex esposti all’amianto, ormai abbandonata a se stessa nel post pandemia.</p>



<p>Sono 2500 i pazienti interessati da questo delicato e fondamentale percorso di prevenzione, e le campagne effettuate negli anni scorsi hanno aiutato a diagnosticare precocemente l’insorgere di tumori, permettendo la sopravvivenza dei soggetti colpiti e contribuendo a migliorarne le condizioni di vita.<br>Ora l’ASM riprenda il percorso senza indugi, per recuperare quanto prima il tempo perso seguendo attentamente questi 2500 pazienti.</p>



<p>Si tratta di un risultato ottenuto dall’opposizione, in barba a tutti quei teorici della politica nostrana che ne denigrano il ruolo. Una risposta alle alchimie e accozzaglie politiche di ogni colore, che troppo spesso si dedicano a mere logiche spartitorie tralasciando le reali necessità dei cittadini e della loro vita quotidiana.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La legge per la tutela degli alberi esiste e va rispettata</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/la-legge-per-la-tutela-degli-alberi-esiste-e-va-rispettata/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 10:40:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[AlberiperilFuturo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=25637</guid>

					<description><![CDATA[In Italia esiste una legge che tutela i nostri alberi ed è fondamentale che venga rispettata. Parliamo della cosiddetta legge n. 113 del 1992, che ha lo scopo di incrementare le aree verdi cittadine e contrastare il disboscamento. Inoltre, obbliga i Comuni a porre a dimora un albero nel territorio comunale entro dodici mesi dalla [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/alberi-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-25638" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/alberi-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/alberi-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/alberi-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/alberi-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/alberi-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/alberi-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/alberi.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>In Italia esiste una legge che tutela i nostri alberi ed è fondamentale che venga rispettata.</p>



<p>Parliamo della cosiddetta legge n. 113 del 1992, che ha lo scopo di incrementare le aree verdi cittadine e contrastare il disboscamento. Inoltre, obbliga i Comuni a porre a dimora un albero nel territorio comunale entro dodici mesi dalla registrazione anagrafica di ogni neonato residente.</p>



<p>La successiva <strong>legge n. 10 del 2013</strong> ha limitato l’obbligo di piantare un albero per ogni nuovo nato ai Comuni al di sopra dei 15.000 abitanti, però ha esteso l’obbligo anche ai casi di adozione di un minorenne.</p>



<p>I Comuni, dunque, sono tenuti a censire ogni anno tutte le piantumazioni che vengono effettuate all’interno del proprio territorio e a fornire le informazioni riguardo a ogni albero messo a dimora.&nbsp;</p>



<p>Noi, in qualità di cittadini, siamo tenuti a controllare se il nostro Comune rispetta la legge e tiene aggiornato il censimento. Come possiamo fare per scoprirlo? È semplice, basta fare una richiesta di accesso agli atti per sapere quanti alberi sono stati piantati annualmente nel proprio Comune e se il censimento è aggiornato così come previsto dalla legge 10 del 2013.</p>



<p>Invece, per chi vive in un Comune al di sotto dei 15.000 abitanti, è possibile presentare una mozione che impegni il Comune stesso ad adempiere il prima possibile &#8211; previa verifica con gli uffici competenti &#8211; quanto previsto dalla legge 113/92, individuando i luoghi nei quali poter piantare gli alberi e pubblicizzandoli sul sito web del Comune, così da istituire il bilancio arboreo del Comune per il censimento e per la classificazione degli alberi piantati.</p>



<p>Ad esempio, lo scorso luglio <a href="https://tarquinia5stelle.blogspot.com/2023/07/piantare-un-albero-per-ogni-bambino.html" data-type="URL" data-id="https://tarquinia5stelle.blogspot.com/2023/07/piantare-un-albero-per-ogni-bambino.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">il nostro consigliere di Tarquinia è riuscito a far approvare la mozione</a> e ora, per ogni bimbo tarquinese che nascerà, sarà piantato un’albero. <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/un-albero-per-ogni-nato-mozione-comunale.docx" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/un-albero-per-ogni-nato-mozione-comunale.docx" target="_blank">Potete scaricare la mozione qui.</a></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>Il 25 e il 26 novembre partecipa con noi ad Alberi per il Futuro</strong>!</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>Chiedi subito l’autorizzazione al tuo Comune&nbsp;</strong></p>



<p>La prima cosa da fare per poter organizzare la piantumazione è richiedere l’autorizzazione all’Assessorato all’Ambiente/Ufficio Ambiente del tuo Comune (se l’area su cui si intende piantare gli alberi è privata basterà il consenso del proprietario).</p>



<p>È fondamentale ricevere l’autorizzazione a procedere dal Comune, l’indicazione delle aree destinate alla forestazione urbana e accordarsi per le successive indispensabili annaffiature. Infatti, per la buona riuscita dell’iniziativa e quindi per far sì che gli alberelli crescano, le annaffiature sono fondamentali specialmente durante i periodi meno piovosi, altrimenti gli alberi piantati moriranno.</p>



<p>Per ricevere supporto, contatta i tuoi portavoce locali o il tuo referente territoriale che si metteranno direttamente in contatto con all’assessore all’Ambiente del tuo Comune.</p>



<div class="wp-block-file"><a id="wp-block-file--media-2c21b4d2-9377-423d-9f3b-e814a3f40f5d" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/FAC-SIMILE-Richiesta-al-Comune_2023.docx"><em><strong>Si allega: Fac simile richiesta al Comune</strong></em></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/FAC-SIMILE-Richiesta-al-Comune_2023.docx" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-2c21b4d2-9377-423d-9f3b-e814a3f40f5d"><strong>Download</strong></a></div>



<h5 class="has-text-align-center"><strong>Partecipa e supporta la campagna #AlberiPerIlFuturo</strong></h5>



<p>Scarica e personalizza il pacchetto grafico per social e per la stampa dei volantini/locandine direttamente dal sito<a rel="noreferrer noopener" href="http://www.alberiperilfuturo.it" target="_blank"> www.alberiperilfuturo.it</a> e segui le istruzioni per diffondere al meglio il tuo evento di #AlberiPerIlFuturo!<strong><em><br><br></em></strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Venerdì 27 ottobre tutti in piazza per la pace!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/venerdi-27-ottobre-tutti-in-piazza-per-la-pace/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 12:22:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[medio oriente]]></category>
		<category><![CDATA[Pace]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=25610</guid>

					<description><![CDATA[Il Movimento 5 Stelle parteciperà venerdì 27 ottobre alle mobilitazioni per la pace in Medio Oriente indette dalle tante associazioni che aderiscono alla Rete Italiana Pace e Disarmo e alla coalizione Assisi Pace Giusta, dopo l&#8217;escalation seguita ai vili attacchi terroristici di Hamas. Un&#8217;iniziativa della società civile senza bandiere di partito, che riteniamo doveroso sostenere [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/pace-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-25613" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/pace-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/pace-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/pace-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/pace-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/pace-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/pace-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/pace.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il Movimento 5 Stelle parteciperà <strong>venerdì 27 ottobre</strong> alle mobilitazioni per la pace in Medio Oriente indette dalle tante associazioni che aderiscono alla Rete Italiana Pace e Disarmo e alla coalizione Assisi Pace Giusta, dopo l&#8217;escalation seguita ai vili attacchi terroristici di Hamas. </p>



<p>Un&#8217;iniziativa della società civile senza bandiere di partito, che riteniamo doveroso sostenere per far sentire con forza la posizione di chi chiede il rispetto del diritto umanitario internazionale, un immediato cessate il fuoco umanitario per consentire l&#8217;accesso di aiuti nella Striscia di Gaza e la messa in sicurezza dei civili più vulnerabili (feriti gravi, bambini, donne incinte, anziani), il rilascio degli ostaggi israeliani e la convocazione di una Conferenza di pace che risolva la questione Palestinese sulla base della soluzione &#8216;due Stati per i due popoli&#8217;, l&#8217;unica in grado di garantire sia le legittime aspirazioni del popolo palestinese che il legittimo diritto di Israele a continuare ad esistere in sicurezza. </p>



<p>Tutti i cittadini pronti a scendere in piazza per la pace nelle varie città possono trovare a questo link la mobilitazione più vicina a cui partecipare: <a href="https://retepacedisarmo.org/2023/continua-in-tutta-italia-la-mobilitazione-per-chiedere-pace-in-palestina-e-israele/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://retepacedisarmo.org/2023/continua-in-tutta-italia-la-mobilitazione-per-chiedere-pace-in-palestina-e-israele/</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Torna #AlberiPerIlFuturo: prepariamoci insieme!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/torna-alberiperilfuturo-prepariamoci-insieme/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 08:31:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[AlberiperilFuturo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=25573</guid>

					<description><![CDATA[Per festeggiare la Giornata nazionale degli alberi che ricorre il 21 novembre, anche quest’anno il MoVimento 5 stelle si impegnerà nella piantumazione di nuovi alberi in tutta Italia. Il fine settimana del 25 e 26 novembre sarà l’occasione per ritrovarsi insieme e creare nuove oasi verdi, rimboschire o semplicemente piantare e donare un albero a [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/alberi-x-il-futuro-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-25576" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/alberi-x-il-futuro-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/alberi-x-il-futuro-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/alberi-x-il-futuro-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/alberi-x-il-futuro-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/alberi-x-il-futuro-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/alberi-x-il-futuro-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/alberi-x-il-futuro.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Per festeggiare la Giornata nazionale degli alberi che ricorre il 21 novembre, anche quest’anno il MoVimento 5 stelle si impegnerà nella piantumazione di nuovi alberi in tutta Italia.</p>



<p>Il fine settimana del <strong>25 e 26 novembre</strong> sarà l’occasione per ritrovarsi insieme e creare nuove oasi verdi, rimboschire o semplicemente piantare e donare un albero a una scuola, a un centro anziani o a una strada delle nostre città.</p>



<p><strong>Alberi per il futuro</strong>, iniziativa nata nel 2015 tra l’Emilia-Romagna e la Lombardia e fortemente sostenuta da Gianroberto Casaleggio, è un momento comunitario di aggregazione e sensibilizzazione ambientale e di cittadinanza attiva che il MoVimento 5 Stelle si impegna a promuovere da sempre.&nbsp;</p>



<p>Piantare alberi ha effetti positivi su tantissimi aspetti della vita. In questo periodo così minacciato dall’inquinamento, piantare alberi ci aiuta a migliorare la qualità dell’aria, a contrastare le ondate di calore e a mitigare gli effetti dei cambiamenti climatici. Piantare alberi aiuta a mantenere sani gli habitat e la biodiversità, combatte il consumo di suolo, l’inaridimento e il degrado.&nbsp;</p>



<p><strong>Chiedi subito l’autorizzazione al tuo Comune&nbsp;</strong></p>



<p>La prima cosa da fare per poter organizzare la piantumazione è richiedere l’autorizzazione all’Assessorato all’Ambiente/Ufficio Ambiente del tuo Comune (se l’area su cui si intende piantare gli alberi è privata basterà il consenso del proprietario).</p>



<p>È fondamentale ricevere l’autorizzazione a procedere dal Comune, l’indicazione delle aree destinate alla forestazione urbana e accordarsi per le successive indispensabili annaffiature. Infatti, per la buona riuscita dell’iniziativa e quindi per far sì che gli alberelli crescano, le annaffiature sono fondamentali specialmente durante i periodi meno piovosi, altrimenti gli alberi piantati moriranno.</p>



<p>Per ricevere supporto, contatta i tuoi portavoce locali o il tuo referente territoriale che si metteranno direttamente in contatto con all’assessore all’Ambiente del tuo Comune.</p>



<div class="wp-block-file"><a id="wp-block-file--media-2c21b4d2-9377-423d-9f3b-e814a3f40f5d" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/FAC-SIMILE-Richiesta-al-Comune_2023.docx"><em><strong>Si allega: Fac simile richiesta al Comune</strong></em></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/FAC-SIMILE-Richiesta-al-Comune_2023.docx" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-2c21b4d2-9377-423d-9f3b-e814a3f40f5d"><strong>Download</strong></a></div>



<h5 class="has-text-align-center"><strong>Partecipa e supporta la campagna #AlberiPerIlFuturo</strong></h5>



<p>Scarica e personalizza il pacchetto grafico per social e per la stampa dei volantini/locandine direttamente dal sito<a rel="noreferrer noopener" href="http://www.alberiperilfuturo.it" target="_blank"> www.alberiperilfuturo.it</a> e segui le istruzioni per diffondere al meglio il tuo evento di #AlberiPerIlFuturo!<strong><em><br><br></em></strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Lettera aperta a chi infama me e il M5S &#124; di Giuseppe Conte</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/lettera-aperta-a-chi-infama-me-e-il-m5s-di-giuseppe-conte/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 13 Oct 2023 15:21:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Giuseppe Conte]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=25537</guid>

					<description><![CDATA[Abbiamo sentito di tutto sul Movimento 5 Stelle. Gli avversari politici sono tanti, e ci sono giornali che ci attaccano a prescindere. Fa parte del gioco politico. Ma quello che è successo ieri segna il superamento di un limite: configura un grave oltraggio ai principi e ai valori a cui si ispira una intera comunità [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/Articolo_Blog-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-25540" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/Articolo_Blog-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/Articolo_Blog-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/Articolo_Blog-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/Articolo_Blog-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/Articolo_Blog-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/Articolo_Blog-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/Articolo_Blog.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Abbiamo sentito di tutto sul Movimento 5 Stelle. Gli avversari politici sono tanti, e ci sono giornali che ci attaccano a prescindere. Fa parte del gioco politico. Ma quello che è successo ieri segna il superamento di un limite: configura un grave oltraggio ai principi e ai valori a cui si ispira una intera comunità politica.</p>



<p>Walker Meghnagi, presidente della Comunità ebraica di Milano, nel corso di una manifestazione, ha accusato il M5S di “antisemitismo”. Proprio così. Un insulto gratuito, denigratorio, intollerabile. Una grave offesa alla dignità etica, morale e politica della nostra comunità.</p>



<p>L’oltraggio è ancora più grave perché proviene da chi riveste un ruolo istituzionale, da chi avrebbe il dovere &#8211; prima di parlare &#8211; di informarsi sulla nostra storia, sulle nostre posizioni, su tutte le numerose iniziative che abbiamo posto in essere proprio per eradicare l’antisemitismo.</p>



<p>E invece no. Il rappresentante della Comunità ebraica di Milano &#8211; la seconda più grande d’Italia, ricca di 157 anni di storia, un modello di accoglienza e di integrazione nel tessuto cittadino &#8211; diventa, proprio lui, propalatore di falsità e diffusore di odio, ingannando i cittadini che non hanno voglia e tempo per raccogliere informazioni più accurate e veritiere.</p>



<p>Abbiamo atteso e sperato in una resipiscenza, ma non c’è stata nessuna smentita. Agiremo quindi in giudizio contro il sig. Meghnagi, perché non gli possiamo permettere questa grave, intollerabile diffamazione, che getta fango sui valori, sulle idee e sulla storia dei rappresentanti, degli attivisti, dei cittadini che sostengono la nostra comunità politica.</p>



<p>Ma il caso merita una riflessione più ampia.</p>



<p>Non conosco personalmente il sig. Meghnagi. Ma se il presidente di una storica comunità ebraica vuole cimentarsi nell’agone politico &#8211; come lui stesso ha dimostrato già in passato di voler fare scrivendo una lettera di compiaciuto sostegno a Meloni e La Russa, individuati come apostoli della libertà e della nostra identità &#8211; conviene che trovi, prudentemente, il modo per parlare a titolo personale senza schermarsi dietro al ruolo di rappresentanza di una intera comunità. Non a caso per quella lettera di encomio ricevette non poche critiche dalla sua stessa comunità di appartenenza. Diversamente, parlando in modo così oltraggioso e disinformato, rischia di fare danni alla stessa “causa” per la quale è stato votato ed eletto.</p>



<p>Rischia &#8211; per intenderci &#8211; che i suoi interventi scolorino come quelli di un Donzelli qualsiasi, che, atteggiandosi ad arrogante maître à penser, è intervenuto alla Camera dei Deputati per avanzare strampalate accuse di antisemitismo strisciante. Accuse che arrivano da forze politiche come Fratelli d’Italia che contano in casa propria, in tutta Italia, esponenti che salgono agli onori della cronaca per aver inneggiato all’odio e nostalgie di un passato vergognoso. Una forza politica che nel 2019 si è astenuta sull’istituzione di una Commissione contro odio, razzismo e antisemitismo proposta da Liliana Segre. Lasciamo a Meghnagi il ruolo di incensare Fratelli d’Italia, sebbene rischi che le sue parole si mescolino alle dichiarazioni della Santanchè, la quale, anziché trovare la dignità di dimettersi per le accuse gravi e circostanziate sin qui emerse, ieri è salita a Milano sul palco per strumentalizzare un’iniziativa di solidarietà a Israele e scagliarsi contro chi affianca la bandiera della pace a quella di Israele.</p>



<p>La novità sottesa a queste polemiche politiche è che in Italia, oggi, è diventato uno scandalo parlare di pace. Per aver parlato di pace in Ucraina, Papa Francesco è stato accusato di essere filo-russo! Chi parla di pace ieri era filo-putiniano e, da oggi, diventa anche antisemita. Non posso dare tutta la responsabilità di questo a Meghnagi e alle sue vergognose parole. Da giorni, una parte della stampa italiana ha costruito le basi per una macchina del fango contro di me e il Movimento, mentre si assiste a un dibattito più democratico e onesto sulle pagine dei quotidiani di Israele, nonostante il dolore e la sofferenza per il crudele attacco terroristico subito.</p>



<p>Quale è allora la colpa del M5S? La mia forza politica ha condannato senza esitazione gli efferati atti terroristici di Hamas. L’altro giorno abbiamo avuto un incontro costruttivo con i rappresentanti della comunità ebraica romana e delle comunità ebraiche italiane nella Sinagoga di Roma per portare la nostra solidarietà. Abbiamo chiesto un impegno affinché la risposta non sia una spirale di violenza e di morte contro i civili palestinesi. Abbiamo ribadito che le azioni di terroristi ed estremisti, che condanniamo con la massima fermezza, non vanno confuse con i diritti e le legittime aspirazioni della popolazione palestinese. Abbiamo invocato corridoi umanitari e riteniamo che qualsiasi reazione non valga a sospendere il diritto internazionale umanitario. Serve una soluzione pacifica per due popoli e due Stati, come sostenuto dalle risoluzioni Onu. Siamo fortemente preoccupati per i venti di guerra che si stanno levando nell’intero quadrante medio-orientale. Continueremo a lavorare perché la politica possa alzare lo sguardo e ritornare centrale per riavviare negoziati di pace, i soli che possono garantire un orizzonte di pace e sicurezza agli stessi israeliani e alle popolazioni che vivono in quelle terre martoriate.</p>



<p>Da giorni, per la stampa italiana, siamo “filopalestinesi”, così come siamo, per certi opinionisti, “filorussi” sull’Ucraina solo per aver sostenuto che la risposta non sono le armi, ma la politica e i negoziati. Continueremo a dirlo, nonostante gli odiatori e le macchine del fango. Perché la pace è il nostro valore irrinunciabile.</p>



<p>Meghnagi, dopo aver infamato il M5S, ha suggerito di leggere qualche libro. La mia mente è sempre aperta, e il consiglio è ben accetto. Anch’io consiglio a lui qualche lettura. Potrebbe iniziare dalle determinazioni del Consiglio dei Ministri del 2020, quando, da premier, ho fatto adottare la definizione operativa di antisemitismo dell’IHRA e istituito a Chigi il ruolo di Coordinatore nazionale per la lotta contro l’antisemitismo. Oppure potrebbe rileggere alcuni dei miei discorsi da Presidente del Consiglio, a partire dal 2019 quando in sinagoga ricordai a tutti che “l’antisemitismo è il suicidio dell’uomo europeo”. Lo lascio qui a sua disposizione, nel primo commento sotto questa lettera.</p>



<p>Impegnando il tempo in questa lettura forse può sottrarre qualche minuto a certe infamie.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Lombardia la destra boccia la mozione sul Salario minimo del M5S</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-lombardia-la-destra-boccia-la-mozione-sul-salario-minimo-del-m5s/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Oct 2023 16:52:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<category><![CDATA[salario minimo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=25523</guid>

					<description><![CDATA[Il centrodestra in Regione Lombardia dice no al salario minimo legale. La maggioranza del Consiglio regionale ha bocciato la mozione presentata dal Movimento 5 Stelle e sostenuta da: Partito Democratico, Alleanza Verdi e Sinistra e Patto Civico. Il testo intendeva sostenere le ragioni della misura a tutela della giusta retribuzione del lavoro e la difesa [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/lombardia-2-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-25531" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/lombardia-2-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/lombardia-2-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/lombardia-2-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/lombardia-2-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/lombardia-2-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/lombardia-2-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/lombardia-2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il centrodestra in Regione Lombardia dice no al salario minimo legale. La maggioranza del Consiglio regionale ha bocciato la mozione presentata dal Movimento 5 Stelle e sostenuta da: Partito Democratico, Alleanza Verdi e Sinistra e Patto Civico. Il testo intendeva sostenere le ragioni della misura a tutela della giusta retribuzione del lavoro e la difesa dei lavoratori più deboli.</p>



<p>Abbiamo chiesto a Regione Lombardia di attivarsi nei confronti di Governo e Parlamento affinché venisse approvata con urgenza una legge sul salario minimo. Hanno detto di no, mostrando ancora una volta il proprio sprezzante volto nei confronti delle fasce più deboli della popolazione, le uniche con le quali questo governo è stato capace di mostrarsi forte. Il centrodestra lombardo non venga più a parlarci di futuro, di giovani, di parità salariale fra uomini e donne, di inclusione sociale. Questa era l’occasione, hanno scelto di perderla.</p>



<p>In Lombardia (il dato è riferito al 2020), l’11,6% dei lavoratori dipendenti è classificato come lavoratore povero. I working poor si concentrano tra le categorie maggiormente svantaggiate sul mercato del lavoro: donne, giovani, e immigrati. La differenza di genere risulta molto ampia, con il 19% di lavoratrici povere rispetto al 5% dei lavoratori. I giovani nella fascia 15-24 anni registrano un’incidenza di working poor del 28%, mentre tra i lavoratori più anziani è del 10-12% con un minimo del 9% nella fascia 45-54 anni.</p>



<p>Spesso alla propaganda del centrodestra piace paragonare la Lombardia alle aree più ricche d’Europa. Nel merito il paragone esiste, però solamente nella loro retorica. In Germania, il salario minimo, a fine 2022, è aumentato da 10,45 a 12 euro lordi all’ora, per un totale di 2.080 lordi mensili. In Olanda, dove il salario minimo esiste dal 1969, ammonta a 1.934,40 lordi grazie al recente aumento del 10,15%.</p>



<p>Discorso a parte merita la vicina Svizzera. Secondo la legge federale svizzera, dove pur non esistendo una legge nazionale, cinque cantoni hanno implementato i salari minimi: si va da circa 19,75 (20,31 euro ca.) franchi lordi all’ora definiti dal Canton Ticino, ai 24 franchi dal Cantone di Ginevra (24,45 euro).</p>



<p>Quella del centrodestra in Lombardia è una scelta in linea con le politiche del governo nazionale, che sul tema ha preferito prendere in giro gli italiani, nascondendosi dietro il Cnel di Brunetta. In questi giorni centinaia di migliaia di cittadini stanno sostenendo la raccolta firma attiva in tutta Italia, per l’introduzione del salario minimo. Da trent’anni a questa parte gli stipendi medi degli italiani scendono, mentre in Europa salgono. E questo anche senza considerare gli aumenti senza precedenti (benzina, carrello della spesa, mutui, caro-energia) dei quali siamo tutti vittime da quando il centrodestra è al governo. È evidente che gli strumenti ad oggi a disposizione non sono sufficienti per consentire a milioni di italiani di non vivere in povertà, motivo per cui non è più accettabile nascondersi dietro la contrattazione collettiva. Lo ha messo nero su bianco anche una recente sentenza della Corte di cassazione che nella sentenza 27711/23 pubblicata il 2 ottobre, ha scritto: “che nel nostro ordinamento una legge sul ‘salario legale’ non possa realizzarsi attraverso un rinvio in bianco alla contrattazione collettiva”. Ribadendo quello che il Movimento 5 Stelle sostiene da anni: serve una legge sul salario minimo, da aggiungere agli strumenti esistenti, per mettere fine al lavoro povero in Italia.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
