<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 06 May 2025 11:01:13 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Roma Partecipa – Sabato 10 maggio 2025 l’evento di Roma del Movimento 5 Stelle</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/roma-partecipa-sabato-10-maggio-2025-levento-di-roma-del-movimento-5-stelle/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 May 2025 07:11:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Partecipa]]></category>
		<category><![CDATA[roma]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36549</guid>

					<description><![CDATA[🎉 ROMA PARTECIPA – L’EVENTO DI ROMA DEL MOVIMENTO 5 STELLE🗓️ Sabato 10 maggio 2025🕙 Ore 10:00 – 18:30📍 Città dell’Altra Economia – Largo Dino Frisullo, snc, 00153 Roma – Palco all’aperto Idee, Persone, Futuro &#8211; Energie nuove per la città che vogliamo Una giornata di incontri, dibattiti, e confronto con i protagonisti del territorio, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/roma-partecipa-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36551" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/roma-partecipa-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/roma-partecipa-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/roma-partecipa-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/roma-partecipa-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/roma-partecipa-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/roma-partecipa-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/roma-partecipa.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f389.png" alt="🎉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>ROMA PARTECIPA – L’EVENTO DI ROMA DEL MOVIMENTO 5 STELLE<br></strong><strong><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f5d3.png" alt="🗓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Sabato 10 maggio 2025<br></strong><strong><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f559.png" alt="🕙" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Ore 10:00 – 18:30<br></strong><strong><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Città dell’Altra Economia – Largo Dino Frisullo, snc, 00153 Roma – Palco all’aperto</strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>Idee, Persone, Futuro</strong> &#8211; <strong>Energie nuove per la città che vogliamo</strong></p>



<p>Una giornata di incontri, dibattiti, e confronto con i protagonisti del territorio, eletti, attivisti, Gruppi Territoriali, cittadini e società civile, per scambiarci idee e visioni su Roma. <strong>Saranno presenti il Presidente M5S Giuseppe Conte e la Vice-Presidente Vicaria M5S Paola Taverna.</strong></p>



<p>Ti aspettiamo!</p>



<p><strong><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f5d3.png" alt="🗓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> PROGRAMMA DELLA GIORNATA</strong></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><strong> ore 10:00&nbsp;Accoglienza </strong>&#8211; saranno presenti per l’intera giornata: più gazebo su tematiche locali, <strong>angolo di pittura per bambini con operatore </strong>(richiesta supervisione genitori), un punto accoglienza, furgoncini per lo street food, e il bar interno alla Città dell’Altra Economia.</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><strong> 10:30 – 12:00 – I MUNICIPI SI RACCONTANO</strong><br>Si parlerà di rigenerazione urbana, vivibilità dei quartieri e di politiche sociali e sport<br><strong>Modera: Luca Bedini</strong><br>Intervengono<strong> i/le Consiglieri/e municipali: Federica Festa, Elisabetta Gagliassi, Marina Battisti, Dario Quattromani, Stefano Rosati, Mario Meuti, Emanuel Trombetta, Giulia Simonetti, Marco Merafina, Marco Cerisola, Carla Canale, Alessandro Ieva, Giuliana Di Pillo, Silvia Paoletti, Luca Mellina, Lorenzo Di Russo, Giuseppina Castagnetta, Sandro Chinni.</strong><br><br><strong>Ospiti:</strong><br><strong>Letizia Palmisano</strong> – Giornalista ambientale e scrittrice<br><strong>Giulio Ciucci</strong> – Responsabile area inclusione sociale – PsyPlus ETS<br><strong>Villaggio Globale</strong><br><strong>Marco Picozza</strong> – Giornalista di Abitare a Roma</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><strong> 12:00 – 13:00 – I TAVOLI TEMATICI E IL TERRITORIO: UN PUNTO SUL LAVORO</strong><br><strong>Modera</strong>: <strong>Luca Bedini</strong><br>Faremo un punto con i/le Referenti dei tavoli di lavoro del M5S, avviati a marzo, e con i/le Rappresentanti del Gruppi Territoriali romani del M5S assieme alla Coordinatrice di Roma del M5S Linda Meleo, e con Luca Di Stefano, Rappresentante del GT Mun. XII e Simone Federici, membro del GT Mun. XV.</p>



<p><strong>PAUSA PRANZO 30 MINUTI</strong></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><strong> 13:30 – 14:30 – SPAZI IN MOVIMENTO – STRATEGIE PER LA GESTIONE VIRTUOSA DEGLI SPAZI COLLETTIVI, TRA CULTURA, PARTECIPAZIONE E SICUREZZA</strong><br><strong>Moderano: </strong>i ragazzi del Network Giovani M5S Roma<br><strong>Tra gli ospiti:</strong><br><strong>Vito Scalisi</strong> – Presidente ARCI Roma<br><strong>Giuseppe Libutti</strong> – Rete CAIO<br><strong>Quarticciolo Ribelle</strong></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><strong> 14:30 – 15:20 – ROMA, PIÚ CHE UN ENTE LOCALE: IL RUOLO DI UNA CAPITALE</strong><br><strong>Modera: </strong>Carmela Ferrara &#8211; Giornalista<br><strong>Ospiti:</strong><br><strong>Virginia Raggi</strong> – Consigliera Capitolina ed ex Sindaca di Roma M5S<br><strong>Adriano Zuccalà</strong> – Consigliere Regionale ed ex Sindaco di Pomezia M5S<br><strong>Carlo Colizza</strong> – Consigliere Comunale, ex Sindaco di Marino M5S, e Coordinatore regionale M5S<br><strong>Luca De Carolis</strong> – Giornalista de “Il Fatto Quotidiano”<br><strong>Stefano Fassina</strong> – Economista, già Deputato e Consigliere Capitolino<br><strong>Paolo Ferrara</strong> – Vice-Presidente dell’Assemblea Capitolina e Rappresentante del Consiglio Nazionale M5S per il Centro Italia</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><strong> 15:20 – 16:30 – LA SFIDA AMBIENTALE NELLE CITTÀ, PARTIAMO DA ROMA</strong><br><strong>Modera: Enrico Tata, giornalista di Fanpage</strong><br><strong>Ospiti:</strong><br><strong>Elisabetta Ambrosi</strong> &#8211; Giornalista de “Il Fatto Quotidiano”<br><strong>Roberto Persia</strong> &#8211; Giornalista trasmissione “Report”<br><strong>Andreina Parogni </strong>&#8211; Extinction Rebellion<br><strong>Silvia Aquistapace </strong>&#8211; Ultima generazione<br><strong>Valerio Carocci</strong> – Piccolo Cinema America<br><strong>Francesco Girardi</strong> &#8211; Amministratore Unico della società di gestione rifiuti ASA Tivoli<br><strong>Gianluca Perilli</strong> – Coordinatore del Comitato nazionale progetti M5S, già Senatore M5S<br><strong>Daniele Diaco</strong> – Vice-Presidente M5S Commissione Ambiente Capitolina<br>Saluto video di <strong>Giulia Innocenzi</strong> – Giornalista e opinionista, collaboratrice della trasmissione Report</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><strong> 16:30 – 17:00 VISIONI PROSPETTICHE: INCONTRO CON GLI ELETTI M5S IN PARLAMENTO E REGIONE LAZIO. Intervengono:</strong><br><strong>Alfonso Colucci</strong> – Deputato M5S<br><strong>Alessandra Maiorino</strong> – Senatrice M5S<br><strong>Francesco Silvestri</strong> &#8211; Deputato M5S<br><strong>Valerio Novelli</strong> – Consigliere Regionale M5S<br><strong>Adriano Zuccalà</strong> – Consigliere Regionale M5S</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><strong> 17:00 – 18:00 – PACE E TERRITORI. DIRITTI, GIUSTIZIA SOCIALE E PARTECIPAZIONE DAL BASSO</strong><br><strong>Modera: Monica Di Sisto</strong> – Giornalista ed Esperta di economia globale<br><strong>Ospiti:</strong><br><strong>Carolina Morace</strong> – Eurodeputata M5S<br><strong>Dario Tamburrano</strong> – Eurodeputato M5S<br><strong>Morena Terraschi</strong> &#8211; Presidenza ANPI Roma<br><strong>Youssef Salman</strong> – Presidente Comunità Palestinese di Roma e Lazio<br><strong>Massimo Wertmuller</strong> &#8211; Attore e pacifista<br><strong>Raffaella Bolini</strong> &#8211; Rete Stop ReArm<br><strong>Linda Meleo</strong> &#8211; Coordinatrice M5S Roma e Capogruppo a Roma<br>Saluto video da parte di <strong>Moni Ovadia</strong> – Scrittore e Musicista</p>



<p><strong>18:00 – CHIUSURA CON GIUSEPPE CONTE E PAOLA TAVERNA</strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>Vieni a portare la tua voce!</strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>DOVE SIAMO: Città dell’Altra Economia – Largo Dino Frisullo, Roma</strong></p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" width="482" height="257" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/image.jpg" alt="" class="wp-image-36554" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/image.jpg 482w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/image-300x160.jpg 300w" sizes="(max-width: 482px) 100vw, 482px" /></figure></div>


<p class="has-text-align-center">Possibilità di parcheggio interno fino a esaurimento posti.</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Alle amministrative del 4 maggio il Movimento sostiene Tre donne per il Trentino Alto Adige</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/alle-amministrative-del-4-maggio-il-movimento-sostiene-tre-donne-per-il-trentino-alto-adige/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 May 2025 08:02:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Trentino Alto Adige]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36544</guid>

					<description><![CDATA[Nelle principali città del Trentino Alto Adige il Movimento 5 Stelle sostiene la candidatura a sindaco di tre donne competenti e preparate: Giulia Bortolotti a Trento, Simonetta Lucchi a Bolzano e Ulrike Ceresara a Merano. A loro il compito di portare avanti politiche concrete che sappiano rispondere alle esigenze dei cittadini dei tre comuni e [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/trentino-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36545" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/trentino-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/trentino-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/trentino-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/trentino-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/trentino-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/trentino-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/trentino.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Nelle principali città del Trentino Alto Adige il Movimento 5 Stelle sostiene la candidatura a sindaco di tre donne competenti e preparate: Giulia Bortolotti a Trento, Simonetta Lucchi a Bolzano e Ulrike Ceresara a Merano. A loro il compito di portare avanti politiche concrete che sappiano rispondere alle esigenze dei cittadini dei tre comuni e che mettano al centro il benessere di tutti, senza privilegi per pochi a scapito di molti. Minimo comune determinatore le grandi sfide del nostro tempo: dalla crisi abitativa alla mobilità sostenibile, dalla tutela della salute e dell’ambiente alla transizione ecologica.</p>



<p><strong>Per Trento Giulia Bortolotti</strong>, 53 anni laureata in lettere e dallo scorso anno Presidente del Consiglio del Sistema educativo provinciale.</p>



<p><strong>Il programma per la città di Trento </strong>è il risultato di un lavoro collettivo, frutto del confronto e della partecipazione di tante realtà cittadine e<strong> </strong>si concentra su 5 punti cardine:</p>



<p><strong>Mobilità sostenibile</strong>: potenziare il trasporto pubblico, favorire la mobilità ciclabile e pedonale, e ridurre il traffico congestionato. No alle grandi opere inutili, come il Bypass ferroviario, e sì a progetti che migliorino la qualità della vita di tutti.</p>



<p><strong>Casa e diritto all’abitare</strong>: Affrontare la crisi abitativa con politiche sociali mirate, contrastando la speculazione edilizia e rendendo disponibile il patrimonio abitativo pubblico.</p>



<p><strong>Ambiente e salute</strong>: Trento sarà una città a impatto climatico zero, con un’attenzione particolare alla tutela del paesaggio, alla riduzione dei rifiuti e alla promozione delle energie rinnovabili.</p>



<p><strong>Lavoro e welfare</strong>: forte impegno a creare lavoro stabile e dignitoso, a ridurre la precarietà e a garantire servizi essenziali di qualità per tutti.</p>



<p><strong>Cultura e giovani</strong>: investire nella cultura, nell’istruzione e nelle politiche giovanili, incentivando spazi di socializzazione e opportunità per le nuove generazioni.</p>



<p><strong>Inclusione e sicurezza</strong>: Lavorare per una Trento inclusiva, che contrasti ogni forma di discriminazione e si prenda cura delle fragilità sociali, garantendo sicurezza e benessere per tutti.</p>



<p><strong>>>> Appuntamento per la chiusura della campagna elettorale di Trento</strong> <strong>venerdì 2 maggio in piazza Battisti, con gazebo dalle 16 alle 18 e brindisi finale</strong></p>



<p>Per Bolzano <strong>Simonetta Lucchi</strong>, 60 anni bolzanina, trilingue, docente, scrittrice e artista, è l&#8217;unica candidata donna che sfiderà tutti candidati uomini.</p>



<p><strong>Il programma si concentra su tre punti chiave:</strong><strong></strong></p>



<p><strong>Casa e diritto all’abitare:</strong> Recuperare il patrimonio edilizio esistente, gli edifici vuoti e abbandonati. Bisogna agire insieme ai proprietari per renderli nuovamente abitabili e funzionali. Incentivare gli affitti a medio-lungo termine. Tutelare anche per i proprietari, affinché questi ultimi non siano scoraggiati dall’affittare: proponiamo da anni un fondo per la morosità incolpevole e un&#8217;estensione della tutela dell&#8217;IPES anche per la morosità colpevole. Incentivare un’edilizia pubblica mirata.</p>



<p><strong>Zona industriale e aree produttive: </strong>attivare un processo di rigenerazione profonda per trasformare la zona industriale in un laboratorio di innovazione verde, evitando ulteriore consumo di suolo e valorizzando edifici dismessi, promuovendo l’efficienza energetica e favorendo pratiche sostenibili attraverso incentivi fiscali e premialità. Introdurre di strutture residenziali per i lavoratori soprattutto nella parte nord. Estensione dell’area industriale verso sud, con l&#8217;insediamento di attività innovative, tecnologicamente avanzate, a basso impatto ambientale, in armonia con un ecosistema delicato.</p>



<p><strong>Traffico, mobilità e grandi infrastrutture</strong>: A Bolzano si continua a deviare il traffico nel centro, passando davanti al più grande centro commerciale della Provincia. Occorre concludere il prolungamento della galleria di San Giacomo, creare parcheggi di interscambio per i turisti, e potenziare il trasporto pubblico locale con mezzi meno inquinanti e orari più frequenti. Serve una mobilità dolce: piste ciclabili sicure, zone 30 vere, integrazione tra treni, autobus e biciclette. E infine, il grande nodo: il pendolarismo causato dalla mancanza di alloggi. Promuoviamo il telelavoro, orari flessibili, incentivi a chi lascia l’auto a casa e case vicino ai luoghi di lavoro. Chi lavora a Bolzano, ma non può viverci, paga un prezzo alto in termini di tempo, denaro e qualità della vita.</p>



<p><strong>>>> Appuntamento per la chiusura della campagna elettorale di Bolzano</strong>: <strong>venerdì 2 maggio in piazza Delle Erbe, ristorante bar Nadamas ore 18.30 .</strong><br><strong>Interverranno la Candidata sindaca Simonetta Lucchi, i candidati della coalizione </strong><strong>e i parlamentari del Movimento 5 Stelle Leonardo Donno e Enrico Cappelletti</strong></p>



<p><strong>Infine, per Merano Ulrike Ceresara</strong>, 63 anni, magistrato in pensione, sposata con due figlie e una brillante carriera alle spalle. &nbsp;Nata e cresciuta a Merano, da madre di lingua tedesca e padre di lingua italiana, Ceresara rappresenta entrambe le principali culture della città.<strong></strong></p>



<p><strong>Il programma per “Merano, </strong><strong>una città a misura di persona”</strong> si propone di promuovere una politica per tutti/e i/le meranesi e che non sia invece espressione di lobby o di singoli gruppi d’interesse. Per fare questo particolare attenzione è dedicata al <strong>diritto all’abitare e all’edilizia sociale</strong>; <strong>alla mobilità e al traffico</strong> immaginando lo sviluppo di una città in cui ogni luogo e ogni quartiere dovrebbe essere facilmente raggiungibile a piedi, in bicicletta e con i mezzi pubblici sostenibili. Grande attenzione anche verso una <strong>economia innovativa</strong> che offra a imprenditori/imprenditrici e dipendenti opportunità di sviluppo economico in un ambiente cordiale e orientato al bene comune e alla sostenibilità. La conservazione del paesaggio urbano caratteristico è un prerequisito per una città invitante e vivibile e quindi attraente per le nuove imprese economiche.</p>



<p>>>> <strong>Appuntamento per la chiusura della campagna elettorale giovedì 1 maggio ore 17.00 presso il Bar Pido, via Sant Josef Straβe 6</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Lombardia: la Regione sia parte civile nelle inchieste di mafia sul territorio</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/lombardia-la-regione-sia-parte-civile-nelle-inchieste-di-mafia-sul-territorio/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Apr 2025 15:06:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Legalità e trasparenza]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36535</guid>

					<description><![CDATA[Il Movimento 5 stelle Lombardia ha presentato una proposta di legge regionale, per introdurre l&#8217;obbligo per la Regione di costituirsi parte civile in tutti i processi per mafia e scambio elettorale politico mafioso, per fatti avvenuti sul territorio. La proposta, a prima firma della presidente della commissione Antimafia del Pirellone, Paola Pollini, e sottoscritta anche [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/lombardia-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36538" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/lombardia-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/lombardia-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/lombardia-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/lombardia-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/lombardia-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/lombardia-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/lombardia.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong>Il Movimento 5 stelle Lombardia ha presentato una proposta di legge regionale, per introdurre l&#8217;obbligo per la Regione di costituirsi parte civile in tutti i processi per mafia e scambio elettorale politico mafioso, per fatti avvenuti sul territorio.</strong></p>



<p>La proposta, a prima firma della presidente della commissione Antimafia del Pirellone, <strong>Paola Pollini</strong>, e sottoscritta anche dai consiglieri regionali <strong>Nicola Di Marco e Paola Pizzighini</strong>, ha l’obiettivo di rafforzare il ruolo dell’istituzione regionale nella lotta alla criminalità organizzata, in linea con quanto già previsto da altre Regioni italiane.</p>



<p>Sono i dati a rendere urgente l’iniziativa. Secondo le più recenti relazioni della Direzione Investigativa Antimafia, la presenza mafiosa in Lombardia è radicata e in espansione, con la ‘ndrangheta attiva in 24 locali sul territorio e con gravi infiltrazioni nei settori dell’edilizia, ristorazione, rifiuti e commercio. Nel solo 2023 si sono registrate 72 interdittive antimafia e sequestri per oltre 647 milioni di euro.</p>



<p>La proposta è stata presentata presso la sala Ghilardotti di Palazzo Pirelli, in una conferenza stampa in cui sono intervenuti oltre a <strong>Paola Pollini</strong>, Presidente della Commissione Speciale Antimafia, Trasparenza e Legalità; <strong>Federico Cafiero de Raho</strong>, già Procuratore nazionale antimafia e parlamentare M5s, vicepresidente della Commissione Bicamerale Antimafia è vicepresidente della Commissione Giustizia alla Camera; <strong>Lorenzo Frigerio</strong>, Giornalista e scrittore e Coordinatore della Fondazione Libera Informazione, osservatorio nazionale per la legalità e contro le mafie. Referente per la Lombardia dell&#8217;associazione Libera, Associazioni e numeri contro le mafie.</p>



<p>Durante la conferenza è stato sottolineato l’importanza simbolica e civile di questa proposta di legge. Inoltre, la costituzione di parte civile consente alla Regione di manifestare il suo impegno contro le mafie, proteggendo comunità e imprese.</p>



<p><strong>La lotta alla mafia non è solo compito della magistratura e delle Forze dell’ordine. È anche responsabilità della politica</strong>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Sicilia il Movimento manda in frantumi la maggioranza Schifani</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-sicilia-il-movimento-manda-in-frantumi-la-maggioranza-schifani/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 18 Apr 2025 08:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[indennità]]></category>
		<category><![CDATA[Sicilia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36508</guid>

					<description><![CDATA[Una&#160;bocciatura schiacciante&#160;per un disegno di legge voluto dal governo di&#160;Renato Schifani e che avrebbe di fatto aumentato le&#160;indennità&#160;dei presidenti delle&#160;aziende partecipate&#160;della Regione. Grazie a un emendamento e al voto segreto chiesto dal Movimento 5 Stelle, la proposta ha ricevuto 39 voti contrari e appena 16 a favore, mandando di fatto in frantumi la maggioranza che [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/sicilia-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36509" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/sicilia-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/sicilia-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/sicilia-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/sicilia-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/sicilia-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/sicilia-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/sicilia.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><strong><em>Di Antonio De Luca, capogruppo M5S all’ARS</em></strong></figcaption></figure>



<p>Una&nbsp;bocciatura schiacciante&nbsp;per un disegno di legge voluto dal governo di&nbsp;Renato Schifani e che avrebbe di fatto aumentato le&nbsp;indennità&nbsp;dei presidenti delle&nbsp;aziende partecipate&nbsp;della Regione.</p>



<p><strong>Grazie a un emendamento e al voto segreto chiesto dal Movimento 5 Stelle, la proposta ha ricevuto 39 voti contrari e appena 16 a favore, mandando di fatto in frantumi la maggioranza che svela al suo interno ben 18 franchi tiratori.</strong> Così il governo Schifani ha pagato l’ingordigia e presunzione che lo ha spinto a dare la priorità a un disegno di legge vergognoso in un momento tragico per la Sicilia, con la sanità allo sbando, la siccità nuovamente alle porte e il caro bollette che strangola i cittadini.</p>



<p>Con la scusa di attrarre manager capaci con il lauto compenso, a godere dell’aumento sarebbero stati i sostenitori e i trombati della politica perché spesso nelle partecipate della Regione Sicilia siede chi non è stato eletto o chi comunque è politicamente schierato con i partiti che governano.</p>



<p>Il disegno di legge fortemente sostenuto dall&#8217;assessore al bilancio di Schifani e approvato dalla commissione Bilancio dell’Ars, prevedeva all’articolo 1 la possibilità di un “compenso aggiuntivo”: questa è la chiave utilizzata dal governo per permettere l’aumento. In sostanza, ai presidenti delle partecipate sarebbe spettato un compenso aggiuntivo che di fatto avrebbe&nbsp;raddoppiato&nbsp;quello già stabilito.&nbsp;Come se non bastasse, era previsto un ulteriore “compenso individuale variabile, connesso al raggiungimento di obiettivi di&nbsp;rilevanza economico-finanziaria e gestionale”. Di fatto si concedeva ai presidenti delle partecipate persino di triplicare lo stipendio, un fatto inaccettabile visti i pessimi risultati raggiunti da questi personaggi e la condizione tragica vissuta dalle famiglie siciliane.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bressana: Salvini dimentica i ponti sul Po e da 9 milioni per la società Stretto di Messina</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/bressana-salvini-dimentica-i-ponti-sul-po-e-da-9-milioni-per-la-societa-stretto-di-messina/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Apr 2025 13:53:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<category><![CDATA[Messina]]></category>
		<category><![CDATA[Ponte di Bressana]]></category>
		<category><![CDATA[Sicilia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36494</guid>

					<description><![CDATA[Salvini ha deciso di rianimare la società Stretto di Messina S.p.A. e ha aumentato gli stipendi ai dipendenti grazie all’abbattimento del tetto dei 240.000 euro, arrivando a 4,5 milioni di euro per i dirigenti e a 4 per i quadri. Nove milioni in stipendi e 14 miliardi per la struttura del ponte sullo Stretto, che [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/bressana-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36496" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/bressana-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/bressana-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/bressana-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/bressana-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/bressana-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/bressana-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/bressana.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Salvini ha deciso di rianimare la società Stretto di Messina S.p.A. e ha aumentato gli stipendi ai dipendenti grazie all’abbattimento del tetto dei 240.000 euro, arrivando a 4,5 milioni di euro per i dirigenti e a 4 per i quadri.</p>



<p>Nove milioni in stipendi e 14 miliardi per la struttura del ponte sullo Stretto, che forse non verrà mai realizzata.</p>



<p>E tutte le infrastrutture che in Italia aspettano di essere ristrutturate e ammodernate? Nulla.</p>



<p>Milioni, miliardi dati a un’opera immaginaria, mentre centinaia di infrastrutture esistenti e nevralgiche sono fatiscenti, pericolose e abbandonate. Tra queste, tanti ponti sul Po che collegano anche diverse regioni tra loro e sono fondamentali sia per il trasporto su rotaia che su gomma.</p>



<p>Ad esempio, <strong>con molto meno si sarebbe potuto costruire un nuovo ponte a Bressana</strong>, trasformando la struttura esistente, risalente al 1867 e non adatta al trasporto attuale. Cosa che avrebbe evitato tutti i disagi che i cittadini dovranno subire.</p>



<p><strong>Infatti, la prevista chiusura del ponte per lavori infrastrutturali, dal 1° giugno al 28 settembre 2025, paralizzerà la linea ferroviaria Milano-Genova</strong> e fa presagire un’intera estate di lavori e disagi per chi viaggia in auto e in treno: pendolari, turisti e aziende.</p>



<p><strong>Si sarebbe potuto evitare?</strong></p>



<p>Sì, se Salvini, anziché destinare miliardi al ponte sullo Stretto di Messina, avesse pensato prima a sistemare le infrastrutture esistenti e fatiscenti.</p>



<p>Ma nulla! Non è stato elaborato un piano strutturato di interventi; i pendolari e i turisti sono stati abbandonati, le attività economiche sono messe a rischio.</p>



<p><strong>E così, mentre a chiacchiere si vorrebbero unire due regioni con un ponte, nella triste realtà, invece, tre regioni — Lombardia, Liguria e Piemonte — verranno divise dall’incapacità di Salvini.</strong></p>



<p><em>Valentina Barzotti e Antonino Iaria, deputati M5S<br>Bruno Marton e Elena Sironi, senatori M5S<br>Gaetano Pedullà, eurodeputato<br>Sarah Disabato, Pasquale Coluccio, Alberto Unia, consiglieri regionali del Piemonte<br>Stefano Giordano, consigliere regionale della Liguria<br>Nicola Di Marco, Paola Pollini, Paola Pizzighini, consiglieri regionali della Lombardia<br>Roberto Traversi – deputato e coordinatore regionale Liguria<br>Simone Verni – coordinatore Provinciale Pavia<br>Lorenzo Goppa, assessore all’ambiente del comune di Pavia<br>Andrea Cammalleri, coordinatore di Alessandria<br>Dario Violi, coordinatore regionale Lombardia</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Hai meno di 36 anni? La politica ha bisogno di te. Il Movimento ha bisogno di te!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/hai-meno-di-36-anni-il-movimento-ha-bisogno-di-te/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Apr 2025 16:47:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Network Giovani]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36481</guid>

					<description><![CDATA[Se hai meno di 36 anni e pensi che la politica non sia qualcosa di distante, ma qualcosa che ti riguarda ogni giorno, questa è la tua occasione. Nel Movimento 5 Stelle abbiamo sempre creduto nella partecipazione dal basso, nella possibilità che chiunque &#8211; a prescindere dall&#8217;età, dal percorso o dal ruolo &#8211; possa incidere [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/network-giovani-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36483" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/network-giovani-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/network-giovani-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/network-giovani-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/network-giovani-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/network-giovani-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/network-giovani-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/network-giovani.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Se hai meno di 36 anni e pensi che la politica non sia qualcosa di distante, ma qualcosa che ti riguarda ogni giorno, questa è la tua occasione.</p>



<p>Nel Movimento 5 Stelle abbiamo sempre creduto nella partecipazione dal basso, nella possibilità che chiunque &#8211; a prescindere dall&#8217;età, dal percorso o dal ruolo &#8211; possa incidere concretamente nella costruzione delle scelte collettive: nella costruzione del nostro Paese.</p>



<p>Con il Network Giovani abbiamo fatto un passo in più, abbiamo creato uno spazio pensato dai giovani, per i giovani. Uno spazio per dare voce, strumenti e protagonismo reale.</p>



<p>È nata così la community del Network Giovani del Movimento 5 Stelle, un ambiente digitale autonomo, accessibile tramite un’app dedicata, pensato per chiunque abbia voglia di mettersi in gioco e contribuire attivamente al cambiamento.</p>



<p>Non è un social. Non è un forum. È un luogo in cui partecipare davvero: puoi informarti, proporre, confrontarti con altri giovani come te e dialogare direttamente con chi vive e lavora nel tuo stesso territorio.</p>



<p>All&#8217;interno troverai spazi tematici, momenti di approfondimento, aggiornamenti su eventi nazionali e locali. Ma soprattutto troverai un&#8217;idea chiara: la partecipazione non è un accessorio, è il punto di partenza.</p>



<p>Ogni iscritto deve contribuire al confronto, costruire proposte, entrare nei gruppi di lavoro e sentirsi parte di una comunità che condivide obiettivi, valori e visione del futuro.</p>



<p>Questa community è il nostro modo per dire che la politica non si guarda da lontano: si vive, si costruisce, si cambia.</p>



<p>E oggi, più che mai, abbiamo bisogno anche di te. Non restare a guardare. Iscriviti e partecipa!</p>



<p><strong>ENTRA NELLA COMMUNITY: <a href="https://community.networkgiovani.eu/download-app">https://community.networkgiovani.eu/download-app</a></strong></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mente Locale: PFAS – il veleno nelle acque italiane</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/mente-locale-pfas-il-veleno-nelle-acque-italiane/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 11 Apr 2025 14:51:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ambiente e Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Mentelocale]]></category>
		<category><![CDATA[PFAS]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36461</guid>

					<description><![CDATA[In questa nuova puntata di Mente Locale, la rubrica di incontri on line dedicata ai territori, abbiamo deciso di affrontare un argomento scomodo: l’inquinamento da PFAS. I PFAS sono un esempio emblematico di come l&#8217;innovazione tecnologica se non correttamente gestita, possa avere conseguenze impreviste sull&#8217;ambiente e sulla salute. Conoscere la loro storia, i rischi associati [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/mente-locale-PFAS-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36464" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/mente-locale-PFAS-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/mente-locale-PFAS-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/mente-locale-PFAS-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/mente-locale-PFAS-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/mente-locale-PFAS-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/mente-locale-PFAS-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/mente-locale-PFAS.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em><strong>Lunedì 14 aprile ore 21 sul canale youtube del Movimento 5 stelle</strong><br><strong>Conducono Sergio Costa, </strong>vicepresidente della Camera e coordinatore del Comitato Pianeta 2050<br><strong>e Ilaria Fontana </strong>vicepresidente del Gruppo M5S Camera e membro del Comitato Pianeta 2050</em></figcaption></figure>



<p>In questa nuova puntata di <strong>Mente Locale, la rubrica di incontri on line dedicata ai territori</strong>, abbiamo deciso di affrontare un argomento scomodo: l’inquinamento da PFAS.</p>



<p>I PFAS sono un esempio emblematico di come l&#8217;innovazione tecnologica se non correttamente gestita, possa avere conseguenze impreviste sull&#8217;ambiente e sulla salute. Conoscere la loro storia, i rischi associati e le normative in vigore è essenziale per affrontare questa sfida globale e garantire un futuro più sostenibile. Per questo abbiamo deciso di dedicare questo appuntamento di Mente Locale proprio a queste sostanze. Ne parleremo con importanti esperti e con i nostri parlamentari e consiglieri regionali, cercando di affrontare il problema sia dal punto di vista politico, ambientale e socio sanitario.</p>



<p>Il Movimento 5 stelle in tutte le sedi ha sempre seguito con attenzione il problema. Numerosi atti e interrogazioni parlamentari sono stati redatti su queste sostanze. Ricordiamo che, con l’ultima legge di Bilancio è stato istituito, grazie a un emendamento a prima firma della nostra Ilaria Fontana, un fondo per le attività di monitoraggio dell’inquinamento derivante da PFAS</p>



<p>Come Movimento continueremo a vigilare perché il problema della contaminazione da PFAS ha raggiunto livelli da emergenza nazionale. Sono inquinanti eterni ormai arrivati fino al rubinetto di casa, nell’acqua che beviamo e con cui ci laviamo, e sono letali. Siamo stanchi di vedere un governo che fa solo retorica e che pensa a tutto fuorché alla salute dei cittadini, un governo che preferisce stanziare miliardi in armi invece di investire in salute e prevenzione. Intanto, si attende la sentenza definitiva del processo Miteni, che potrebbe rappresentare un precedente epocale.</p>



<p><strong>Alcune informazioni di base sui Pfas</strong></p>



<p>I PFAS, o sostanze per- e polifluoroalchiliche, sono una vasta famiglia di composti chimici sintetici noti per la loro resistenza all&#8217;acqua, ai grassi e alle alte temperature. Queste proprietà fanno si che vengano utilizzati in numerosi settori industriali e prodotti di consumo, come pentole antiaderenti, tessuti impermeabili, imballaggi alimentari e schiume antincendio.</p>



<p><strong>Quando è iniziato il loro utilizzo?</strong></p>



<p>La storia dei PFAS risale agli anni &#8217;40, quando furono sviluppati per la prima volta per applicazioni industriali. Negli anni &#8217;50, il loro utilizzo si estese rapidamente grazie alle loro proprietà uniche, trovando impiego in settori come l&#8217;industria tessile, alimentare e automobilistica.</p>



<p><strong>Perché sono pericolosi?</strong></p>



<p>I PFAS sono spesso definiti &#8220;inquinanti eterni&#8221; a causa della loro estrema resistenza alla degradazione naturale. Questo significa che si accumulano nell&#8217;ambiente e negli organismi viventi, inclusi gli esseri umani. L&#8217;esposizione prolungata a queste sostanze è stata associata a gravi rischi per la salute, come problemi al sistema endocrino, danni al fegato, riduzione della fertilità e un aumento del rischio di alcuni tipi di tumori. Inoltre, la loro presenza nell&#8217;acqua potabile e negli alimenti rappresenta una minaccia significativa per l&#8217;ecosistema e la salute pubblica.</p>



<p><strong>Cosa dice la normativa europea?</strong></p>



<p>L&#8217;Unione Europea ha adottato misure rigorose per limitare l&#8217;uso dei PFAS e ridurre la loro presenza nell&#8217;ambiente. Recentemente, sono stati introdotti limiti massimi per la concentrazione di PFAS in alcuni prodotti alimentari e nell&#8217;acqua potabile. Inoltre, l&#8217;UE sta lavorando per vietare gradualmente l&#8217;uso di queste sostanze in molte applicazioni industriali, promuovendo alternative più sicure.</p>



<p>La normativa europea rappresenta un passo importante verso la protezione della salute pubblica e dell&#8217;ambiente, ma la sfida rimane complessa a causa della diffusione globale di questi composti.</p>



<p>È fondamentale continuare a sensibilizzare l&#8217;opinione pubblica e a investire nella ricerca per trovare soluzioni sostenibili.</p>



<p><strong>Ne parleremo con:</strong></p>



<p><strong>Italia il paese più inquinato in Europa, tra normativa nazionale e regionale</strong></p>



<p>&#8211; Giuseppe Ungherese, responsabile della campagna inquinamento di Greenpeace Italia</p>



<p>&#8211; Thomas De Luca, assessore all’ambiente regione Umbria</p>



<p><strong>La Liguria</strong></p>



<p>&#8211; Stefano Giordano, consigliere Liguria</p>



<p>&#8211; Enrico Marchetto dirigente Usb Vvf</p>



<p>&#8211; Roberto Traversi, deputato</p>



<p><strong>Il caso del Veneto</strong></p>



<p>&#8211; Enrico Cappelletti, deputato</p>



<p>&#8211; Avvocato Edoardo Bortolotto</p>



<p>&#8211; Michela Piccoli del comitato Mamme No PFAS</p>



<p><strong>Il Piemonte&nbsp;</strong></p>



<p>Contributo video Nunzio De Nigris, vigile del fuoco coordinatore provinciale di Torino della funzione pubblica CGL</p>



<p>&#8211; Michelangelo Serra, assessore lavori pubblici Alessandria</p>



<p>&#8211; Elisa Pirro, senatrice</p>



<p><strong>La Lombardia</strong></p>



<p>&#8211; Paola Pollini, consigliera regionale Lombardia</p>



<p>&#8211; Lorenzo Goppa, assessore all’ambiente di Pavia</p>



<p>&#8211; Luca Degano, referente Provinciale Lodi</p>



<p>&#8211; Valentina Barzotti, deputata</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Aeroporto Cristoforo Colombo declassato dal governo Meloni: e la destra in regione fa finta di non sapere</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/aeroporto-cristoforo-colombo-declassato-dal-governo-meloni-e-la-destra-in-regione-fa-finta-di-non-sapere/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 Apr 2025 16:21:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[aeroporto]]></category>
		<category><![CDATA[Liguria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36445</guid>

					<description><![CDATA[È un fatto: il Ministero dell’Interno ha declassato l’aeroporto di Genova portandolo dalla categoria 8 del servizio antincendio ICAO alla categoria 7. Significa che lo scalo subirà un significativo taglio del personale destinato a vegliare sulla sicurezza di utenti e lavoratori: parliamo di 2 squadre di Vigili del fuoco, cioè 12 unità dedicate ai servizi [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/liguria-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36446" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/liguria-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/liguria-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/liguria-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/liguria-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/liguria-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/liguria-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/liguria.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Stefano Giordano, capogruppo in Regione Liguria</em></figcaption></figure>



<p><strong>È un fatto: il Ministero dell’Interno ha declassato l’aeroporto di Genova</strong> portandolo dalla categoria 8 del servizio antincendio ICAO alla categoria 7. Significa che lo scalo subirà un significativo taglio del personale destinato a vegliare sulla sicurezza di utenti e lavoratori: parliamo di 2 squadre di Vigili del fuoco, cioè 12 unità dedicate ai servizi di emergenza e sicurezza aeroportuale.</p>



<p><strong>Interrogato in Parlamento al Question time, il sottosegretario all’Interno Ferrante</strong> <strong>ha confermato il declassamento</strong> ritenendolo “oggettivamente necessario” (cit). Perché, di grazia? Possiamo affermare che la decisione del Governo fa a pugni con le intenzioni della destra ligure che ha più volte dichiarato di voler investire sullo scalo, aumentando i passeggeri da 1,5 a 3 milioni di passeggeri?</p>



<p><strong>Interrogato oggi in Aula, l’assessore regionale Scajola si è letteralmente arrampicato sugli specchi</strong>. Non posso che consigliargli una rilettura – va bene anche sommaria, tanto è evidente il declassamento del Colombo &#8211; della risposta del sottosegretario, dove il taglio del personale è chiaramente enunciato, e senza nemmeno tanti giri di parole.</p>



<p>Morale: non cambiamo idea, semplicemente perché la matematica non è un’idea. E in questo caso, il Governo ha confermato i nostri timori. <strong>L’aeroporto di Genova dovrà a fare a meno del 20% di Vigili del fuoco. </strong>Questo in una città dove la carenza di pompieri si attesta oggi sul 30%, mettendo in seria difficoltà il soccorso tecnico urgente, che non ha bisogno di ulteriori tagli. Una città che da anni attende che si tenga fede alla promessa di aprire un distaccamento nel levante cittadino.</p>



<p><strong>Noi non staremo con le mani in mano: come M5S continueremo a batterci in tutte le sedi per la salvaguardia dei cittadini, chiedendo una maggiore e più puntuale attenzione per il corpo dei pompieri chiamato a vegliare sulla sicurezza e a risolvere le emergenze.</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Abruzzo: Il Movimento 5 Stelle occupa il Consiglio Regionale</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/abruzzo-il-movimento-5-stelle-occupa-il-consiglio-regionale/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 03 Apr 2025 14:00:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Abruzzo]]></category>
		<category><![CDATA[Consiglio regionale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36372</guid>

					<description><![CDATA[Questa mattina, a L&#8217;Aquila, il Movimento 5 Stelle, insieme a tutte le forze di opposizione, ha occupato l&#8217;aula del Consiglio regionale per impedire che il Consiglio regionale oggi possa procedere con l&#8217;approvazione dell&#8217;aumento delle tasse, già deliberato in Giunta da Fratelli d&#8217;Italia, Forza Italia e Lega. La destra in Abruzzo vuole far pagare ai cittadini [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/abruzzo-1-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36374" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/abruzzo-1-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/abruzzo-1-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/abruzzo-1-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/abruzzo-1-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/abruzzo-1-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/abruzzo-1-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/abruzzo-1.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Questa mattina, a L&#8217;Aquila, il Movimento 5 Stelle, insieme a tutte le forze di opposizione, ha occupato l&#8217;aula del Consiglio regionale per impedire che il Consiglio regionale oggi possa procedere con l&#8217;approvazione dell&#8217;aumento delle tasse, già deliberato in Giunta da Fratelli d&#8217;Italia, Forza Italia e Lega.</p>



<p>La destra in Abruzzo vuole far pagare ai cittadini la propria incapacità, aumentando le addizionali regionali IRPEF a tutte le tipologie di reddito, ma in particolare al ceto medio già colpito da caro bollette, caro vita e stipendi inadeguati. E questi soldi serviranno a coprire il buco di bilancio sanitario messo in atto nell&#8217;ultimo anno che ammonta a 81 milioni di euro. Non un solo euro servirà a migliorare la sanità abruzzese, ma solo a coprire la loro incapacità.</p>



<p>I consiglieri regionali del M5S Francesco Taglieri ed Erika Alessandrini si stanno battendo da giorni contro questa iniqua manovra ma le destre non vogliono sentire ragioni.</p>



<p>Nel pomeriggio, a partire dalle 14:00, all&#8217;occupazione del Consiglio regionale, si aggiungerà il presidio di protesta indetto dai sindacati CIGL, CISL, UIL e UGL al quale ha aderito anche il Movimento 5 Stelle.</p>



<p>Gli abruzzesi non ne possono più. Il presidente meloniano Marsilio dia immediatamente le dimissioni e liberi l&#8217;Abruzzo da una destra incapace che continua a tradire&nbsp;gli&nbsp;abruzzesi.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La destra in Abruzzo aumenta le tasse per coprire i buchi milionari della sanità</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/la-destra-in-abruzzo-aumenta-le-tasse-per-coprire-i-buchi-milionari-della-sanita/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 01 Apr 2025 08:25:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Abruzzo]]></category>
		<category><![CDATA[sanità pubblica]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36324</guid>

					<description><![CDATA[La destra in Abruzzo aumenta le tasse ai cittadini per coprire i buchi milionari della sanità. A Fratelli D’Italia, Lega, Forza Italia e Udc, non sono bastati i tagli lineari applicati dai dirigenti delle quattro Aziende sanitarie locali su servizi e materiali, ma ricorrono anche all’aumento delle tasse mettendo le mani in tasca ai cittadini [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/abruzzo-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36325" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/abruzzo-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/abruzzo-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/abruzzo-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/abruzzo-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/abruzzo-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/abruzzo-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/abruzzo.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>DI Francesco Taglieri Capogruppo M5S Abruzzo</em></figcaption></figure>



<p>La destra in Abruzzo aumenta le tasse ai cittadini per coprire i buchi milionari della sanità. A Fratelli D’Italia, Lega, Forza Italia e Udc, non sono bastati i tagli lineari applicati dai dirigenti delle quattro Aziende sanitarie locali su servizi e materiali, ma ricorrono anche all’aumento delle tasse mettendo le mani in tasca ai cittadini per colmare il disavanzo milionario che proprio loro, fino all’inizio di questa nuova legislatura, hanno sempre negato.</p>



<p>La situazione dei numeri in rosso nel comparto, infatti, era già esistente al 10 marzo 2024, quando agli abruzzesi la destra chiedeva il voto con facili promesse e con la narrazione di un “Modello Abruzzo per la sanità” da esportare.</p>



<p>Un modello che, oggi come ieri, esiste solo nella loro propaganda elettorale.</p>



<p>Sia chiaro che la destra sta chiedono più tasse non per migliorare i servizi, ma al contrario per sanare i conti di un sistema sanitario al collasso che dopo sei anni della loro gestione conta 120.000 cittadini che rinunciano alle cure; la mobilità sanitaria ha un saldo passivo di circa 104 milioni di euro; meno prestazioni e servizi ospedalieri; liste d’attesa lunghissime; congestione dei reparti di emergenza urgenza; la medicina di prossimità al collasso, con circa 62.000 cittadini senza medici di base, e il mancato raggiungimento della sufficienza dei&nbsp; LEA per la prevenzione e arretramento per la medicina territoriale.&nbsp;</p>



<p>Una vergogna che ha nomi e cognomi nonostante i miseri tentativi di addolcire la pillola per far digerire l’amaro boccone.</p>



<p>È infatti patetico vedere i tentativi del presidente Marsilio di far passare questa stangata come un sistema equo: dopo l’ondata di melma che lo ha travolto a seguito dell’annuncio sull’amento delle tasse, il presidente, è stato costretto a fare una conferenza stampa per specificare che la sua manovra è equa perché, alza le tasse al massimo, ma, a suo dire, per i redditi minimi le diminuisce dello 0,1! Lo zero- virgola -uno, praticamente un caffè al messe contro le migliaia di euro l’anno che dovranno pagare pensionati e lavoratori della fascia media di reddito. Praticamente insegnanti, operai specializzati, infermieri, commessi. Tutti!</p>



<p>Talmente grossa questa cantonata che persino i compagni di coalizione lo hanno lasciato solo in conferenza. Sì perché Forza Italia, Lega e UDC stanno provando a sporcarsi meno possibile con la melma che gira intorno a questa manovra, &nbsp;tanto da provare a scaricare completamente la responsabilità su Marsilio e Fratelli D’Italia con goffi annunci sulla loro contrarietà. Peccato, però, che abbiano votato all’unanimità il disegno di legge sull’aumento delle tasse e che hanno votato ogni singoli provvedimento degli ultimi sei anni che ha portato l’Abruzzo sull’orlo del baratro. Compreso le leggi mancia che hanno elargito a pioggia milioni e milioni di euro a eventi, concerti e sagre su segnalazione dei singoli consiglieri. Sembra che le casse di Regione Abruzzo siano un bancomat per consolidare il consenso sui territori, e ancora hanno il coraggio di parlare.</p>



<p>Per ora il provvedimento è nelle commissioni dove stiamo facendo una dura opposizione e abbiamo chiesto un confronto tra giunta e società civile. Il 3 aprile il Disegno di legge arriverà in Consiglio regionale. Noi lavoreremo con ogni mezzo a nostra disposizione per evitare questa ennesima mannaia sulla pelle dei cittadini.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
