<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 04 Dec 2025 10:55:01 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.8.3</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Da Milano a Bari: doppia partenza per Giocattoli in Movimento 2025</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/da-milano-a-bari-doppia-partenza-per-giocattoli-in-movimento-2025/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 09:47:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Giocattoli in Movimento]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39929</guid>

					<description><![CDATA[Dal 6 dicembre 2025 al 6 gennaio 2026 torna una delle iniziative più amate della nostra comunità, attiva dal 2009: #GiocattoliInMovimento! 🎁✨ Quest’anno l’iniziativa si apre in due splendide e grandi città: Bari e Milano, proprio nei giorni dedicati ai loro patroni. Due realtà simboliche del Sud e del Nord Italia, diverse ma unite dallo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39930" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong>Dal 6 dicembre 2025 al 6 gennaio 2026</strong> torna una delle iniziative più amate della nostra comunità, attiva dal 2009: <strong>#GiocattoliInMovimento!</strong> <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/16.0.1/72x72/1f381.png" alt="🎁" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/16.0.1/72x72/2728.png" alt="✨" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>



<p>Quest’anno l’iniziativa si apre in <strong>due splendide e grandi città: Bari e Milano</strong>, proprio nei giorni dedicati ai loro patroni. Due realtà simboliche del Sud e del Nord Italia, diverse ma unite dallo stesso spirito di condivisione, comunità e attenzione verso i più piccoli. Uno spirito che il Movimento porta ogni anno nelle piazze del nostro Stivale e che rende questa iniziativa così speciale.</p>



<p>Abbiamo scelto di inaugurare la nuova edizione sabato 6 dicembre a Bari, nel giorno di <strong>San Nicola</strong>, figura profondamente legata al Natale e riconosciuta da secoli come protettore dei bambini e portatore di doni. Le tradizioni medievali raccontano che visitasse i più piccoli nella notte tra il 5 e il 6 dicembre, portando regali a chi si era comportato bene. Nel corso dei secoli questa tradizione si diffuse nel Nord Europa, dove San Nicola divenne Sinterklaas, e fu poi portata negli Stati Uniti dagli immigrati olandesi, trasformandosi tra Ottocento e Novecento nel moderno Santa Claus, il Babbo Natale che tutti conosciamo. Ben prima di diventare il simbolo natalizio più famoso al mondo, però, San Nicola rappresentava già l’idea che ogni bambina e bambino meritino attenzione, opportunità e protezione: valori che sono alla base di <strong>Giocattoli in Movimento</strong>.</p>



<p>I giocattoli non sono semplici oggetti: sono strumenti di crescita, creatività e libertà. Donarne uno significa riconoscere il diritto al gioco, che apre la strada all’immaginazione, all’inclusione e alla costruzione concreta di un futuro migliore. Così come San Nicola portava doni che restituivano dignità e speranza, anche noi vogliamo portare sorrisi, occasioni e nuove possibilità a chi ne ha più bisogno. <strong>All’evento di apertura saranno presenti i nostri rappresentanti del territorio e i gruppi territoriali della provincia, che stanno contribuendo con entusiasmo all’organizzazione dell’iniziativa.</strong></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/16.0.1/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>Bari – 6 dicembre</strong><br>Vi aspettiamo dalle <strong>16 alle 20</strong> al banchetto di <strong>#GiocattoliInMovimento in via Sparano 5</strong>.</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/16.0.1/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>Milano – 6 e 7 dicembre, il weekend di Sant’Ambrogio</strong><br>In contemporanea, e per due giorni, saremo anche a <strong>Milano</strong>, in <strong>Piazza 24 Maggio</strong>, <strong>piazza Selinunte</strong> e in <strong>via Grosotto</strong>, sempre dalle <strong>16 alle 20</strong>.<br>Il <strong>7 dicembre</strong>, giorno di <strong>Sant’Ambrogio</strong>, patrono della città, Milano celebra i valori di dedizione, dialogo e solidarietà: valori che si intrecciano perfettamente con la nostra iniziativa.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Martedì 9 dicembre tutti e tutte all’appuntamento: “Palestina, alziamo il volume”</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/martedi-9-dicembre-tutti-e-tutte-allappuntamento-palestina-alziamo-il-volume/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 14:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Palestina]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39923</guid>

					<description><![CDATA[Martedì 9 dicembre, dalle ore 18.45, ci diamo appuntamento al Monk di Roma, in via Giuseppe Mirri 35, per tornare a parlare di quanto sta accadendo in Palestina e del viaggio tra i territori occupati della Cisgiordania fatto dai parlamentari M5S. L’evento, al quale parteciperà anche il Presidente M5S Giuseppe Conte, mira a denunciare come [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/palestina-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39924" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/palestina-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/palestina-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/palestina-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/palestina-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/palestina-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/palestina.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong>Martedì 9 dicembre, dalle ore 18.45, ci diamo appuntamento al Monk di Roma, in via Giuseppe Mirri 35, per tornare a parlare di quanto sta accadendo in Palestina e del viaggio tra i territori occupati della Cisgiordania fatto dai parlamentari M5S.</strong> L’evento, al quale parteciperà anche il Presidente M5S Giuseppe Conte, mira a denunciare come il silenzio sulla causa palestinese da parte dei principali mezzi di informazione rischi di spegnere l’impatto delle tante manifestazioni che hanno attraversato l’Italia, l’Europa e il mondo.</p>



<p>Noi non vogliamo distogliere lo sguardo. È per questo che martedì 9 dicembre ci ritroveremo a Roma dove i nostri parlamentari – Stefania Ascari, Valentina Barzotti, Dario Carotenuto, Claudio Cominardi e Davide Tripiedi – porteranno la loro testimonianza diretta dal viaggio nei territori occupati della Cisgiordania, insieme a Luisa Morgantini, che li ha accompagnati. A moderare l’evento sarà il giornalista e fotografo Valerio Nicolosi. Tra gli ospiti anche il capogruppo M5S alla Camera Riccardo Ricciardi.</p>



<p>Spetta a tutte e tutti noi impedire che il silenzio soffochi la verità: è il momento di alzare il volume, insieme.</p>



<p><strong>Prenota il tuo posto, non puoi mancare!</strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong><a href="https://www.eventbrite.it/e/palestina-alziamo-il-volume-tickets-1976443716360">ISCRIVITI</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Giocattoli in movimento 2025: dal 6 dicembre al 6 gennaio facciamo circolare la gioia!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/giocattoli-in-movimento-2025-dal-6-dicembre-al-6-gennaio-facciamo-circolare-la-gioia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 11:34:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Giocattoli in Movimento]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39920</guid>

					<description><![CDATA[Anche quest’anno torna Giocattoli in movimento, la storica iniziativa del Movimento nata nel 2009 con un obiettivo semplice e potentissimo: far rivivere i giocattoli che non usiamo più, trasformandoli in un dono per altri bambini.Dal 6 dicembre al 6 gennaio, in tutta Italia, potremo partecipare a un grande gesto collettivo di solidarietà, condivisione e sostenibilità. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli2025-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39921" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli2025-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli2025-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli2025-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli2025-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli2025-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli2025.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Anche quest’anno torna <strong>Giocattoli in movimento</strong>, la storica iniziativa del Movimento nata nel 2009 con un obiettivo semplice e potentissimo: <strong>far rivivere i giocattoli che non usiamo più, trasformandoli in un dono per altri bambini</strong>.<br>Dal <strong>6 dicembre al 6 gennaio</strong>, in tutta Italia, potremo partecipare a un grande gesto collettivo di solidarietà, condivisione e sostenibilità.</p>



<p><strong>Perché è importante far circolare i giocattoli usati?</strong></p>



<p>Viviamo in un’epoca in cui troppe cose finiscono in fondo a un cassetto o, peggio, in discarica. I giocattoli non fanno eccezione: spesso vengono accantonati quando un bambino cresce, pur essendo ancora perfetti per regalare emozioni.</p>



<p>Partecipare a Giocattoli in movimento significa:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Ridurre gli sprechi</strong>, dando nuova vita a oggetti che meritano ancora di essere usati.</li>



<li><strong>Promuovere un modello sostenibile</strong>, basato sul riuso e sul valore delle cose.</li>



<li><strong>Creare legami</strong>, perché ogni giocattolo donato è un filo che unisce famiglie e comunità.</li>



<li><strong>Educare i bambini alla condivisione</strong>, mostrando loro che la felicità si moltiplica quando passa di mano in mano.</li>
</ul>



<p>Un piccolo gesto può diventare un grande cambiamento culturale.</p>



<p><strong><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/16.0.1/72x72/1f384.png" alt="🎄" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></strong><strong> Come partecipare a “GIOCATTOLI IN MOVIMENTO”?</strong></p>



<p>Semplicissimo:</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/16.0.1/72x72/27a1.png" alt="➡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>Porta due o più giocattoli o libri per bambini</strong> a uno dei nostri gazebi, presenti in tante piazze italiane fino al <strong>6 gennaio 2026</strong>.<br><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/16.0.1/72x72/27a1.png" alt="➡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> In cambio potrai scegliere <strong>un giocattolo da portare con te</strong>.</p>



<p><strong>Requisito unico:</strong> i giochi devono essere integri, puliti e perfettamente utilizzabili.</p>



<p><strong>Puoi trovare il banchetto o la sede più vicina consultando la sezione <em>Eventi</em></strong> del portale del Movimento 5 Stelle:<br><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list">https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list</a></p>



<p>I giocattoli raccolti verranno donati a reparti pediatrici, case di accoglienza per minori e strutture per l’infanzia.<br>Un modo per portare un po’ di felicità ai bambini meno fortunati e, allo stesso tempo, ridurre rifiuti e sprechi: tanti giochi ancora buoni ritrovano una casa, invece di finire in discarica.</p>



<p><a href="https://drive.google.com/open?id=1LCWyFVRqzVE64qNtmPWOcbrZpx4XX27i&amp;usp=drive_fs">A questo link trovi tutte le grafiche per diffondere al meglio il tuo banchetto di #GiocattoliInMovimento</a></p>



<p>Perché il gioco non è solo divertimento:<br>è <strong>condivisione, generosità, speranza, immaginazione</strong>.<br>È un dono che arricchisce chi lo riceve, ma anche chi lo fa.</p>



<p><strong>Vi aspettiamo in tutte le piazze italiane, dal 6 dicembre al 6 gennaio!</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Schifani si “autopremia” Ambasciatore dell&#8217;Ambiente e butta dalla finestra 120 mila euro dei siciliani</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/schifani-si-autopremia-ambasciatore-dellambiente-e-butta-dalla-finestra-120-mila-euro-dei-siciliani/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 07:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Corte dei Conti]]></category>
		<category><![CDATA[Sicilia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39914</guid>

					<description><![CDATA[Il presidente della Regione Siciliana Renato Schifani è stato nominato “Ambasciatore dell&#8217;Ambiente”. Un premio ampolloso e di grande prestigio, almeno in apparenza. Peccato che ad assegnarglielo sia stata la sua assessora all&#8217;Ambiente, che, in fin dei conti, ha finito per premiare il proprio &#8216;capo&#8217; e con lui i propri colleghi di partito, il presidente dell&#8217;Ars [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/sicilia-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39915" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/sicilia-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/sicilia-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/sicilia-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/sicilia-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/sicilia-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/sicilia.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Antonio De Luca, capogruppo M5S all’Assemblea Regionale Siciliana</em></figcaption></figure>



<p>Il presidente della Regione Siciliana Renato Schifani è stato nominato “Ambasciatore dell&#8217;Ambiente”.</p>



<p>Un premio ampolloso e di grande prestigio, almeno in apparenza. Peccato che ad assegnarglielo sia stata la sua assessora all&#8217;Ambiente, che, in fin dei conti, ha finito per premiare il proprio &#8216;capo&#8217; e con lui i propri colleghi di partito, il presidente dell&#8217;Ars Gaetano Galvagno e quello del Senato Ignazio La Russa, entrambi, come lei, di Fratelli d&#8217;Italia. In pratica è come se ad autopremiarsi fosse stato lo stesso Schifani.</p>



<p>Peccato pure che tutta questa operazione sia stata tutt&#8217;altro che indolore per le casse regionali, considerato che è costata quasi 120 mila euro, in parte corrisposti a una società molto vicina a Fratelli d&#8217;Italia, visto che la sua amministratrice è stata candidata alle regionali per il partito di Giorgia Meloni ed è stata assessora alla Cultura a Catania con sindaco il patriota Salvo Pogliese.</p>



<p><strong>Questi soldi non sono bruscolini e potevano essere utilizzati in un milione di altri modi, certamente molto più produttivi. Vogliamo andare a fondo alla vicenda, per questo abbiamo presentato un&#8217;interrogazione all&#8217;Ars e una richiesta di accesso agli atti, oltre a preparare un esposto alla Corte dei Conti per eventuale danno erariale. Se Schifani si vuole autocelebrare, lo faccia pure, ma lo faccia con i propri soldi senza mettere le mani nelle tasche dei siciliani</strong>.</p>



<p>Ciliegina sulla torta: <strong>con i soldi dei contribuenti, in coda alla manifestazione, è stata pure organizzata una cena nel lussuoso resort a 5 stelle Villa Athena, nel cuore del Parco archeologico della Valle dei Templi</strong>, cena alla quale sono stati invitati tutti i deputati dell&#8217;Assemblea Regionale. <strong>L&#8217;invito, ovviamente, è stato declinato dai deputati M5S.</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Lavoratori e lavoratrici di San Nicola di Melfi devono essere messi al primo posto</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/lavoratori-e-lavoratrici-di-san-nicola-di-melfi-devono-essere-messi-al-primo-posto/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 14:01:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Basilicata]]></category>
		<category><![CDATA[lavoro]]></category>
		<category><![CDATA[Stellantis]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39917</guid>

					<description><![CDATA[Il 10 novembre abbiamo deciso, come Movimento 5 Stelle, di trascorrere la giornata insieme alle lavoratrici e ai lavoratori dell’indotto Stellantis Pmc e Tiberina. Lavoratori e lavoratrici di San Nicola di Melfi con cui abbiamo condiviso un pranzo solidale.Le tante mani operaie oggi si sono intrecciate attorno ad un tavolo: abbiamo pensato di portare loro [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/basilicata-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39918" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/basilicata-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/basilicata-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/basilicata-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/basilicata-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/basilicata-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/basilicata.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Alessia Araneo, capogruppo M5S &#8211; Consiglio regionale della Basilicata.</em></figcaption></figure>



<p>Il 10 novembre abbiamo deciso, come Movimento 5 Stelle, di trascorrere la giornata insieme alle lavoratrici e ai lavoratori dell’indotto Stellantis Pmc e Tiberina. Lavoratori e lavoratrici di San Nicola di Melfi con cui abbiamo condiviso un pranzo solidale.<br>Le tante mani operaie oggi si sono intrecciate attorno ad un tavolo: abbiamo pensato di portare loro solidarietà e vicinanza, ma non basta e io di questo sono pienamente consapevole.<br>Alla loro generosità, alla dignità e al coraggio della lotta che conducono devo tutta la mia riconoscenza.</p>



<p>Un coraggio che vorrei rappresentare con una storia, e precisamente quella di Donato.<br>Donato è un lavoratore della Pmc a cui mancano tre mesi dal pensionamento e, da quasi un mese, è in presidio permanente e dorme in una tenda, a San Nicola di Melfi.<br>Dunque questa lotta, la lotta che sta portando avanti, non è una lotta che combatte per sé stesso.<br>È una lotta per il posto di lavoro di domani, per il timore che questo posto di lavoro non ci sarà più per i suoi figli, i suoi nipoti e per le cosiddette generazioni future.<br>Questo è quello che dobbiamo imparare, la lezione che ci impartisce Donato, che impartiscono tutte le lavoratrici e tutti i lavoratori. Dignità, coraggio nel difendere il proprio posto di lavoro per sé e per gli altri; una generosità, tuttavia, che non ho riscontrato nella classe dirigente della Regione Basilicata.</p>



<p>E mi riferisco all’assessore Cupparo e al presidente Bardi, che più volte ho sollecitato a venire qui a San Nicola di Melfi, che più volte ho sollecitato a discutere la famosa risoluzione su Stellantis e indotto, che pende sospesa, in Consiglio regionale, da circa un anno.<br>Per favore, assessore Cupparo e presidente Bardi, battete un colpo e non lo fate soltanto quando dovete accogliere l&#8217;amministratore delegato Filosa. Ricordate che non esiste una classe dirigente senza una classe operaia.<br>Personalmente, ho scelto di partire dalla classe operaia. Bene avete fatto ad omaggiare Filosa, male avete fatto invece a non presentarvi ai presidi di Tiberina e PMC. Venite qui, Presidente e Assessore, conoscete queste persone, le loro storie, i loro corpi per anni usurati in queste fabbriche e ora stritolati e buttati via.</p>



<p>Mi rifaccio, in conclusione, all&#8217;appello di un altro Donato che diceva “Non siamo carne da macello. Non vogliamo sussidi, vogliamo il lavoro”.<br>E allora, se questa Repubblica è fondata sul lavoro, proviamo a difenderlo insieme.<br>Bisogna fare la voce grossa non con gli operai, ma con Stellantis e chiedere che le commesse vengano restituite all&#8217;indotto altrimenti questa sarà l&#8217;anticamera di un effetto domino pericoloso.<br>Difendiamo il lavoro, impariamo dalle lavoratrici e dai lavoratori, dal loro coraggio e dalla&nbsp;loro&nbsp;dignità.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>PNRR e Sanità Lombarda: grazie al governo Conte 180 milioni per 354 macchinari salvavita in Lombardia</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/pnrr-e-sanita-lombarda-grazie-al-governo-conte-180-milioni-per-354-macchinari-salvavita-in-lombardia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:36:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<category><![CDATA[sanità pubblica]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39908</guid>

					<description><![CDATA[Le risorse del PNRR, ottenute da Giuseppe Conte, rappresentano un’occasione unica per la sanità lombarda. Risorse che la politica e le Istituzioni hanno il dovere di trasformare in beni e servizi per i cittadini. Motivo per cui ho chiesto a Regione Lombardia di fare chiarezza in merito all’avanzamento dei progetti finanziati dal PNRR relativi all’ammodernamento [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/sanita-lombardia-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39909" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/sanita-lombardia-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/sanita-lombardia-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/sanita-lombardia-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/sanita-lombardia-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/sanita-lombardia-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/sanita-lombardia.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>di Nicola Di Marco – Capogruppo M5s Lombardia</em></figcaption></figure>



<p>Le risorse del PNRR, ottenute da Giuseppe Conte, rappresentano un’occasione unica per la sanità lombarda. Risorse che la politica e le Istituzioni hanno il dovere di trasformare in beni e servizi per i cittadini. Motivo per cui ho chiesto a Regione Lombardia di fare chiarezza in merito all’avanzamento dei progetti finanziati dal PNRR relativi all’ammodernamento delle grandi apparecchiature ospedaliere. Il PNRR serve a sostituire macchinari obsoleti, migliorare diagnosi e terapie, e garantire cure più rapide ed efficaci in tutta la Lombardia. È nostro compito verificare che questo avvenga davvero. Dalla documentazione ricevuta emerge che sono già 354 i macchinari in funzione negli ospedali lombardi grazie ai finanziamenti del Piano Nazionale di Ripresa e Resilienza, su un totale di 383 previsti entro giugno 2026.</p>



<p>Il valore complessivo degli investimenti effettuati ammonta a 179.800.400 euro. Milano è la provincia con il numero più alto di apparecchiature previste (127 in totale), seguita da Brescia (50) e Bergamo (34). Tra le 353 apparecchiature già in servizio si segnala: la risonanza magnetica all’Ospedale GOM Niguarda di Milano, per un investimento complessivo di oltre 11,5 milioni di euro; Gamma camera e sistemi radiologici presso ASST Spedali Civili di Brescia, per un totale di oltre 16,5 milioni di euro; i macchinari di diagnostica ad alta tecnologia all’ASST Sette Laghi di Varese, con un investimento di quasi 15 milioni di euro.</p>



<p>In generale tutte le ASST del territorio lombardo hanno potuto beneficiare delle risorse messe a disposizione. I macchinari sono stati installati in diversi presidi ospedalieri, distribuiti fra le varie provincie della Lombardia.<br>Tra i 354 macchinari salvavita già in uso già in servizio si segnalano: ecografi, mammografi, TAC, risonanze magnetiche, ma anche sistemi radiologici fissi, angiografi, acceleratori lineari, Pet ed ecotomografi.</p>



<p>Ora servono tempi certi e monitoraggi costanti, i progetti ancora aperti devono essere chiusi entro la scadenza del primo semestre 2026, affinché ogni centesimo sia messo a servizio dei cittadini. Per abbassare i tempi relativi alle liste d&#8217;attesa, non servono le misure strampalate dell’Assessore Bertolaso che finora non hanno dato risultati, ma investimenti come questi che migliorano le diagnosi offrendo maggiore efficienza.</p>



<div style="height:47px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div data-wp-interactive="core/file" class="wp-block-file"><object data-wp-bind--hidden="!state.hasPdfPreview" hidden class="wp-block-file__embed" data="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/TabellariassuntivaInvestimentimacchinarisanitariPNRRLombardia.pdf" type="application/pdf" style="width:100%;height:600px" aria-label="Incorporamento di TabellariassuntivaInvestimentimacchinarisanitariPNRRLombardia."></object><a id="wp-block-file--media-25b41688-0163-4d1c-ae57-530c38c3769b" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/TabellariassuntivaInvestimentimacchinarisanitariPNRRLombardia.pdf">TabellariassuntivaInvestimentimacchinarisanitariPNRRLombardia</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/TabellariassuntivaInvestimentimacchinarisanitariPNRRLombardia.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-25b41688-0163-4d1c-ae57-530c38c3769b">Download</a></div>



<div data-wp-interactive="core/file" class="wp-block-file"><object data-wp-bind--hidden="!state.hasPdfPreview" hidden class="wp-block-file__embed" data="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/ElencomacchinariperComuneeStruttura.pdf" type="application/pdf" style="width:100%;height:600px" aria-label="Incorporamento di ElencomacchinariperComuneeStruttura."></object><a id="wp-block-file--media-d93e8ac8-f40e-4b8c-a511-1f18e59001cd" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/ElencomacchinariperComuneeStruttura.pdf">ElencomacchinariperComuneeStruttura</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/ElencomacchinariperComuneeStruttura.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-d93e8ac8-f40e-4b8c-a511-1f18e59001cd">Download</a></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Grazie di cuore a tutte e tutti per aver reso speciale la 10ª edizione di #AlberiPerIlFuturo!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/grazie-di-cuore-a-tutte-e-tutti-per-aver-reso-speciale-la-10a-edizione-di-alberiperilfuturo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 09:06:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[AlberiperilFuturo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39898</guid>

					<description><![CDATA[In questo weekend, attivisti, cittadini, portavoce del Movimento 5 Stelle, consigliere, sindaci e assessori si sono uniti per un gesto concreto: piantare alberi in tutta Italia per il futuro delle nostre comunità. Ecco alcuni momenti significativi della campagna nel 2025: Un saluto speciale a chi ha dedicato alberi: ai propri cari, alle vittime, alla memoria… [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/alberi-10a-edizione-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39899" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/alberi-10a-edizione-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/alberi-10a-edizione-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/alberi-10a-edizione-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/alberi-10a-edizione-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/alberi-10a-edizione-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/alberi-10a-edizione.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>In questo weekend, attivisti, cittadini, portavoce del Movimento 5 Stelle, consigliere, sindaci e assessori si sono uniti per un gesto concreto: piantare alberi in tutta Italia per il futuro delle nostre comunità.</p>



<p>Ecco alcuni momenti significativi della campagna nel 2025:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Pavia</strong>: sono stati messi a dimora ben <strong>100 nuovi alberi in tutta la città</strong>, partendo dal Parco &#8220;Iolanda Nanni&#8221;. Un segno potente di rinascita e di cura per la città che ha anche avviato il monitoraggio degli alberi urbani. <a href="https://laprovinciapavese.gelocal.it/pavia/cronaca/2025/11/23/news/pavia_parco_iolanda_nanni_a_dimora_cento_nuovi_alberi-15408995/?utm_source=chatgpt.com" target="_blank" rel="noreferrer noopener">La Provincia Pavese</a></li>



<li><strong>Treviso</strong>: nel Parco lungo la ciclabile Treviso–Ostiglia sono stati piantati <strong>73 alberi</strong>, in una mattinata di condivisione e partecipazione collettiva. <a href="https://www.trevisotoday.it/social/segnalazioni/ultimo-miglio-alberi-per-il-futuro-pianta-73-nuove-piante-13216077.html?fbclid=IwY2xjawOSpqlleHRuA2FlbQIxMQBzcnRjBmFwcF9pZBAyMjIwMzkxNzg4MjAwODkyAAEejFJF_c-jJiUDdilUsatx-buvexC-8cHU4DmTvo_C1bb2TMObqKt6k0zN2aA_aem_weHuLsZKbBe0KlaUTBeAUg">Treviso Today</a></li>



<li><strong>Milano</strong>: partecipazione attiva al velodromo di via Missaglia, dove è stato piantato anche un <strong>ulivo dedicato a Gaza</strong>, come simbolo di pace e solidarietà. <a href="https://www.mi-lorenteggio.com/2025/11/21/torna-alberi-per-il-futuro-sabato-22-e-domenica-23-novembre-con-il-movimento-cinque-stelle-lombardia/?utm_source=chatgpt.com" target="_blank" rel="noreferrer noopener">mi-lorenteggio.com</a></li>



<li><strong>Trapani</strong>: l’edizione locale è stata dedicata al piccolo Alessandro, piantando un albero in suo ricordo insieme ad altre 8 essenze. <a href="https://www.tp24.it/2025/11/24/politica/alberi-per-il-futuro-a-trapani-il-m5s-ricorda-il-piccolo-alessandro/226428?utm_source=chatgpt.com" target="_blank" rel="noreferrer noopener">TP24+2Itacanotizie.it+2</a></li>



<li><strong>Messina</strong>: attivisti, famiglie e volontari si sono ritrovati alla Passeggiata a Mare per una mattinata di piantumazioni e condivisione. <a href="https://www.tempostretto.it/news/messina-il-m5s-pianta-alberi-alla-passeggiata-a-mare.html?utm_source=chatgpt.com" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Tempostretto+1</a></li>
</ul>



<div style="height:53px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p><strong>Un saluto speciale a chi ha dedicato alberi</strong>: ai propri cari, alle vittime, alla memoria… ma soprattutto <strong>ai figli e al domani</strong>. Perché piantare un albero è un gesto d’amore: per il pianeta, per le comunità, per il futuro.</p>



<p><strong>Grazie</strong> per aver contribuito con tempo, energie e passione. Ogni pianta è una promessa: che continueremo a curare queste giovani vie verdi, annaffiandole e sostenendole perché possano crescere forti.</p>



<p>Ricordiamo che, a causa del maltempo, <strong>alcune iniziative sono state rimandate</strong>: le recupereremo nei prossimi fine settimana, e vi terremo aggiornati.</p>



<p>… <strong>a riveder le foglie!</strong></p>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-28f84493 wp-block-columns-is-layout-flex">
<div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow">
<iframe src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fmovimento5stelle%2Fposts%2Fpfbid02gwUKKeFbLsw4QY7diKyhbimpbGB8zvvfUBgmazE6eRVCnuMjEraUzQfxTGRjS4Yzl&#038;show_text=true&#038;width=500" width="500" height="771" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="true" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share"></iframe>
</div>
</div>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La violenza contro le donne è una strage che dobbiamo fermare</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/la-violenza-contro-le-donne-e-una-strage-che-dobbiamo-fermare/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 13:18:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Diritti]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[scuola]]></category>
		<category><![CDATA[Violenza sulle donne]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39892</guid>

					<description><![CDATA[Per anni ci hanno deriso. Per anni hanno bollato come “ideologia” ciò che per noi era semplice buon senso: chiamare il femminicidio col suo nome, affermare che senza consenso è violenza, portare l’educazione sessuale nelle scuole. Oggi la stessa maggioranza che rideva… vota. Sono finalmente usciti dagli slogan. È un passo avanti, certo. Ma chi [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/violenza-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39894" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/violenza-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/violenza-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/violenza-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/violenza-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/violenza-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/violenza.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Per anni ci hanno deriso. Per anni hanno bollato come “ideologia” ciò che per noi era semplice buon senso: chiamare il femminicidio col suo nome, affermare che senza consenso è violenza, portare l’educazione sessuale nelle scuole. Oggi la stessa maggioranza che rideva… vota. Sono finalmente usciti dagli slogan. È un passo avanti, certo. Ma chi ha resistito alla verità per anni deve anche accettare che la strada è ancora lunga. Prima o poi la destra si accorgerà che servono misure strutturali. Serve un congedo paterno vero, paritario, che scardini quella divisione dei ruoli che alimenta disparità, dipendenze e sopraffazioni. Servono politiche di prevenzione rivolte agli uomini che la violenza la esercitano: i Centri per uomini autori di violenza oggi registrano accessi triplicati, ma risorse insufficienti. Senza sostegno rischiano di fermarsi proprio mentre servirebbero di più. Aiutarli significa proteggere davvero le donne. Intanto, la Premier ripete che abbiamo un “record” nell’occupazione femminile. Peccato che nel mondo reale le lavoratrici restino intrappolate fra contratti fragili, stipendi più bassi e nessun congedo paterno degno di questo nome. E quando solo il 40% delle donne ha un conto personale, l’autonomia è un lusso, perché se è difficile andarsene lo è ancor di più quando non puoi permetterti di andartene. Altro elemento critico è la tratta che coinvolge donne e bambine, la maggior parte delle quali viene immessa nello sfruttamento sessuale. Non se ne parla mai quando si parla di violenze eppure è un problema che non possiamo permetterci di ignorare.</p>



<p>In Italia 1 donna su 3 è vittima di violenze fisiche o sessuali. Sono circa 6 milioni e 400mila (il 31,9%) le donne italiane dai 16 ai 75 anni di età ad averle subite almeno una volta nel corso della loro vita, e troppo spesso da parenti, amici, colleghi o conoscenti, in un contesto in cui per 1 maschio su 5 la violenza sulle donne è giustificata.</p>



<p>I femminicidi sono solo l’ultimo anello di una catena di violenze che inizia molto prima, nelle crepe quotidiane che rendono le donne più vulnerabili e meno libere. E allora iniziamo a cambiare le condizioni che la rendono tale.</p>



<p>Rendiamo strutturale l&#8217;educazione affettiva e sessuale nelle scuole.<br>Rafforziamo i centri antiviolenza e quelli per gli uomini maltrattanti.<br>Riconosciamo il congedo paterno paritario.<br>Sosteniamo l’indipendenza economica delle donne che denunciano.<br>Facciamo formazione per gli operatori che entrano in contatto con le donne.</p>



<p>Ogni donna deve essere viva, libera, al sicuro.</p>



<p>Le leggi che votiamo oggi dimostrano una cosa semplice: che avevamo ragione. Ora, però, servono coerenza, investimenti e coraggio. Perché la violenza non si batte con i proclami, ma con scelte che cambiano davvero la vita delle donne. E degli uomini. Tutti.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il Governo Meloni blocca la transizione energetica dell&#8217;Umbria</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-governo-meloni-blocca-la-transizione-energetica-dellumbria/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 10:09:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[transizione ecologica]]></category>
		<category><![CDATA[Umbria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39864</guid>

					<description><![CDATA[Le Comunità Energetiche Rinnovabili rappresentano un pilastro fondamentale della politica energetica della Regione Umbria. Come Giunta manifestiamo grande preoccupazione per la riduzione delle risorse del PNRR destinate al finanziamento delle CER nei comuni con meno di 50mila abitanti: un taglio retroattivo di 23 milioni, unito alla mancata concessione di una proroga attesa e considerata del [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/umbria-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39865" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/umbria-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/umbria-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/umbria-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/umbria-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/umbria-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/umbria.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Thomas De Luca, assessore all’ambiente e coordinatore M5S Regione Umbria</em></figcaption></figure>



<p>Le Comunità Energetiche Rinnovabili rappresentano un pilastro fondamentale della politica energetica della Regione Umbria. Come Giunta manifestiamo grande preoccupazione per la riduzione delle risorse del PNRR destinate al finanziamento delle CER nei comuni con meno di 50mila abitanti: un taglio retroattivo di 23 milioni, unito alla mancata concessione di una proroga attesa e considerata del tutto naturale.</p>



<p>A questa preoccupazione si aggiungono i contenuti del nuovo Decreto Transizione 5.0, entrato in vigore oggi, che alla lettera m) comma 3, dell’art. 3, relativo alle “Aree idonee su terraferma”, impedisce alle Regioni di individuare aree idonee entro 500 metri dai beni tutelati dal Dlgs 42/2004. Una norma che, de facto, cancella la grande innovazione introdotta dalla Legge Energia regionale sulle CER, che garantisce la qualifica di area idonea a ogni progetto destinato alle comunità energetiche e finalizzato ai loro fabbisogni.</p>



<p>Rivolgiamo un appello al Governo affinché riveda le proprie decisioni sia in merito alle risorse del PNRR sia riguardo alla definizione delle aree idonee. Le CER sono infrastrutture strategiche, non solo per la produzione energetica ma anche per il bilanciamento dei consumi sulla rete di distribuzione. Ogni semplificazione e incentivo rappresenta un investimento e non una spesa. Inconcepibile che su una materia concorrente come l&#8217;energia si intervenga a gamba tesa impedendo alle regioni di raggiungere gli obiettivi del PNIEC con danni incalcolabili su famiglie e imprese.</p>



<p>Come Regione ci impegneremo a fare tutto il possibile per compensare i tagli decisi dal Governo, a partire dalla riprogrammazione dei fondi europei e da un’attenta valutazione delle opportunità offerte dalla Mid Term Review sugli interconnettori energetici, attualmente in fase di analisi.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Forza Roberto Fico, nuovo Presidente della Campania!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/forza-roberto-fico-nuovo-presidente-della-campania/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 19:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Elezioni]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Campania]]></category>
		<category><![CDATA[elezioni regionali 2025]]></category>
		<category><![CDATA[Roberto Fico]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39836</guid>

					<description><![CDATA[Roberto Fico è il nuovo presidente della Regione Campania. Dopo la vittoria di Alessandra Todde in Sardegna, oggi la comunità del Movimento 5 Stelle può festeggiare l&#8217;elezione del nostro secondo Governatore. &#8220;La nostra coalizione da domani si dovrà mettere al lavoro per governare al meglio la Regione Campania, lo faremo con le migliori competenze, ci [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/fico-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39837" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/fico-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/fico-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/fico-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/fico-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/fico-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/fico.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Roberto Fico è il nuovo presidente della Regione Campania. Dopo la vittoria di Alessandra Todde in Sardegna, oggi la comunità del Movimento 5 Stelle può festeggiare l&#8217;elezione del nostro secondo Governatore.</p>



<p>&#8220;La nostra coalizione da domani si dovrà mettere al lavoro per governare al meglio la Regione Campania, lo faremo con le migliori competenze, ci sarà una grande umiltà nell&#8217;ascoltare tutte le posizioni e una grande ambizione nel costruire sempre più una Campania migliore&#8221; &#8211; queste le prime parole del neo presidente. &#8220;Abbiamo lavorato senza mai essere contro, ma sempre cercando di costruire. Questo è un dato di fatto di questa campagna elettorale, non abbiamo risposto a offese e insulti costanti. Tutti i territori contano e tutte le persone contano&#8221;.</p>



<p>&#8220;Per il M5s e&#8217; una doppietta storica &#8211; il primo commento del presidente Conte &#8211; due governatori di Regione in due anni, quando prima non ne avevamo avuto mai nessuno. Questo ci da&#8217; ancora piu&#8217; forza e coraggio: lotteremo con le unghie e con i denti per cambiare le cose nel nostro Paese&#8221;.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
