<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 15 Dec 2022 09:00:36 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Consultazione in rete per le elezioni regionali in Lombardia</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/consultazione-in-rete-per-le-elezioni-regionali-in-lombardia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Dec 2022 08:54:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Elezioni regionali 2023]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=21295</guid>

					<description><![CDATA[Il 12 e 13 febbraio si voterà per il rinnovo del Consiglio regionale della Lombardia. Nelle scorse settimane i portavoce del MoVimento 5 Stelle in Lombardia hanno illustrato ai rappresentanti delle varie forze politiche del centro sinistra le nostre proposte sulle quali c’è stata piena condivisione al punto da poter costituire obiettivi programmatici di una [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/consultazione-iscritti-1-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-21315" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/consultazione-iscritti-1-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/consultazione-iscritti-1-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/consultazione-iscritti-1-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/consultazione-iscritti-1-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/consultazione-iscritti-1-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/consultazione-iscritti-1.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il 12 e 13 febbraio si voterà per il rinnovo del Consiglio regionale della Lombardia.</p>



<p>Nelle scorse settimane i portavoce del MoVimento 5 Stelle in Lombardia hanno illustrato ai rappresentanti delle varie forze politiche del centro sinistra le nostre proposte sulle quali c’è stata piena condivisione al punto da poter costituire obiettivi programmatici di una proposta politica congiunta.</p>



<p>Nel solco della tradizione che caratterizza il MoVimento 5 Stelle, saranno gli iscritti ad esprimere il loro parere su questo accordo.</p>



<p><strong>Potete leggere la sintesi dei punti di programma di seguito: </strong></p>



<div class="wp-block-file"><object class="wp-block-file__embed" data="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/5-punti-per-la-Lombardia-2023.pdf" type="application/pdf" style="width:100%;height:600px" aria-label="Incorporamento di <strong&gt;5 punti per la Lombardia 2023</strong&gt;."></object><a id="wp-block-file--media-2e905b9d-a528-49bd-8a44-86f83e8d426a" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/5-punti-per-la-Lombardia-2023.pdf"><strong>5 punti per la Lombardia 2023</strong></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/5-punti-per-la-Lombardia-2023.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-2e905b9d-a528-49bd-8a44-86f83e8d426a"><strong>Download</strong></a></div>



<p>Per tale motivo, rilevata la sussistenza di ragioni di urgenza,</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>è convocata</strong></p>



<p class="has-text-align-left"><strong>dalle ore 10:00 alle ore 22.00 di venerdì 16 dicembre 2022</strong> <strong>la consultazione in rete degli iscritti residenti in Regione Lombardia per deliberare sul seguente argomento</strong>:</p>



<ul>
<li><strong>Sei d’accordo, sulla base degli obiettivi programmatici condivisi, che il MoVimento 5 Stelle alle prossime elezioni per il rinnovo del Consiglio regionale della Lombardia si presenti in coalizione con forze politiche di centro-sinistra e altre forze civiche?</strong></li>
</ul>



<p>Ai sensi dell’art. 7, lett.&nbsp;<em>a),</em>&nbsp;dello Statuto, possono votare coloro che risultano regolarmente iscritti al Movimento 5 Stelle.</p>



<p>Ai sensi dell’art. 7, lett.&nbsp;<em>e),</em>&nbsp;e dell’art. 10, lett.&nbsp;<em>a)</em>, dello Statuto, non possono votare gli Iscritti da meno di 6 (sei) mesi, gli Iscritti nel periodo di sospensione (anche in via solo cautelare) e gli Iscritti esclusi dall’Associazione, ancorché con provvedimento non definitivo, ed i Sostenitori.</p>



<p>Il presidente<br><em>Giuseppe Conte</em></p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Elezioni regionali in Lombardia, video messaggio di Giuseppe Conte agli iscritti" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/yHqRBtMLgB4?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p class="has-text-align-center"><strong>======</strong></p>



<p>La votazione si svolgerà esclusivamente utilizzando lo strumento telematico&nbsp;<em>on line</em>&nbsp;SkyVote.</p>



<p>Tutti gli iscritti abilitati al voto il giorno precedente la data fissata per le votazioni riceveranno una&nbsp;<em>e-mail</em>&nbsp;con il&nbsp;<em>link&nbsp;</em>personale per accedere all’area di voto:</p>



<p>– oggetto della&nbsp;<em>e-mail</em>: “Consultazione degli iscritti Regione Lombardia 16 dicembre 2022:&nbsp;<em>link</em>&nbsp;di accesso al voto” – mittente della&nbsp;<em>e-mail</em>:&nbsp;<a href="mailto:elezioni@movimento5stelle.eu">elezioni@movimento5stelle.eu</a></p>



<p>Se non trovate la&nbsp;<em>e-mail</em>&nbsp;vi ricordiamo di cercare anche nelle cartelle SPAM e/o PROMOZIONI della vostra casella di posta elettronica.</p>



<p><strong>IL&nbsp;<em>LINK</em>&nbsp;PER L’ACCESSO ALL’AREA DI VOTO SARA’ DISPONIBILE ANCHE ACCEDENDO AL PROPRIO PROFILO SU&nbsp;</strong><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/web/login" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>PORTALE.MOVIMENTO5STELLE.EU</strong></a></p>



<p>Per richiedere assistenza durante la votazione scrivere a&nbsp;<a href="mailto:supporto@movimento5stelle.eu" target="_blank" rel="noreferrer noopener">supporto@movimento5stelle.eu</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Le proposte M5S alla manovra di bilancio &#8211; Conferenza stampa</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/le-proposte-m5s-alla-manovra-di-bilancio-conferenza-stampa/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 14 Dec 2022 17:45:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[Video]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=21279</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Le proposte M5S alla manovra di bilancio - Conferenza stampa" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/Ql2s2vMSrb4?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Torna Giocattoli in Movimento!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/torna-giocattoli-in-movimento/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Dec 2022 12:51:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Giocattoli in Movimento]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=21252</guid>

					<description><![CDATA[A grande richiesta, dopo due anni di interruzione causa pandemia, torna Giocattoli in Movimento, la campagna del Movimento 5 Stelle dove i protagonisti sono i sorrisi dei nostri bambini e i giocattoli, ma anche l’ambiente. Riciclo, riutilizzo, scambio infatti, sonotre azioni fondamentali che insieme tutelano l’ambiente e fanno del bene al prossimo, in questo caso [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-movimento-2022-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-21254" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-movimento-2022-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-movimento-2022-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-movimento-2022-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-movimento-2022-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-movimento-2022-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-movimento-2022.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>A grande richiesta, dopo due anni di interruzione causa pandemia, torna Giocattoli in Movimento, la campagna del Movimento 5 Stelle dove i protagonisti sono i sorrisi dei nostri bambini e i giocattoli, ma anche l’ambiente.</p>



<p><strong>Riciclo, riutilizzo, scambio </strong>infatti, sonotre azioni fondamentali che insieme tutelano l’ambiente e fanno del bene al prossimo, in questo caso ai bambini più bisognosi.</p>



<p>Dunque, vista la crisi e il fatto che molte famiglie si trovano in difficoltà e visto che il cambiamento climatico e l’inquinamento devono essere combattuti sempre, abbiamo deciso che anche quest’anno fino all’Epifania (e per tutto il fine settimana fino all’8 gennaio), potrete trovare giocattoli in Movimento nei nostri banchetti nelle piazze italiane.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong> COME FUNZIONA GIOCATTOLI IN MOVIMENTO? </strong></p>



<p><strong>Porta due giocattoli, in cambio ne riceverai uno</strong></p>



<p>E’ molto semplice: porta due o più giocattoli o libri per bambini a un gazebo del Movimento organizzato in una delle tante piazze italiane fino all’8 gennaio, in cambio ne potrai prendere uno a tua scelta.</p>



<p><strong>Unico requisito: i giochi devono essere integri e utilizzabili</strong></p>



<p>I giocattoli raccolti ai nostri banchetti verranno donati a reparti pediatrici, case di accoglienza per minori e strutture per l’infanzia. Portiamo un po’ di felicità a bambini meno fortunati e non dimentichiamo che aiutiamo l’ambiente: riduciamo la produzione di plastica ed evitiamo che tanti giochi ancora utilizzabili finiscano in discarica.</p>



<p>Non ci sono scuse: fino all’8 gennaio vi aspettiamo in piazza!</p>



<ul><li>Raggiungi un gazebo e porta i giocattoli che i tuoi bimbi non usano più. Trovi i banchetti più vicini qui <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list</a></li><li>Pubblica sui social le foto e i video dell’iniziativa usando l’hashtag <strong><em>#GiocattoliInMovimento</em></strong> e saranno rilanciate dai social ufficiali del Movimento 5 stelle.</li></ul>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Giornata contro la corruzione, la nostra Spazzacorrotti sotto attacco. Non dobbiamo permetterlo</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/giornata-contro-la-corruzione-la-nostra-spazzacorrotti-sotto-attacco-non-dobbiamo-permetterlo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 Dec 2022 11:59:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Legalità e trasparenza]]></category>
		<category><![CDATA[Corruzione]]></category>
		<category><![CDATA[Spazzacorrotti]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=21243</guid>

					<description><![CDATA[La corruzione è un male che inquina la società, la rende iniqua, penalizza gli onesti e blocca il progresso collettivo. E&#8217; il mezzo attraverso il quale le mafie e le varie reti del grande crimine organizzato mettono le mani sul denaro pubblico e con cui si infiltrano nell’economia legale. Non ha senso parlare di mafia [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/spazzacorrotti-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-21246" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/spazzacorrotti-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/spazzacorrotti-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/spazzacorrotti-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/spazzacorrotti-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/spazzacorrotti-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/spazzacorrotti.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>La corruzione è un male che inquina la società, la rende iniqua, penalizza gli onesti e blocca il progresso collettivo. E&#8217; il mezzo attraverso il quale le mafie e le varie reti del grande crimine organizzato mettono le mani sul denaro pubblico e con cui si infiltrano nell’economia legale. Non ha senso parlare di mafia senza parlare di corruzione e viceversa. Ebbene, la destra in Italia sembra non essersene accorta. Oggi si celebra la Giornata internazionale contro la corruzione, proprio pochi giorni fa, con una decisione gravissima, il governo Meloni e la maggioranza Fdi-Lega-FI, insieme alla stampella Azione-Iv, hanno deciso di smantellare la legge Spazzacorrotti e ridare ai componenti delle grandi reti corruttive la possibilità di ottenere i benefici penitenziari, senza che collaborino con la giustizia, senza che dimostrino di aver interrotto i rapporti criminali. Lo fanno proprio mentre i tentacoli delle mafie sono pronti ad allungarsi sulla montagna di soldi del Pnrr, il piano voluto dal presidente Conte per il rilancio del nostro Paese. Il presidente dell’Autorità Nazionale Anticorruzione Giuseppe Busia oggi ha ammonito: in ottica Pnrr bisogna intensificare la lotta alla corruzione, servono controlli adeguati sugli appalti in modo da non danneggiare la legalità.</p>



<p>E’ una decisione gravissima quella del governo e della maggioranza di destra, in questo modo indossano i guanti di velluto con chi sporca l’economia e la società e colpisce i diritti degli onesti, mentre fanno la faccia feroce con i poveri.<br>Si fermino finché sono in tempo, c’è ancora la possibilità di cambiare la loro norma Salvacorrotti e ripristinare appieno la legge Spazzacorrotti, un provvedimento elogiato in Italia e in Europa per la portata innovativa del suo contenuto.<br>Negli ultimi anni l’Italia ha faticosamente scalato le posizioni della classifica di Transparency International, l’organizzazione internazionale che si occupa della corruzione. Dal 2020 al 2021 ha guadagnato 3 punti, poi arrivano Meloni &amp; C. e in poche settimane dispiegano un piano folle che spianerà la strada alla rete della corruzione: indebolimento o abolizione dell’abuso d’ufficio, forte limitazione delle intercettazioni – la migliore arma per scoprire corrotti e corruttori -, soglia per l’uso del contante a 5000 euro e esclusione dei grandi reati contro la PA da quelli ostativi ai benefici penitenziari. Un cocktail micidiale contro la legalità, l’economia pulita, la giustizia sociale. Altro che premiare il merito, premiano chi la meritocrazia la seppellisce sotto le mazzette.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Proteggiamo il suolo per proteggere noi stessi</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/proteggiamo-il-suolo-per-proteggere-noi-stessi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Dec 2022 10:49:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ambiente e Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[ambiente]]></category>
		<category><![CDATA[consumo di suolo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=21233</guid>

					<description><![CDATA[Spoiler: questo post contiene proposte concrete che mettiamo a disposizione del Parlamento e di tutta la politica per affrontare uno dei principali problemi globali, particolarmente grave in Italia: il consumo di suolo. In Italia sono cementificati oltre 21.000 chilometri quadrati di suolo, è come se un&#8217;intera regione più grande della Puglia fosse interamente coperta dal [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/suolo-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-21236" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/suolo-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/suolo-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/suolo-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/suolo-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/suolo-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/suolo.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><em>Spoiler: questo post contiene proposte concrete che mettiamo a disposizione del Parlamento e di tutta la politica per affrontare uno dei principali problemi globali, particolarmente grave in Italia: il consumo di suolo.</em></p>



<p>In Italia sono cementificati oltre 21.000 chilometri quadrati di suolo, è come se un&#8217;intera regione più grande della Puglia fosse interamente coperta dal cemento. Solo tra Palazzi, case ed edifici vari abbiamo ricoperto ben 5.400 chilometri quadrati, un territorio pari a quello della Liguria.</p>



<p>Siamo in piena overdose da cemento, e la situazione si aggrava ogni giorno. Il WWF ci ricorda che l&#8217;Italia perde 2 metri quadri di suolo al secondo: è come se ogni minuto spuntasse dal nulla un appartamento. E solo lo scorso anno abbiamo perso in megia 19 ettari di terreno ogni giorno, più di 20 stadi da calcio, secondo i dati dell&#8217;Ispra.</p>



<p>Oggi si celebra la giornata internazionale del suolo, ed è l&#8217;occasione giusta per ricordare a noi stessi quanto preziosa sia una risorsa naturale NON RINNOVABILE come il suolo. Da esso dipende la nostra salute, perché è la fonte del 95% del cibo del pianeta, e la nostra stessa vita, perché la mancata cura dei territori è causa di morte come dimostrato dai disastri naturali come quello di Ischia della scorsa settimana. Il 94% del territorio italiano presenta rischi sismici, idrogeologici o di erosione costiera.</p>



<p>Da troppo tempo si discute del problema senza che la politica riesca a trovare delle soluzioni. La legge sul consumo di suolo è una priorità nazionale. Al di là delle divisioni politiche questo Parlamento è chiamato ad una missione fondamentale: definire una nuova disciplina sull’arresto del consumo di suolo che includa misure per il riuso del suolo edificato e per la tutela del paesaggio, nell&#8217;ottica di una concreta rigenerazione del territorio.</p>



<p>Ripartiamo dal testo in discussione nella scorsa legislatura che per troppo tempo è rimasto fermo in Parlamento. Come ha detto Sergio Costa alla Camera qualche giorno fa, creiamo quanto prima&nbsp;un tavolo con tutti gli attori istituzionali per lavorare a una legge di vitale importanza&nbsp;per difendere i nostri territori e dare delle risposte concrete ai cittadini.</p>



<p>Su questo tema il Movimento 5 Stelle ci sarà sempre, con la massima collaborazione. Proteggiamo il suolo per proteggere noi stessi. Non consumiamo il nostro futuro.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>L&#8217;assurda ricetta del governo Meloni: più soldi per le armi e meno per la scuola</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/lassurda-ricetta-del-governo-meloni-piu-soldi-per-le-armi-e-meno-per-la-scuola/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Dec 2022 08:42:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[armi]]></category>
		<category><![CDATA[scuola]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=21201</guid>

					<description><![CDATA[Il governo Meloni vuole fare cassa tagliando centinaia di scuole da qui ai prossimi anni. Sembra uno scherzo, ma è scritto nero su bianco nella legge di bilancio, dove si parla esplicitamente di &#8220;riduzione graduale del numero di istituzioni scolastiche&#8221;. Eppure fu proprio la stessa Giorgia Meloni, mentre nel pieno della pandemia il governo Conte [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/meloni-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-21203" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/meloni-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/meloni-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/meloni-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/meloni-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/meloni-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/meloni.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Il governo Meloni vuole fare cassa tagliando centinaia di scuole da qui ai prossimi anni. Sembra uno scherzo, ma è scritto nero su bianco nella legge di bilancio, dove si parla esplicitamente di &#8220;riduzione graduale del numero di istituzioni scolastiche&#8221;. Eppure fu proprio la stessa Giorgia Meloni, mentre nel pieno della pandemia il governo Conte destinava ben 10 miliardi alle scuole solo per fronteggiare l&#8217;emergenza, a dire che era necessaria una &#8220;rivoluzione culturale&#8221; che mettesse &#8220;la valorizzazione della scuola e la centralità dell’educazione in testa alle priorità dello Stato e della politica&#8221;. Parole destinate a foraggiare una propaganda puntualmente smentita alla prova dei fatti. Oggi infatti proprio il suo governo fa cadere la mannaia sulla scuola pubblica italiana, in piena continuità con la tradizione dei governi di Destra, che tagliarono 8 miliardi ai tempi della famigerata riforma Gelmini.</p>



<p>La prima legge di bilancio di questo governo, nel capitolo che riguarda la scuola dice che in assenza di un accordo tra Stato e regioni sulla organizzazione delle reti scolastiche il governo emanerà un decreto in cui, fatte salve alcune specificità territoriali, punterà alla riduzione del numero delle istituzioni scolastiche, con centinaia di scuole in meno sul territorio da qui ai prossimi anni, soprattutto al Sud. Il messaggio che si manda al Paese è devastante: sarebbero tantissimi i piccoli centri o i quartieri delle città privati di una infrastruttura essenziale e di un presidio democratico come quello scolastico. Meno istituti significa minore accessibilità, sfilacciamento del tessuto di comunità sui territori, maggiori spese per le famiglie. E questo a sua volta determinerà il rischio concreto che la dispersione scolastica, che già in Italia &#8211; e al Sud in particolare &#8211; supera la media europea, si aggravi ulteriormente.</p>



<p>Quello sulla scuola è solo uno dei capitoli più bui di questa manovra. Un testo piegato a logiche di austerità, privo di coraggio e senza le misure sociali e di sostegno a famiglie e imprese di cui il Paese avrebbe bisogno. I tagli sono ovunque: ben 6 miliardi in meno per la rivalutazione delle pensioni, demolito il Reddito di cittadinanza, ridotti gli aiuti sul caro benzina e, per l&#8217;appunto, addirittura taglio del numero delle scuole. È gravissimo poi che a fronte di tutto questo il governo voglia per di più accelerare sulle spese militari per raggiungere quanto prima il 2% del Pil. Più soldi per le armi e meno alla scuola: questa l&#8217;assurda ricetta di questo governo.</p>



<p>Il Movimento 5 Stelle si opporrà in ogni modo a tutto questo. La scuola è la principale infrastruttura democratica del Paese, il più importante strumento di lotta alle disuguaglianze. Tagliare sulla scuola significa tagliare sulla democrazia. Porteremo forte un messaggio a questo governo: non si fa cassa ai danni della scuola pubblica italiana.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Transizione energetica giusta: rigenerazione e felicità #10lezionidipolitica</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/transizione-energetica-giusta-rigenerazione-e-felicita-10lezionidipolitica/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Nov 2022 17:34:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Scuola di formazione]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=21175</guid>

					<description><![CDATA[&#8220;Transizione energetica giusta: rigenerazione e felicità&#8221;, è questo il tema della settima lezione magistrale del ciclo di&#160;#10LezioniDiPolitica&#160;della nostra&#160;Scuola di Formazione M5S&#160;che potrete seguire domani, mercoledì 30 novembre a partire dalle ore 17.00 presso il Tempio di Adriano in Piazza di Pietra a Roma e in diretta streaming su tutti i nostri canali.&#160; Saranno con noi [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/07_Blog-1024x768.png" alt="" class="wp-image-21176" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/07_Blog-1024x768.png 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/07_Blog-300x225.png 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/07_Blog-768x576.png 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/07_Blog-1536x1152.png 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/07_Blog-600x450.png 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/07_Blog.png 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>&#8220;Transizione energetica giusta: rigenerazione e felicità&#8221;, è questo il tema della settima lezione magistrale del ciclo di&nbsp;<a rel="noreferrer noopener" href="https://www.linkedin.com/feed/hashtag/?keywords=10lezionidipolitica&amp;highlightedUpdateUrns=urn%3Ali%3Aactivity%3A7003388387013312512" target="_blank">#10LezioniDiPolitica</a>&nbsp;della nostra&nbsp;<a rel="noreferrer noopener" href="https://www.linkedin.com/company/scuoladiformazionem5s/" target="_blank">Scuola di Formazione M5S</a>&nbsp;che potrete seguire domani, mercoledì 30 novembre a partire dalle ore 17.00 presso il Tempio di Adriano in Piazza di Pietra a Roma e in <strong><a href="https://youtu.be/7a5Y2tmQQk4" data-type="URL" data-id="https://youtu.be/7a5Y2tmQQk4" target="_blank" rel="noreferrer noopener">diretta streaming su tutti i nostri canali</a></strong>.&nbsp;</p>



<p>Saranno con noi grandi ospiti come Jeremy Rifkin, economista, attivista, fondatore e presidente della Foundation on Economic Trends (FOET) e presidente della Greenhouse Crisis Foundation, Leonardo Becchetti, professore ordinario di Economia politica presso l&#8217;Università di Roma Tor Vergata e cofondatore e presidente del comitato tecnico-scientifico di Next &#8211; Nuova economia per tutti, e Livio De Santoli, Prorettore della Sapienza Università di Roma per le Politiche Energetiche (2018-2020) e la Sostenibilità (dal 2021) e coordinatore del Comitato Tecnico-Scientifico per la Sostenibilità. Il dibattito verrà moderato dal Fondatore e direttore di The Post Internazionale (<a href="http://tpi.it/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">TPI.it</a>), Giulio Gambino.</p>



<p>I biglietti per partecipare all&#8217;evento dal vivo sono andati sold out nel giro di poche ore e data la grande richiesta, nel caso in cui non arrivaste entro le 16.45, il posto verrà riassegnato. Sarà in ogni caso possibile seguire la lezione online sui nostri canali social.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-4-3 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Transizione energetica giusta: rigenerazione e felicità. #10lezionidiPolitica | 30.11.2022" width="1200" height="900" src="https://www.youtube.com/embed/pLPuLa_PEVE?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p class="has-text-align-center"></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nascono i Gruppi Territoriali del Movimento 5 Stelle. Aderisci anche tu!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/nascono-i-gruppi-territoriali-del-movimento-5-stelle-aderisci-anche-tu/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Nov 2022 08:56:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Gruppi Territoriali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=21094</guid>

					<description><![CDATA[È una vera rivoluzione organizzativa quella che da oggi parte per la comunità del MoVimento 5 Stelle. Da oltre un anno ci siamo posti l’obiettivo di perseguire un forte rinnovamento e di dotarci di una struttura organizzativa che consenta una sempre maggiore partecipazione degli iscritti ai processi democratici interni e a rafforzare la presenza dei [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/gruppi-territoriali-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-21097" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/gruppi-territoriali-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/gruppi-territoriali-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/gruppi-territoriali-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/gruppi-territoriali-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/gruppi-territoriali-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/gruppi-territoriali.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Nascono i gruppi territoriali del Movimento 5 Stelle. Aderisci anche tu!" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/JiP6DH-Upv0?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p>È una vera rivoluzione organizzativa quella che da oggi parte per la comunità del MoVimento 5 Stelle.</p>



<p>Da oltre un anno ci siamo posti l’obiettivo di perseguire un forte rinnovamento e di dotarci di una struttura organizzativa che consenta una sempre maggiore partecipazione degli iscritti ai processi democratici interni e a rafforzare la presenza dei cittadini nell’attività politica che il MoVimento 5 Stelle intende portare avanti.</p>



<p>È necessario rafforzare la presenza nei territori, in quei luoghi in cui i problemi nascono e hanno una ricaduta diretta sulla vita quotidiana, in qui luoghi dove è sempre più necessario agire per una giustizia sociale, per la lotta alle disuguaglianze, per la tutela del lavoro, dei redditi, della casa e per attuare quelle iniziative necessarie al processo di transizione ecologica e digitale.</p>



<p>Dopo la costituzione dei Comitati nazionali e tematici e dei coordinatori territoriali, è arrivato il momento di avviare i Gruppi territoriali.</p>



<p>Cos&#8217;è un gruppo territoriale? È il posto in cui ciascun iscritto prende parte attiva allo scambio e al confronto sulla vita politica interna del MoVimento nella propria comunità locale e tramite il quale si interfaccia con tutti i cittadini. Ciascun Gruppo avrà il compito di favorire la discussione, il confronto e lo scambio di idee politiche tra tutti gli iscritti al Gruppo, sviluppando iniziative e progetti da proporre al Comitato nazionale progetti, promuovendo la diffusione dei programmi e delle attività del MoVimento e organizzando eventi politici sia locali che nazionali. Il tutto con l&#8217;obiettivo &#8211; ovviamente &#8211; di favorire la più ampia partecipazione di cittadini a sostegno delle nostre battaglie e della costruzione condivisa di una nuova agenda politica per il Paese.</p>



<p>Aderire a un gruppo territoriale è molto semplice.</p>



<p class="has-text-align-center"><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/Regolamento-Gruppi-Territoriali.pdf" target="_blank"><strong>Leggi il Regolamento disciplinante la costituzione, il funzionamento e lo scioglimento dei gruppi territoriali</strong></a></p>



<p>Innanzitutto, devi essere iscritto al MoVimento 5 Stelle e cliccando al link che trovi in fondo a questa pagina, dopo aver effettuato il login, potrai inserire il Comune o lo Stato estero, per il quale intendi proporre la creazione di un gruppo territoriale.</p>



<p>Quando sarà raggiunto il numero minimo di 30 iscritti che propongono la creazione di un gruppo territoriale in un determinato Comune (o Stato estero) o in un territorio che comprende più Comuni (o Stati esteri) il Comitato per i rapporti territoriali avvierà l’istruttoria per l’approvazione.</p>



<p>Oggi è il tuo momento. Siamo e resteremo sempre una comunità che ha come bussola la democrazia diretta, ma che ha necessità di dotarsi di una organizzazione territoriale che consenta la partecipazione e la promozione e diffusione dell’attività del MoVimento 5 Stelle.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-default"/>



<p><strong>Ti ricordiamo che per poter proporre o aderire ad un gruppo territoriale è necessario:</strong></p>



<ol><li><strong>essere iscritti e possedere tutti i requisiti previsti per l’iscrizione, ai sensi dell’art. 5 lett. a) dello Statuto dell’Associazione, al MoVimento 5 Stelle;</strong></li><li><strong>essere residenti o comunque domiciliati nel territorio di riferimento del Gruppo;</strong></li><li><strong>non appartenere contemporaneamente ad un altro Gruppo.</strong></li></ol>



<p><strong>Nel modulo di adesione ti verrà richiesto di indicare il comune (o lo stato estero per i gruppi all&#8217;estero) per il quale intendi proporre la&nbsp; creazione di un gruppo territoriale.</strong></p>



<p><strong>Una volta raggiunto il numero minimo di 30 iscritti che propongono la costituzione di un gruppo territoriale in un determinato Comune (o Stato estero), oppure in un territorio che comprende più Comuni (o Stati esteri), il Comitato per i rapporti territoriali inizierà l’istruttoria per l’approvazione.</strong></p>



<p><strong>Ti ricordiamo infine che per proporre la creazione di un gruppo territoriale o adesione a gruppo esistente l’iscritto deve rendere pubblico il proprio profilo attivista e, una volta costituito, l’elenco degli iscritti aderenti al gruppo territoriale sarà visibile nella pagina pubblica del gruppo territoriale.</strong></p>



<div class="is-layout-flex wp-block-buttons is-content-justification-center">
<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link" href="https://portale.movimento5stelle.eu/gruppi-territoriali/adesione" target="_blank" rel="noreferrer noopener">CLICCA QUI PER ADERIRE AL GRUPPO TERRITORIALE DEL TUO COMUNE</a></div>
</div>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pace e Politica, sesto appuntamento della Scuola di Formazione M5S #10lezionidipolitica</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/pace-e-politica-sesto-appuntamento-della-scuola-di-formazione-m5s-10lezionidipolitica/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 03 Nov 2022 17:08:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Pace]]></category>
		<category><![CDATA[Scuola di formazione]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=21019</guid>

					<description><![CDATA[In quest’ultimo periodo non si sente più pronunciare la parola &#8220;pace&#8221;. Si parla solo di armi e strategie militari. Non è questo il momento di restare fermi a guardare, noi faremo sentire la nostra voce, anche durante la manifestazione nazionale per la Pace del 5 novembre 2022 a Roma. Il tema della Pace sarà oggetto [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/06-lezione-politica_Blog-1024x768.png" alt="" class="wp-image-21020" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/06-lezione-politica_Blog-1024x768.png 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/06-lezione-politica_Blog-300x225.png 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/06-lezione-politica_Blog-768x576.png 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/06-lezione-politica_Blog-1536x1152.png 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/06-lezione-politica_Blog-600x450.png 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/06-lezione-politica_Blog.png 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>In quest’ultimo periodo non si sente più pronunciare la parola &#8220;pace&#8221;. Si parla solo di armi e strategie militari. Non è questo il momento di restare fermi a guardare, noi faremo sentire la nostra voce, anche durante la manifestazione nazionale per la Pace del 5 novembre 2022 a Roma.</p>



<p>Il tema della Pace sarà oggetto della prossima lezione magistrale, dal titolo “Politica e Pace” insieme a tre grandi ospiti: Jeffrey Sachs, economista e saggista, Barbara Spinelli, giornalista e saggista, e Marco Tarquinio, Direttore di Avvenire. Sarà un’occasione di confronto e di partecipazione.</p>



<p>Vi aspettiamo venerdì 4 novembre alle ore 17.00 presso il Tempio di Adriano con la seconda parte del ciclo di #10lezionidiPolitica, lo strumento formativo del MoVimento 5 Stelle che ci accompagnerà fino all’inaugurazione della Scuola di formazione del M5S.</p>



<p>Per partecipare alla lezione presso il Tempio di Adriano Piazza di Pietra a Roma: <strong><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/event/pace-e-politica-2022-11-04-36" data-type="URL" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/event/pace-e-politica-2022-11-04-36" target="_blank" rel="noreferrer noopener">REGISTRATI QUI</a></strong></p>



<p>Vi ricordiamo infine che l’intero ciclo di lezioni potrà essere seguito in streaming sui canali ufficiali della Scuola di Formazione.<br>Nel caso in cui non arrivaste entro le 16.45, il posto verrà riassegnato.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
https://youtu.be/DpEmtttpPH8
</div></figure>



<p class="has-text-align-center"></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ventennale del crollo della scuola di San Giuliano di Puglia, la lettera del Presidente Conte alle famiglie delle vittime</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/ventennale-del-crollo-della-scuola-di-san-giuliano-la-lettera-del-presidente-conte-alle-famiglie-delle-vittime/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 31 Oct 2022 15:25:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Giuseppe Conte]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=20985</guid>

					<description><![CDATA[Gentile Presidente Morelli, mi rivolgo a lei con preghiera di estendere questi miei pensieri a tutti i familiari e parenti che hanno vissuto e ancora oggi portano i segni di questa grave tragedia. Quel 31 ottobre di venti anni fa per 27 famiglie si è materializzato il più grande e incommensurabile dolore: la perdita di [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/10/Conte-lettera-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-20988" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/10/Conte-lettera-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/10/Conte-lettera-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/10/Conte-lettera-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/10/Conte-lettera-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/10/Conte-lettera-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/10/Conte-lettera.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Gentile Presidente Morelli,</p>



<p>mi rivolgo a lei con preghiera di estendere questi miei pensieri a tutti i familiari e parenti che hanno vissuto e ancora oggi portano i segni di questa grave tragedia.</p>



<p>Quel 31 ottobre di venti anni fa per 27 famiglie si è materializzato il più grande e incommensurabile dolore: la perdita di un figlio, di una giovane vita. Quel 31 ottobre di venti anni fa si è registrata una delle più grandi sconfitte per la nostra comunità nazionale: la scuola, da luogo di crescita, riscatto e speranza si è trasformata in luogo di morte.</p>



<p>Voi, famiglie dilaniate dal dolore, siete state chiamate a risollevarvi e ad andare avanti, a ricostruire le vostre vite. Non basta l’ammirazione per quello che avete fatto e che fate, per la speranza e l’impegno che non avete mai perso. Non bastano le sentenze, non bastano le aule di giustizia. Le Istituzioni a voi devono ascolto quotidiano, le Istituzioni da voi devono prendere esempio per ridestare la nostra comunità nazionale, che poco più di 10 giorni fa ha dovuto assistere al crollo di un’Aula universitaria a Cagliari.</p>



<p>A venti anni di distanza, evidentemente non abbiamo imparato quella lezione del 31 ottobre 2002. Ogni volta che i nostri bambini e i nostri ragazzi vengono stipati in edifici non sicuri e inadeguati noi tutti dimostriamo di non aver appreso quella lezione. Ogni volta che nelle nostre Istituzioni si gioca al ribasso o si cede alla corruzione in materia di opere pubbliche, diamo conferma di non avere memoria e rispetto di quel dolore. Ogni volta che si sceglie di tagliare gli investimenti sulla scuola, come abbondantemente accaduto anche dopo quella tragedia, non impariamo nulla da quel giorno.</p>



<p>Nei due anni e mezzo della mia presidenza a Chigi più volte ho pensato a questa strage, che si è consumata a pochi chilometri dalla mia terra di origine. Ci ho pensato, invero, ogni volta che ci siamo occupati di scuola. È anche per questo che abbiamo scelto di ribaltare completamente la tendenza degli anni precedenti, in cui abbiamo assistito a tagli lineari sulla scuola. Solo nel 2020 abbiamo investito 10 miliardi sulla scuola durante l’emergenza Covid, puntando anche su interventi di “edilizia leggera” utili ai nostri Istituti. Dei fondi del Pnrr ottenuti nel 2020, 28 miliardi sono destinati a Istruzione, Università e ricerca e una fetta significativa di quei fondi è destinata agli enti locali proprio per interventi di edilizia scolastica. Con la nostra sottosegretaria all&#8217;Istruzione, Barbara Floridia, abbiamo lanciato il Piano Rigenerazione Scuola, che abbiamo lasciato in eredità al Governo dopo di noi e che prevede tra le altre cose la realizzazione di 200 nuove scuole, opere di adeguamento e messa in sicurezza e risorse ad hoc per interventi di riqualificazione degli istituti anche nella vostra Regione.</p>



<p>Quello che abbiamo fatto non sarà mai abbastanza, ma è qualcosa. Un seme per un futuro diverso. Sono venuto a conoscenza del fatto che il nome della 28esima vittima del crollo di San Giuliano di Puglia, l’unica maestra, è ora il nome di una scuola inaugurata di recente. Non declassiamo mai a fatto privato il dolore che vivete, una ferita aperta e sanguinante anche a 20 anni di distanza. È un dolore e una vergogna che devono riguardare da vicino tutto il Paese, un dolore che deve mobilitare giorno dopo giorno l’impegno di ognuno. Non rassegniamoci all’idea che nessuno quel giorno abbia imparato la lezione.</p>



<p>Vi saluto tutti con un caloroso abbraccio,</p>



<p><em>Giuseppe Conte</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
