<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 17 Sep 2024 16:48:15 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Elezioni regionali Liguria ed Emilia-Romagna e 2024: votazione lista di candidati</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/elezioni-regionali-liguria-ed-emilia-romagna-e-2024-votazione-lista-di-candidati/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 Sep 2024 16:22:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Elezioni]]></category>
		<category><![CDATA[elezioni regionali 2024]]></category>
		<category><![CDATA[Emilia-Romagna]]></category>
		<category><![CDATA[Liguria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=31499</guid>

					<description><![CDATA[AVVISO DI CONVOCAZIONE DELLA CONSULTAZIONE IN RETE DEGLI ISCRITTI PER LA VOTAZIONE DELLA PROPOSTA DI LISTA DI CANDIDATI PER LE ELEZIONI DEI CONSIGLI REGIONALI DELLA LIGURIA E DELL’EMILIA-ROMAGNAVENERDI’ 20 SETTEMBRE 2024 DALLE 10.00 ALLE 22.00 Cari amici, nei prossimi mesi saremo chiamati ad affrontare due sfide elettorali estremamente importanti, in Liguria il 27-28 ottobre e [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/regionali2024-Emilia-Romagna-Liguria-LISTA-CANDIDATI-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-31533" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/regionali2024-Emilia-Romagna-Liguria-LISTA-CANDIDATI-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/regionali2024-Emilia-Romagna-Liguria-LISTA-CANDIDATI-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/regionali2024-Emilia-Romagna-Liguria-LISTA-CANDIDATI-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/regionali2024-Emilia-Romagna-Liguria-LISTA-CANDIDATI-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/regionali2024-Emilia-Romagna-Liguria-LISTA-CANDIDATI-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/regionali2024-Emilia-Romagna-Liguria-LISTA-CANDIDATI-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/regionali2024-Emilia-Romagna-Liguria-LISTA-CANDIDATI.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-text-align-center"><strong>AVVISO DI CONVOCAZIONE DELLA CONSULTAZIONE IN RETE DEGLI ISCRITTI PER LA VOTAZIONE DELLA PROPOSTA DI LISTA DI CANDIDATI PER LE ELEZIONI DEI CONSIGLI REGIONALI </strong><br><strong>DELLA LIGURIA E DELL’EMILIA-ROMAGNA</strong><br><strong>VENERDI’ 20 SETTEMBRE 2024 DALLE 10.00 ALLE 22.00</strong></p>



<p>Cari amici,</p>



<p>nei prossimi mesi saremo chiamati ad affrontare due sfide elettorali estremamente importanti, in Liguria il 27-28 ottobre e in Emilia-Romagna il 17-18 novembre.</p>



<p>In Liguria, in coalizione con il fronte progressista, cercheremo di ribaltare la gestione fallimentare della giunta regionale uscente, culminata negli scandali giudiziari, offrendo il nostro sostegno al candidato presidente Andrea Orlando.</p>



<p>In Emilia-Romagna sosterremo il candidato presidente Michele De Pascale, anche in questo caso in coalizione con il fronte progressista e ci impegneremo affinché il nostro contributo possa realizzare un effettivo cambio di passo su alcuni dei temi a noi più cari.</p>



<p>Il Movimento 5 Stelle, come sempre unico nel panorama politico, ha consentito a tutti i propri iscritti di proporre la propria autocandidatura per la composizione delle liste provinciali per dette elezioni regionali.</p>



<p>D’intesa con i coordinatori regionali, che hanno preventivamente attivato un confronto con i coordinatori provinciali, i portavoce eletti e i rappresentanti dei gruppi territoriali, attingendo alle proposte di autocandidatura pervenute o integrandole ove necessario, rispettando sia gli obblighi di rappresentanza di genere imposti dalla legge che l’esigenza di rappresentare le varie aree del territorio in modo armonico e di valorizzare al massimo le competenze degli stessi iscritti, anche al fine di rendere dette liste maggiormente competitive, abbiamo delineato le seguenti proposte di liste di candidati per ciascuna Regione e per ciascuna provincia elettorale che potete qui consultare:</p>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td class="has-text-align-center" data-align="center"><strong><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/elezioni-trasparenti/elezioni-regionali-liguria-2024-28" target="_blank" rel="noreferrer noopener">LIGURIA</a></strong></td><td class="has-text-align-center" data-align="center"><strong><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/elezioni-trasparenti/elezioni-regionali-emilia-romagna-2024-26" target="_blank" rel="noreferrer noopener">EMILIA-ROMAGNA</a></strong></td></tr><tr><td class="has-text-align-center" data-align="center"><em><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/Lista-Candidati-Liguria-2024.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Scarica PDF lista</a></em></td><td class="has-text-align-center" data-align="center"><em><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/Lista-Candidati-Emilia-Romagna-2024.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Scarica PDF lista</a></em></td></tr></tbody></table></figure>



<p><strong>Gli iscritti al Movimento di ciascuna Regione, con iscrizione da almeno 6 mesi in corso di validità, potranno votare, tramite consultazione in rete, per la proposta di lista relativa alla propria Regione.</strong></p>



<p>In caso di non approvazione della proposta, si procederà immediatamente al metodo alternativo della votazione individuale tra le proposte di autocandidatura pervenute, con la conseguenza che le liste saranno composte, a seguito di detta votazione, seguendo l’ordine decrescente del numero di preferenze ricevute nel rispetto degli obblighi di rappresentanza di genere previsti dalla legge.</p>



<p>Pertanto, rilevata la sussistenza di ragioni di urgenza, </p>



<p class="has-text-align-center"><strong>è convocata</strong></p>



<p><strong>per la giornata di venerdì 20 settembre 2024 dalle 10.00 alle 22.00 la consultazione in rete degli iscritti delle Regioni Liguria ed Emilia-Romagna, che saranno chiamati a votare la proposta di liste dei candidati per le prossime elezioni regionali nelle rispettive Regioni.</strong></p>



<p>Ai sensi dell’art. 7, lett.&nbsp;<em>e),</em>&nbsp;e dell’art. 10, lett.&nbsp;<em>a)</em>, dello Statuto, non possono votare gli Iscritti da meno di 6 (sei) mesi, gli Iscritti nel periodo di sospensione (anche in via solo cautelare) e gli Iscritti esclusi dall’Associazione, ancorché con provvedimento non definitivo, ed i Sostenitori.</p>



<p>Nel caso in cui in prossimità della scadenza del termine per la presentazione della lista dovessero presentarsi situazioni impreviste e/o eccezionali tali da pregiudicare il regolare deposito della lista, adotterò ogni determinazione utile a consentire al MoVimento la regolare presentazione della lista.</p>



<p>Il presidente<br><em>Giuseppe Conte</em></p>



<p><strong>======</strong></p>



<p>La votazione si svolgerà esclusivamente utilizzando lo strumento telematico&nbsp;<em>on line</em>&nbsp;SkyVote.</p>



<p><strong>IL&nbsp;<em>LINK</em>&nbsp; PER L’ACCESSO ALL’AREA DI VOTO, PER GLI ISCRITTI AVENTI DIRITTO DI VOTO, SARÀ DISPONIBILE ACCEDENDO AL PROPRIO PROFILO SU&nbsp;</strong><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/web/login" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>PORTALE.MOVIMENTO5STELLE.EU</strong></a></p>



<p>Gli iscritti abilitati al voto, in ogni caso, riceveranno nelle prossime ore una&nbsp;<em>e-mail</em>&nbsp;con il&nbsp;<em>link&nbsp;</em>personale per accedere all’area di voto:  </p>



<p>– oggetto della&nbsp;<em>e-mail</em>: “Consultazione degli iscritti 20 settembre 2024 :&nbsp;<em>link</em>&nbsp;di accesso al voto”</p>



<p>– mittente della&nbsp;<em>e-mail</em>:&nbsp;elezioni@movimento5stelle.eu</p>



<p>Se non trovate la&nbsp;<em>e-mail</em>&nbsp;vi ricordiamo di controllare anche le cartelle SPAM e/o PROMOZIONI della vostra casella di posta elettronica.</p>



<p>Per richiedere assistenza durante la votazione scrivere a&nbsp;supporto@movimento5stelle.eu</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>A Pescara torna il Movimento Five Festival &#8211; Dal 13 al 15 settembre al parco Sabucchi</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/a-pescara-torna-il-movimento-five-festival-dal-13-al-15-settembre-al-parco-sabucchi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 12 Sep 2024 10:35:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Abruzzo]]></category>
		<category><![CDATA[FIVE]]></category>
		<category><![CDATA[Pescara]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=31465</guid>

					<description><![CDATA[Paola Taverna, Sergio Costa, Stefano Patuanelli, Pasquale Tridico, sono solo alcuni degli ospiti che arriveranno in Abruzzo per la terza edizione del Movimento Five Festival, la manifestazione targata M5S Pescara che si terrà il 13, 14 e 15 settembre nel parco Villa Sabucchi del Capoluogo adriatico. L&#8217;evento torna dopo alcuni anni di stop e lo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/five-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-31467" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/five-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/five-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/five-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/five-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/five-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/five-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/five.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p> <p class="MsoNormal">Paola Taverna, Sergio Costa, Stefano Patuanelli, Pasquale Tridico, sono solo alcuni degli ospiti che arriveranno in Abruzzo per la <b>terza edizione del Movimento Five Festival, la manifestazione targata M5S Pescara che si terrà il 13, 14 e 15 settembre nel parco Villa Sabucchi del Capoluogo adriatico</b>. <span style="font-size: revert; color: initial;"> </span></p><p class="MsoNormal">L&#8217;evento torna dopo alcuni anni di stop e lo fa alla grande con tre giornate di incontri, laboratori e dibattiti sui temi più caldi della politica locale e nazionale. Un&#8217;occasione unica di formazione e informazione, non mancheranno, poi, momenti in musica e convivialità con giochi a squadre sull’economia circolare, il concerto dei 99 cosse e, tutte le sere, punto ristoro per cenare insieme.<span style="font-size: revert; color: initial;"> </span></p><p class="MsoNormal">Questo il programma completo:<span style="font-size: revert; color: initial;"> </span></p><p class="MsoNormal"><b>VENERDÌ 13</b> <span style="font-size: revert; color: initial;"> </span></p><p class="MsoNormal">&#8211; alle 17.30 il panel <b>“Cittadinanza Attiva e (In)formata”</b>, uno spazio di formazione politica e amministrativa basata su metodologie didattiche all’avanguardia. <span style="font-size: revert; color: initial;"> </span></p><p class="MsoNormal">La giornata prosegue con il dibattito sulla <b>“Tutela del mondo animale”</b>, affrontando tematiche e problematiche nella gestione del mondo animale, dopo la chiusura del canile comunale a Pescara, e sulla tutela della biodiversità alla luce della famigerata delibera firmata dalla Giunta di centrodestra, che autorizza l’abbattimento di cervi, anche cuccioli, sul territorio regionale. Il dibattito vedrà la partecipazione di <b>Gabriella Di Girolamo</b>, senatrice del Movimento 5 Stelle, capogruppo della commissione ambiente e coordinatrice del Comitato infrastrutture e mobilità sostenibile, <b>Paolo Sola</b>, consigliere comunale del Movimento 5 Stelle e Presidente della commissione Controllo e Garanzia al Comune di Pescara, <b>Filomena Ricci</b>, delegata WWF Italia per l’Abruzzo, <b>Michele Pezone</b>, coordinatore dell’Ufficio legale nazionale della Lega Nazionale del Cane, <b>Paola Canonico</b>, Presidente della Lega Nazionale del Cane – sezione di Pescara, <b>Rita Capranica</b>, Referente LAV – sezione di Pescara. La serata prosegue <b>con un video messaggio di Giulia Innocenzi</b> e la proiezione – ad ingresso libero e gratuito &#8211; del suo film “<b>Food for profit</b>”, un’inchiesta sull’industria della carne, lobby e politica.<span style="font-size: revert; color: initial;"> </span></p><p class="MsoNormal"><b>SABATO 14</b> <span style="font-size: revert; color: initial;"> </span></p><p class="MsoNormal">&#8211; il Festival apre alle 18 con <b>“Mettiamoci in gioco”,</b> un inedito gioco a squadre sulla raccolta differenziata per proseguire con il dibattito <b>“Abruzzo circolare”</b> alla presenza di <b>Sergio Costa</b>, vicepresidente della Camera dei Deputati e già Ministro dell’Ambiente e della sicurezza energetica, <b>Giovanni Damiani</b>, biologo e già direttore ANPA, direttore tecnico dell’ARTA Abruzzo e Vicepresidente nazionale di Italia Nostra, <b>Giancarlo Odoardi</b>, vicepresidente dell’Associazione nazionale compostaggio e <b>Dario Oggiano</b>, art director e consulente creativo e il consigliere M5S <b>Paolo Sola</b>. Si affronteranno temi legati all’economia circolare, dall’industria del riciclo alle politiche per rifiuti zero, passando per le più recenti tecniche di produzione del compost, un approfondimento sui biodigestori e la loro funzione, fino ad arrivare all’esito di un importante studio locale dal titolo “Spiagge di plastica”.<span style="font-size: revert; color: initial;"> </span></p><p class="MsoNormal">La serata proseguirà con il concerto live del gruppo “99 Cosse”, ironia in musica, made in Abruzzo.<span style="font-size: revert; color: initial;"> </span></p><p class="MsoNormal"><b>DOMENICA 15</b> <span style="font-size: revert; color: initial;"> </span></p><p class="MsoNormal">&#8211; appuntamento alle <b>17.00</b> con il panel “<b>5 stelle: esperienze di valore</b>” un racconto delle best practices del Movimento 5 Stelle nei Comuni e nelle province d’Abruzzo, in Regione e al Parlamento<b>, con la partecipazione di Paola Taverna</b>, vicepresidente del Movimento 5 Stelle, già senatrice e Vicepresidente del Senato della Repubblica, e di numerosi portavoce del Movimento 5 Stelle abruzzese e non solo. <span style="font-size: revert; color: initial;"> </span></p><p class="MsoNormal">&#8211; alle <b>19.00</b> si parlerà di <b>“Lavoro e futuro”</b> con <b>Pasquale Tridico</b>, europarlamentare del M5S e già Presidente dell’INPS, <b>Stefano Patuanelli</b>, capogruppo del M5S al Senato, già Ministro dello sviluppo economico e delle politiche agricole, <b>Luciano D’Amico</b>, consigliere regionale dell’Abruzzo, già Rettore e prof. ordinario all’Università degli studi di Teramo, <b>Carmine Ranieri</b>, segretario regionale CGIL Abruzzo. I relatori affronteranno temi di natura regionale e nazionale, dalla Bolkestein all’intelligenza artificiale, dall’automotive alla sanità, passando per lo Ius Scholae e l’agenda Draghi. Le conclusioni saranno affidate alla consigliera regionale del M5S <b>Erika Alessandrini</b>.</p> </p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>L’impatto negativo dell’autonomia differenziata sulla scuola</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/limpatto-negativo-dellautonomia-differenziata-sulla-scuola/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 27 Aug 2024 11:59:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cultura e Istruzione]]></category>
		<category><![CDATA[autonomia differenziata]]></category>
		<category><![CDATA[scuola]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=31032</guid>

					<description><![CDATA[Di Salvatore Giuliano coordinatore Comitato Istruzione Università, cultura e informazione L’autonomia differenziata e la Scuola Criticità dell’autonomia differenziata per la scuola. In linea generale, i profili di estrema delicatezza connessi con l’attuazione dell’Art. 116 relativamente al settore dell’istruzione si possono sintetizzare in: La devoluzione di tale materia, infatti, comporterebbe il venir meno delle garanzie – [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em><strong>Di Salvatore Giuliano</strong> coordinatore Comitato Istruzione Università, cultura e informazione</em></p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/AD05-impatto-negativo-scuola-1-1024x768.png" alt="" class="wp-image-31034" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/AD05-impatto-negativo-scuola-1-1024x768.png 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/AD05-impatto-negativo-scuola-1-300x225.png 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/AD05-impatto-negativo-scuola-1-768x576.png 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/AD05-impatto-negativo-scuola-1-1536x1152.png 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/AD05-impatto-negativo-scuola-1-1200x900.png 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/AD05-impatto-negativo-scuola-1-600x450.png 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/AD05-impatto-negativo-scuola-1.png 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><strong>L’autonomia differenziata e la Scuola</strong></p>



<p>Criticità dell’autonomia differenziata per la scuola.</p>



<p>In linea generale, i profili di estrema delicatezza connessi con l’attuazione dell’Art. 116 relativamente al settore dell’istruzione si possono sintetizzare in:</p>



<ul>
<li>Attribuzione delle risorse finanziarie (che potrebbe prevedere la compartecipazione o la riserva di aliquota al gettito o entrambe le opzioni) e depauperamento delle risorse destinate ad altre regioni.</li>



<li>Attribuzione alla competenza delle regioni di materie collegate alle “norme generali sull’istruzione”. Il sistema nazionale di istruzione e formazione, nel caso le “norme generali” fossero assegnate in parte alle Regioni, verrebbe ridotto a sistema regionale di istruzione e formazione facendo venir meno l’unità del sistema nazionale di istruzione.</li>
</ul>



<p>La devoluzione di tale materia, infatti, comporterebbe il venir meno delle garanzie – tutelate dall’art. 3 della Costituzione &#8211; di uguaglianza ed equità, tanto nell’accesso quanto nell’effettiva realizzazione del diritto allo studio sul territorio nazionale anche in ordine alla capacità della Repubblica di rimuovere gli ostacoli all’effettivo esercizio dei diritti.</p>



<p>Anche l’eventuale individuazione dei livelli essenziali delle prestazioni (che vien spesso indicata come soluzione a questo problema) non tutelerebbe da questo pericolo poiché questi (essendo appunto livelli essenziali), per definizione, assicurano esclusivamente l’accesso ai servizi su un piano di uguaglianza formale ma non garantiscono il principio fondamentale del pieno sviluppo della persona umana e l’effettiva rimozione degli ostacoli (uguaglianza sostanziale), principio fondante della Repubblica</p>



<ul>
<li>riduzione delle risorse per il settore istruzione delle regioni del sud (diritto allo studio, organico potenziamento, edilizia, fondi per il funzionamento)</li>



<li>gravissima sarebbe anche la devoluzione della gestione dei ruoli e del personale: si avrebbe una regionalizzazione dei ruoli del personale della scuola con conseguenze sulle modalità di reclutamento, statuto giuridico, prerogative contrattuali e salariali, trasferimenti ecc.</li>



<li>violazione dell’autonomia costituzionalmente garantita delle istituzioni scolastiche per quanto attiene a scelte e materie di competenza delle stesse</li>



<li>interventi sugli ordinamenti nazionali dei percorsi di studio.</li>
</ul>



<p><strong>I profili di disgregazione della necessaria unitarietà del sistema nazionale di istruzione</strong></p>



<p>Si deve segnalare come l’intervento su una serie di materie che attengono alle norme generali sull’istruzione, sia stato valutato nel tempo dalla Corte Costituzionale.</p>



<p>La sentenza della Corte Costituzionale n. 200 del 2009, che si ricollega ad una serie di sentenze risalenti già al 2004 &#8211; le quali hanno chiarito la differenza esistente tra le norme generali sull&#8217;istruzione, riservate alla competenza generale dello Stato ai sensi dell&#8217;articolo 117, secondo comma, lettera&nbsp;<em>n)</em>, Cost. e i principi fondamentali della materia istruzione, che l&#8217;articolo 117, terzo comma, Cost. devolve alla competenza legislativa concorrente &#8211; così definisce le “norme generali sull’istruzione”:</p>



<p><em>quelle disposizioni statali che definiscono la struttura portante del sistema nazionale di istruzione e che richiedono di essere applicate in modo necessariamente unitario e uniforme in tutto il territorio nazionale, assicurando, <u>mediante una offerta formativa omogenea</u>, la sostanziale parità di trattamento tra gli utenti che fruiscono del servizio dell’istruzione (interesse primario di rilievo costituzionale), nonché la libertà di istituire scuole e la parità tra le scuole statali e non statali</em>.</p>



<p>Al riguardo la Corte afferma la necessaria unità del Sistema nazionale di istruzione:</p>



<p><em>In definitiva, deve ritenersi che il sistema generale dell’istruzione, per sua stessa natura, riveste carattere nazionale, non essendo ipotizzabile che esso si fondi su una autonoma iniziativa legislativa delle Regioni, limitata solo dall’osservanza dei principi fondamentali fissati dallo Stato, con inevitabili differenziazioni che in nessun caso potrebbero essere giustificabili sul piano della stessa logica. Si tratta, dunque, di conciliare, da un lato, basilari esigenze di “uniformità” di disciplina della materia su tutto il territorio nazionale, e, dall’altro, esigenze autonomistiche che, sul piano locale-territoriale, possono trovare soddisfazione mediante l’esercizio di scelte programmatiche e gestionali rilevanti soltanto nell’ambito del territorio di ciascuna Regione.</em><em></em></p>



<p>La medesima sentenza, inoltre definisce le caratteristiche basilari del sistema scolastico, desumibili dagli artt. 33 e 34 della Costituzione:</p>



<p><em>Sul punto deve, invero, rilevarsi come il legislatore costituzionale abbia inteso individuare già negli artt. 33 e 34 della Costituzione le caratteristiche basilari del sistema scolastico, relative: a) alla istituzione di scuole per tutti gli ordini e gradi (art. 33, secondo comma, Cost.); b) al diritto di enti e privati di istituire scuole e istituti di educazione, senza oneri per lo Stato (art. 33, terzo comma, Cost.); c) alla parità tra scuole statali e non statali sotto gli aspetti della loro piena libertà e dell’uguale trattamento degli alunni (art. 33, quarto comma, Cost.); d) alla necessità di un esame di Stato per l’ammissione ai vari ordini e gradi di scuola o per la conclusione di essi (art. 33, quinto comma, Cost.); e) all’apertura delle scuola a tutti (art. 34, primo comma, Cost.); f) alla obbligatorietà e gratuità dell’istruzione inferiore (art. 34, secondo comma, Cost.); g) al diritto degli alunni capaci e meritevoli, anche se privi di mezzi, di raggiungere i gradi più alti degli studi (art. 34, terzo comma, Cost.); h) alla necessità di rendere effettivo quest’ultimo diritto con borse di studio, assegni alle famiglie e altre provvidenze, che devono essere attribuite per concorso (art. 34, quarto comma, Cost.).</em></p>



<p><em>&nbsp;Dalla lettura del complesso delle riportate disposizioni costituzionali si ricava, dunque, una chiara definizione vincolante – ma ovviamente non tassativa – degli ambiti riconducibili al “concetto” di “norme generali sull’istruzione”. <u>In altri termini, il legislatore costituzionale ha assegnato alle prescrizioni contenute nei citati artt. 33 e 34 valenza necessariamente generale ed unitaria che identifica un ambito di competenza esclusivamente statale</u></em></p>



<p><em>In questo contesto si colloca l’art. 117, secondo comma, Cost. lettera&nbsp;n), Cost., nel testo novellato dalla riforma del titolo V della parte seconda, che, utilizzando la medesima locuzione “norme generali sull’istruzione”, stabilisce che titolare esclusivo della relativa potestà legislativa è lo Stato, in tal modo precisando il riferimento alla “Repubblica” contenuto nel citato art. 33, secondo comma, Cost. Inoltre, lo stesso art. 117, terzo comma, Cost., attribuisce la materia dell’istruzione, «salva l’autonomia delle istituzioni scolastiche e con esclusione della istruzione e della formazione professionale», alla potestà legislativa concorrente.</em></p>



<p><strong>Possibili profili di incostituzionalità con particolare riferimento alla gestione del personale</strong></p>



<p>Si deve inoltre segnalare che, per quanto attiene al sistema scolastico, l’applicazione dell’art. 116 della Costituzione, deve essere attentamente valutata anche in ragione dei possibili profili di incostituzionalità là dove si volesse proporre una qualche regionalizzazione dei ruoli del personale scolastico che con tutta evidenza rientrerebbe nell’” ordinamento e organizzazione amministrativa dello Stato e degli enti pubblici nazionali”, materia esclusa dalla previsione dell’art. 116.</p>



<p>La regionalizzazione di “norme generali sull’istruzione” devolvendo alle Regioni materie relative alla disciplina dell’organizzazione del sistema educativo desta particolare preoccupazione circa la tenuta nazionale del sistema, poiché andrebbe a costituire, di fatto, sistemi di istruzione differenziati e non comparabili e facendo venir meno quanto, nell’immaginario comune relativo all’istruzione, è da sempre considerato unitario, caratterizzante la Repubblica, l’unità nazionale, l’eguaglianza delle opportunità e dei diritti.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Assemblea Costituente &#8211; Al via la prima fase</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/assemblea-costituente-al-via-la-prima-fase/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Aug 2024 17:13:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Assemblea costituente]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30982</guid>

					<description><![CDATA[Care/i amiche/i, iscritte/i e simpatizzanti, oggi inizia ufficialmente la prima fase del processo costituente del MoVimento 5 Stelle. Una bellissima sfida, un’occasione di vero confronto e partecipazione per rinnovare l’azione politica del Movimento. Realizzeremo questo percorso nel segno della “democrazia partecipativa e deliberativa”, lasciando che questo processo si sviluppi “dal basso”, con il vostro coinvolgimento [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/Il-M5S-avvia-il-processo-costituente-1a-fase-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30985" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/Il-M5S-avvia-il-processo-costituente-1a-fase-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/Il-M5S-avvia-il-processo-costituente-1a-fase-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/Il-M5S-avvia-il-processo-costituente-1a-fase-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/Il-M5S-avvia-il-processo-costituente-1a-fase-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/Il-M5S-avvia-il-processo-costituente-1a-fase-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/Il-M5S-avvia-il-processo-costituente-1a-fase-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/Il-M5S-avvia-il-processo-costituente-1a-fase.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><em>Care/i amiche/i, iscritte/i e simpatizzanti,</em></p>



<p><em>oggi inizia ufficialmente la prima fase del processo costituente del MoVimento 5 Stelle.</em></p>



<p><em>Una bellissima sfida, un’occasione di vero <strong>confronto e partecipazione</strong> per rinnovare l’azione politica del Movimento.</em></p>



<p><em>Realizzeremo questo percorso nel segno della “<strong>democrazia partecipativa e deliberativa</strong>”, lasciando che questo processo si sviluppi “dal basso”, con il vostro coinvolgimento pieno ed effettivo.</em></p>



<p><em><strong>Che significa? </strong>Significa che siete tutti invitati a suggerire <strong>bisogni e obiettivi strategici </strong>su cui &#8211; nella vostra valutazione &#8211; il Movimento dovrebbe concentrare la propria azione politica negli anni a venire. Questo ci permetterà di aprirci a un confronto “<strong>deliberativo</strong>” (dal termine inglese «deliberative», che significa basato sulla discussione, diversamente dal termine italiano «deliberare» che significa decidere), che sarà caratterizzata da una discussione orientata dalla metodologia del “problem solving” in modo da pervenire a soluzioni quanto più possibile condivise e orientate a soddisfare nella massima misura i bisogni manifestati.</em></p>



<p><em>Nella terza e ultima fase le proposte saranno sottoposte al <strong>voto degli iscritti.</strong></em></p>



<p><em>Ma approfondiamo le varie fasi del processo costituente e chiariamo meglio chi saranno i protagonisti?</em></p>



<p><em>In questo documento <strong><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/Assemblea-costitutentte-Modalita-di-svolgimento-20-agosto-2024.pdf" target="_blank">“Modalità di svolgimento</a></strong>”&nbsp;</em><em>&nbsp;troverai tutte le informazioni dettagliate.</em></p>



<p><strong><em>Prima fase:&nbsp;</em></strong><em>la prima fase coinvolge tutte/i le/gli iscritte/i, le sostenitrici e i sostenitori, le elettrici e gli elettori del M5S che condividono la nostra Carta dei Principi e dei Valori. Saranno loro ad indicare indicare i bisogni, gli obiettivi strategici e i cambiamenti organizzativi che dal proprio punto di vista il M5S dovrebbe affrontare. In questa fase è richiesto a tutti di <strong>concentrarsi soprattutto su bisogni e obiettivi strategici,</strong> oltreché su specifiche proposte operative.</em></p>



<p><em>Tutti i contributi, che dovranno pervenire <strong>entro il 6 settembre</strong> attraverso <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/assemblea-costituente/raccolta-bisogni" target="_blank" rel="noreferrer noopener">questo link</a>, saranno resi disponibili in forma anonima e sarà possibile per tutti commentarli, sempre in forma anonima.</em></p>



<p><em>I contributi pervenuti saranno successivamente <strong>organizzati su basi omogenee</strong> per poi essere presentati nuovamente agli iscritti e ai simpatizzanti che hanno accettato di partecipare attivamente al processo costituente: i partecipanti saranno chiamati ad esprimere le loro <strong>priorità</strong> rispetto agli obiettivi ritenuti più strategici da perseguire in futuro dal Movimento 5 Stelle e <strong>che diventeranno, pertanto, oggetto di discussione della fase deliberativa</strong>, ossia di ricerca delle proposte e delle soluzioni.</em></p>



<p><em>Il singolo contributo va inserito in uno dei <strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/Assemblea-costituente-M5S-Filoni-tematici.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">filoni tematici</a></strong> predisposti. La denominazione di questi ultimi prende spunto dai Comitati tematici attualmente esistenti e approvati. Per i temi organizzativi le denominazioni si riferiscono invece &nbsp;ai documenti di base per l’organizzazione del MoVimento 5 Stelle (statuto, codice etico, regolamenti).</em></p>



<p>Anche le <strong>articolazioni interne del M5S</strong> (Gruppi territoriali, Gruppi parlamentari o consiliari, Comitati tematici etc.) e le <strong>organizzazioni esterne al M5S</strong> sono invitate a fornire un contributo collettivo, inviando all’indirizzo e-mail dedicato <a href="https://quadernidegliattori@movimento5stelle.eu)/">quadernidegliattori@movimento5stelle.eu</a> un documento a propria firma (dimensioni massime 5 cartelle).</p>



<p><strong><em>Seconda fase:&nbsp;</em></strong><em>Si svolgerà nei primi giorni di ottobre ed è la fase deliberativa vera e propria. Qui il confronto&nbsp;parte da una “<strong>guida alla discussione</strong>”, redatta da Avventura Urbana con il supporto di esperti tematici: un documento preparatorio del confronto, che serve&nbsp;a fornire a tutti i partecipanti la base informativa su ogni tema e le domande a cui rispondere durante le sessioni tematiche di discussione.</em></p>



<p><em>In questa fase il coinvolgimento sarà massimo e lavoreranno in simultanea:</em></p>



<ul>
<li><em><strong>300 iscritti</strong>, estratti a sorte su un campione stratificato basato su equilibrio di età, genere e provenienza geografica, suddivisi in tavoli di lavoro;</em></li>



<li><em><strong>tutti</strong> gli iscritti e i simpatizzanti <strong>che avranno contribuito attivamente nella prima fase</strong>, che potranno inviare proposte e suggerimenti attraverso la piattaforma;</em></li>



<li><em><strong>un gruppo di 30 giovani</strong> minorenni (14-17 anni);</em></li>



<li><em><strong>un gruppo di sostenitori non iscritti</strong>;</em></li>
</ul>



<p><em>Gli esiti di tali sessioni parallele sono inseriti, in modo distinto, nel report complessivo.</em></p>



<p><strong><em>Terza fase:&nbsp;</em></strong><em>È la fase finale, quella dell’assemblea vera e propria, che si svolgerà in modalità composita (partecipazione con presenza fisica oppure on-line) e vedrà la partecipazione di un panel di esperti, momenti di dibattito politico, l’illustrazione delle proposte e la loro votazione&nbsp;mediante consultazione in rete.</em></p>



<p><em>È il più grande <strong>esperimento di democrazia “partecipativa” mai realizzato, in Europa, da una forza politica</strong>, in linea con i criteri contenuti nella Raccomandazione della Commissione europea del 12 dicembre 2023, sul “coinvolgimento e la partecipazione effettiva” dei cittadini e delle organizzazioni della società civile alle politiche pubbliche.</em></p>



<p><em>Questo progetto è il modo migliore per affrontare il crescente disimpegno dei cittadini verso la politica e la diffidenza e la disaffezione che molti di loro provano verso tutto ciò che riguarda la “res publica”. Il Movimento è nato con una forte <strong>carica rivoluzionaria, una forte tensione innovativa</strong>. E’ per questo che dobbiamo vivere la nostra parabola politica mettendoci seriamente e radicalmente in discussione. E’ l’unico modo per essere sicuri di perseguire l’unico obiettivo che davvero conta per una forza politica: perseguire la <strong>cura degli interessi dei cittadini</strong>. Dobbiamo affrontare questo percorso con coraggio e determinazione, guardando al futuro, senza indugiare in un passato che non ritorna. &nbsp;</em></p>



<p><em>Il Paese, oggi più che mai, ha “bisogno” del Movimento.&nbsp;</em></p>



<p><em>Siamo e dovremo sempre essere <strong>radicali nel difendere i nostri principi e valori.</strong> Siamo e rimarremo sempre “scomodi”, sempre intenti a contrastare la degenerazione che spinge la classe politica a perdere di vista i bisogni dei cittadini per ritagliarsi forme di privilegio e spazi di impunità.</em></p>



<p><em>Liberiamo le energie.</em></p>



<p class="has-text-align-right"><em>Giuseppe Conte</em></p>



<p class="has-text-align-center"><strong><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/assemblea-costituente/raccolta-bisogni" target="_blank" rel="noreferrer noopener">CLICCA QUI PER CONTRIBUIRE ALLA PRIMA FASE</a></strong></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Elezioni regionali Emilia-Romagna, Liguria e Umbria: apertura autocandidature</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/elezioni-regionali-emilia-romagna-liguria-e-umbria-apertura-autocandidature/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Aug 2024 15:39:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Elezioni]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[elezioni regionali 2024]]></category>
		<category><![CDATA[Emilia-Romagna]]></category>
		<category><![CDATA[Liguria]]></category>
		<category><![CDATA[Umbria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30947</guid>

					<description><![CDATA[Cari amici, nei prossimi mesi si svolgeranno le elezioni del Presidente e del Consiglio regionale di Emilia-Romagna, Liguria e Umbria. Come per ogni elezione il MoVimento 5 Stelle consente ai propri iscritti di poter proporre la propria autocandidatura. Pertanto, fatta salva la facoltà del Presidente di individuare modalità e criteri per la formazione delle liste [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/regionali2024-Emilia-Romagna-Liguria-e-Umbria-Apertura-autocandidature-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30965" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/regionali2024-Emilia-Romagna-Liguria-e-Umbria-Apertura-autocandidature-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/regionali2024-Emilia-Romagna-Liguria-e-Umbria-Apertura-autocandidature-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/regionali2024-Emilia-Romagna-Liguria-e-Umbria-Apertura-autocandidature-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/regionali2024-Emilia-Romagna-Liguria-e-Umbria-Apertura-autocandidature-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/regionali2024-Emilia-Romagna-Liguria-e-Umbria-Apertura-autocandidature-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/regionali2024-Emilia-Romagna-Liguria-e-Umbria-Apertura-autocandidature-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/regionali2024-Emilia-Romagna-Liguria-e-Umbria-Apertura-autocandidature.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Cari amici,</p>



<p>nei prossimi mesi si svolgeranno le elezioni del <strong>Presidente e del Consiglio regionale di Emilia-Romagna, Liguria</strong> <strong>e Umbria.</strong></p>



<p>Come per ogni elezione il MoVimento 5 Stelle consente ai propri iscritti di poter proporre la propria autocandidatura.</p>



<p>Pertanto, fatta salva la facoltà del Presidente di individuare modalità e criteri per la formazione delle liste di candidati, ciascun iscritto, che ne abbia i requisiti, ha il diritto di poter avanzare la propria proposta di autocandidatura inderogabilmente&nbsp;<strong>fino alle ore 20.00 del 5 settembre 2024.</strong></p>



<p>Ciascun iscritto potrà avanzare la propria candidatura con le modalità indicate nel regolamento, approvato dal Comitato di Garanzia,&nbsp;che potete scaricare a questo link:</p>



<p class="has-text-align-center"><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/REGOLAMENTO-AUTOCANDIDATURE-REGIONALI-2024.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Regolamento contenente le specifiche tecniche di presentazione delle proposte di autocandidature alle elezioni regionali del 2024</strong></a></p>



<p>È importante ricordare che:</p>



<ul>
<li>Per proporre la propria autocandidatura ciascun iscritto dovrà accedere a questo&nbsp;<a href="https://portale.movimento5stelle.eu/candidatura-elezioni-regionali-2024" target="_blank" rel="noreferrer noopener">LINK&nbsp;</a>(o cliccare sulla voce di menu “partecipa“);</li>



<li>La proposta di autocandidatura si intende relativa alla lista Provinciale presso cui ricade il Comune di residenza del proponente; il proponente potrà indicare una proposta di autocandidatura per una Provincia differente qualora in essa vi abbia domicilio personale o professionale; in tal caso dovrà allegare una apposita dichiarazione firmata, sotto la propria responsabilità (<a rel="noreferrer noopener" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autodichiarazione-domicilio.docx" target="_blank">qui è possibile scaricare un&nbsp;</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autodichiarazione-domicilio.docx" target="_blank" rel="noreferrer noopener">modello di dichiarazione</a>).</li>



<li>Il proponente potrà avanzare una sola proposta di autocandidatura, in ogni caso si riterrà valida solo l’ultima in ordine temporale che, di conseguenza, rende nulle le precedenti. (accedendo al proprio profilo personale potrà annullare la candidatura e proporne un’altra entro i termini previsti –&nbsp;<strong>ore 20.00 di giovedì 5 settembre 2024</strong>)</li>
</ul>



<p>A&nbsp;<strong>pena di inammissibilità</strong>&nbsp;della proposta di autocandidatura dovranno essere allegati i seguenti documenti:</p>



<ul>
<li>copia del documento di identità;</li>



<li>il curriculum vitae datato e firmato (<strong>i dati sensibili quali residenza, recapiti telefonici, e-mail devono essere oscurati</strong>)<em>;</em></li>



<li>Certificato penale del casellario giudiziale ex art. 24 T.U (non sono validi i certificati rilasciati per “uso elettorale” o riferiti ad altri articoli del T.U.) <strong>non più vecchio di 90 giorni dalla data delle elezioni</strong></li>



<li>Certificato dei carichi pendenti ex art. 27 T.U. in corso di validità.</li>
</ul>



<p>In caso di ritardo nel rilascio da parte degli uffici preposti, potrà allegare dichiarazione sotto la propria responsabilità relativa ai procedimenti penali a proprio carico. (<a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autocertificazione-certificati-penali.docx" target="_blank" rel="noreferrer noopener">qui è possibile scaricare un modello di dichiarazione relativa ai procedimenti penali</a>).</p>



<p>Successivamente l’interessato dovrà comunque produrre, a pena di esclusione, entro il termine e con le modalità che gli saranno successivamente comunicate il certificato dei carichi pendenti.</p>



<p>Gli iscritti che intendono proporre la loro candidatura:</p>



<p>– accettano lo&nbsp;<a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/04/STATUTO-M5S-in-vigore-dal-11-marzo-2022.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Statuto</a>&nbsp;ed il&nbsp;<a href="https://www.movimento5stelle.eu/doctrasparenza/Codice_etico_MoVimento_5_Stelle.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Codice&nbsp;Etico</a>&nbsp;del MoVimento 5 Stelle e ne condividono il loro contenuto;</p>



<p>– non dovranno essere iscritti ad alcun altro partito o movimento politico;</p>



<p>– in caso di portavoce nazionale o regionale, dovranno essere in regola con il pagamento dei contributi alla data di presentazione dell’autocandidatura, come dovrà risultare da apposita certificazione di regolarità contributiva rilasciata dal Tesoriere del Movimento 5 Stelle;</p>



<p>– non dovranno avere alcun procedimento penale a proprio carico, ancorché non definito, dal quale emergano elementi idonei a far ritenere la condotta lesiva dei valori, dei principi o dell’immagine del MoVimento 5 Stelle, a prescindere dall’esito e dagli sviluppi del procedimento penale stesso, e che accettino, ora per allora, le determinazioni che sul punto il Presidente riterrà di esprimere; costituisce condotta grave ed incompatibile con la candidatura la condanna, anche solo in primo grado, per qualsiasi reato commesso con dolo fatto salvo quanto previsto dal Codice Etico;</p>



<p>– nel caso in cui sia a conoscenza di indagini o procedimenti penali a suo carico dovrà allegare, entro il termine per la presentazione delle liste, un certificato rilasciato ai sensi dell’art. 335 del c.p.p., nonché i documenti relativi ai fatti contestati ed una breve relazione illustrativa dei fatti, con autorizzazione espressa alla pubblicazione di tali atti nell’ambito dello spazio riservato a ciascun candidato.</p>



<p>– non dovranno essere iscritti ad associazioni massoniche;</p>



<p>– alla data delle elezioni dovranno aver compiuto 18 anni;</p>



<p>– nel caso in cui ricoprano o abbiano ricoperto incarichi/ruoli di presidente, vicepresidente, tesoriere o segretario di organismi e/o enti di qualsiasi natura giuridica, pubblici o privati, commerciali o no profit, dovranno darne notizia, allegando apposita dichiarazione sottoscritta dichiarazione utilizzando il modello reperibile a questo <a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Autodichiarazione-incarichi-proventi.docx" target="_blank" rel="noreferrer noopener">link</a>;</p>



<p>– dovranno impegnarsi fin dal momento della candidatura, sotto la condizione dell’accettazione della propria autocandidatura e della successiva propria elezione al Consiglio regionale, a onorare quanto previsto dall’art. 5 del Codice Etico o norma che dovesse succedere e a restituire parte della propria indennità al MoVimento 5 Stelle negli importi e con le modalità stabiliti dal/i Regolamento/i sul trattamento economico degli eletti vigente/i tempo per tempo.</p>



<p>Non potranno presentare la loro candidatura, come previsto dal Codice Etico, art. 2, ultimo paragrafo:</p>



<p>– coloro che ricoprono attualmente una carica elettiva, salvo che la stessa non abbia scadenza nell’anno 2024 o che si tratti di consigliere comunale, circoscrizionale o municipale in carica indipendentemente dalla scadenza del suo mandato.</p>



<p>– coloro che abbiano svolto due mandati; è escluso dal conteggio del limite dei due mandati elettivi un mandato da consigliere comunale, circoscrizionale o municipale, in qualunque momento svolto.</p>



<p>Non potranno, inoltre, avanzare la propria candidatura coloro che abbiano tenuto condotte in contrasto con i principi, valori, programmi, nonché con l’immagine del MoVimento 5 Stelle, del suo simbolo e del suo Garante o siano stati parte ricorrente e/o parte attrice e/o parte convenuta e/o resistente in giudizi promossi da o avverso il MoVimento 5 Stelle e/o il suo Garante.</p>



<div class="is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-1 wp-block-buttons">
<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-vivid-red-background-color has-text-color has-background wp-element-button" href="https://portale.movimento5stelle.eu/candidatura-elezioni-regionali-2024" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>PROPONI LA TUA CANDIDATURA</strong></a></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Autonomia differenziata e sanità: un progetto diabolico</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/autonomia-differenziata-e-sanita-un-progetto-diabolico/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Aug 2024 10:36:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Sanità]]></category>
		<category><![CDATA[autonomia differenziata]]></category>
		<category><![CDATA[sanità]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30969</guid>

					<description><![CDATA[di Andrea Quartini, coordinatore Comitato salute e inclusione sociale La parola diavolo deriva dal greco diaballo, che significa separare. Diàbolos: colui che separa, che divide, che inganna, che lacera; inganno che ha come effetto la separazione, l’inimicizia fra gli uomini. La sanità rappresenta in modo emblematico i rischi che il Paese corre con questo scellerato [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/AD02-sanita-progetto-diabolico-1024x768.png" alt="" class="wp-image-30950" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/AD02-sanita-progetto-diabolico-1024x768.png 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/AD02-sanita-progetto-diabolico-300x225.png 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/AD02-sanita-progetto-diabolico-768x576.png 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/AD02-sanita-progetto-diabolico-1536x1152.png 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/AD02-sanita-progetto-diabolico-1200x900.png 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/AD02-sanita-progetto-diabolico-600x450.png 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/AD02-sanita-progetto-diabolico.png 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><strong><em>di Andrea Quartini, coordinatore Comitato salute e inclusione sociale</em></strong></p>



<p>La parola diavolo deriva dal greco <em>diaballo</em>, che significa separare.</p>



<p><em>Diàbolos</em>: colui che separa, che divide, che inganna, che lacera; inganno che ha come effetto la separazione, l’inimicizia fra gli uomini.</p>



<p>La sanità rappresenta in modo emblematico i rischi che il Paese corre con questo scellerato provvedimento, in quanto proprio in ambito sanitario abbiamo potuto constatare gli effetti della devolution con il regionalismo differenziato che ha generato disuguaglianze inaccettabili per i cittadini, discriminati in base alla regione di residenza, senza le stesse garanzie per chi nasce in zone diverse del Paese.</p>



<p>Gli esempi sono diversi:</p>



<ul>
<li>aspettativa di vita (minore al Sud);</li>



<li>tassi di mortalità evitabile (maggiori al Sud);</li>



<li>speranza di vita in buona salute (20 anni tra i due estremi);</li>



<li>mortalità infantile (doppia al Sud);</li>



<li>mortalità materna al parto (maggiore al Sud):</li>



<li>viaggi della speranza e migrazione sanitaria (che sta rendendo le regioni del Sud clienti delle regioni del Nord, i cittadini del Sud clienti delle strutture sanitarie private del Nord);</li>



<li>enorme divario tra i servizi sociali.</li>
</ul>



<p>Viene sacrificato un diritto della persona costituzionalmente tutelato, quello alla Salute, che è l’unico che la nostra Carta definisce ‘fondamentale’ e che rappresenta la più grande conquista sociale che ha contribuito allo stesso assetto democratico del Paese.</p>



<p>Con questo regionalismo potenziato il diritto alla Salute UNO e INDIVISIBILE verrà violato in modo intollerabile e vergognoso.</p>



<p>Di fatto, senza stanziare fondi per garantire i LEPS, i livelli essenziali delle prestazioni sociali, si sancisce la subordinazione dei diritti alle risorse, quando la giurisprudenza costituzionale ci dice chiaramente che “è la garanzia dei diritti incomprimibili a incidere sul bilancio, e non l’equilibrio di questo a condizionarne la doverosa erogazione” (sentenza n. 275/2016).</p>



<p>Non solo: non si prevedono clausole di supremazia per lo Stato nazionale, fondamentali per esempio in caso di pandemia, dalla quale questa maggioranza dimostra di non avete imparato nulla, definanziando ulteriormente il Servizio sanitario nazionale). Le Regioni avranno mano libera su tickets e tariffe, sui fondi integrativi, con il rischio di ritornare alle vecchie mutue (e questo vale anche per i cittadini del Nord) e di creare una concorrenza selvaggia su acquisizione delle risorse umane e dumping salariale.</p>



<p>Del resto, l’atteggiamento di questa destra sulla sanità non può sorprenderci più di tanto, perché il comparto rappresenta oltre il 70% dei bilanci regionali.</p>



<p>In pratica, si tratta del bancomat dei partiti nelle Regioni e si presta a un utilizzo clientelare delle regioni, degli appalti, dei concorsi pubblici. Tutto a fini di consenso elettorale.</p>



<p>Noi continueremo a batterci per la sanità pubblica, perché gli italiani non vengano suddivisi in cittadini di Serie A e Serie B sulla base della loro provenienza, perché la Salute non sia trasformata da diritto costituzionale a bene di lusso.</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/open?id=1NY7EBwjBk_BRJGgQVBoFpfseP-fVRZ5z&amp;usp=drive_fs" data-type="URL" data-id="https://drive.google.com/open?id=1NY7EBwjBk_BRJGgQVBoFpfseP-fVRZ5z&amp;usp=drive_fs" target="_blank">Partecipa anche tu e scarica qui il kit con i materiali grafici per organizzare banchetti e diffondere l’iniziativa sui social.</a></p>



<h3 class="has-text-align-center"><strong>Firmare è semplice!</strong></h3>



<p><a rel="noreferrer noopener" href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" data-type="URL" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" target="_blank">Cerca il banchetto più vicino a te sulla mappa interattiva del sito del Movimento 5 stelle</a>. Ora  è possibile firmare anche online sulla piattaforma <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.referendumautonomiadifferenziata.com/" data-type="URL" data-id="https://www.referendumautonomiadifferenziata.com/" target="_blank">www.referendumautonomiadifferenziata.com</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Salario minimo, firma la nostra proposta di iniziativa popolare &#8211; #9ComeMinimo</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/salario-minimo-firma-la-nostra-proposta-di-iniziativa-popolare-9comeminimo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 02 Aug 2024 10:29:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Lavoro e società]]></category>
		<category><![CDATA[salario minimo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30913</guid>

					<description><![CDATA[Il salario minimo è una misura di equità e dignità che già esiste in 22 Paesi europei su 27. Da oltre dieci anni il Movimento 5 Stelle si batte per introdurlo anche in Italia, che, malgrado i proclami di maggioranza e Governo, resta maglia nera per i salari nell’area Ocse. Lo scorso anno, insieme alle [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/salario-minimo-firma-ora-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30916" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/salario-minimo-firma-ora-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/salario-minimo-firma-ora-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/salario-minimo-firma-ora-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/salario-minimo-firma-ora-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/salario-minimo-firma-ora-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/salario-minimo-firma-ora-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/salario-minimo-firma-ora.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il salario minimo è una misura di equità e dignità che <strong>già</strong> <strong>esiste in 22 Paesi europei su 27</strong>. Da oltre dieci anni il Movimento 5 Stelle si batte per introdurlo anche in Italia, che, malgrado i proclami di maggioranza e Governo, resta maglia nera per i salari nell’area Ocse.</p>



<p>Lo scorso anno, insieme alle altre opposizioni, abbiamo presentato una proposta di legge unitaria &#8211; a prima firma del Presidente <strong>Giuseppe Conte</strong> &#8211; che Meloni&amp;Co. hanno affossato, trasformandola, con un emendamento a prima firma di Walter Rizzetto (FdI), in una delega in bianco al Governo arenata nelle secche del Senato. Ciò dimostra plasticamente che la volontà di FdI, Lega e FI di risolvere un problema reale che attanaglia quasi 4 milioni di lavoratrici e lavoratori è pari a zero.</p>



<p>Noi però non ci siamo arresi e alla vigilia del 1° maggio, Festa dei lavoratori, abbiamo depositato in Cassazione una&nbsp;<strong>proposta di legge di iniziativa popolare per istituire il salario minimo in Italia</strong>.</p>



<p>Da oggi è possibile firmare questa proposta tramite la <strong>piattaforma pubblica raggiungibile dal sito ufficiale del Ministero della Giustizia</strong>. Farlo è semplice: basta collegarsi all’indirizzo <a href="https://pnri.firmereferendum.giustizia.it/referendum/open"><strong>https://pnri.firmereferendum.giustizia.it/referendum/open</strong></a> e accedere utilizzando lo SPID, la Carta di identità elettronica, la Carta nazionale dei servizi o l’Active directory nazionale.</p>



<p>Bastano pochi minuti per dare finalmente attuazione all’art. 36 della nostra Costituzione: <em>“Il lavoratore ha diritto ad una retribuzione proporzionata alla quantità e qualità del suo lavoro e in ogni caso sufficiente ad assicurare a sé e alla famiglia un’</em><strong><em>esistenza libera e dignitosa</em></strong><em>”</em>. &nbsp;</p>



<p>In alternativa, cercate i <strong>banchetti del Movimento 5 Stelle in tutta Italia</strong>.</p>



<p>Fate sentire la vostra voce e, soprattutto, <strong>metteteci la firma!&nbsp;</strong></p>



<p><strong><br>Cerchiamo di capire insieme perché un salario minimo a 9 euro è necessario:</strong></p>



<ol type="1">
<li>Perché l’Italia è una Repubblica fondata sul lavoro, e non è giusto lavorare e non riuscire a vivere dignitosamente.</li>



<li>Perché in Italia quasi 4 milioni di lavoratrici e lavoratori sono poveri e ci sono contratti di lavoro con retribuzioni talmente basse che non gli permettono di sostenersi.</li>



<li>Perché giovani e donne non devono più essere sfruttati.</li>



<li>Perché in Italia il costo della vita aumenta sempre e gli stipendi mai! <strong>Siamo l’unico Paese europeo dove i lavoratori guadagnano meno di 30 anni fa</strong>. Tra il 1990 e il 2020 si è registrato un calo del salario medio annuale del 2,9%, mentre in Germania e in&nbsp;Francia esso aumentava di oltre il 30%.</li>



<li>Perché in 22 Paesi europei su 27 il salario minimo già esiste da anni, portando benefici in termini di occupazione e di Pil.</li>



<li>Perché <strong>se le persone stanno meglio anche l’economia cresce</strong>.</li>
</ol>



<p><strong>La nostra proposta è semplice:</strong></p>



<ol type="1">
<li>Ai lavoratori di ciascun settore deve essere riconosciuto il trattamento economico complessivo e il trattamento economico minimo previsto dal contratto collettivo firmato dalle associazioni sindacali e datoriali comparativamente più rappresentative.</li>



<li>In ogni caso, il trattamento economico minimo&nbsp;<strong>non può essere inferiore a 9 euro all’ora</strong>.</li>



<li>Per aiutare le imprese nella prima fase della sua introduzione, è prevista l’istituzione di un “Fondo per il salario minimo” presso il Ministero del Lavoro.</li>
</ol>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <a rel="noreferrer noopener" href="https://firme.salariominimosubito.it/wp-content/uploads/2024/05/LIP-SALARIO-MINIMO-TESTO.pdf" data-type="URL" data-id="https://firme.salariominimosubito.it/wp-content/uploads/2024/05/LIP-SALARIO-MINIMO-TESTO.pdf" target="_blank">Scarica qui il testo di legge</a> <br><br><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/drive/folders/1UP71DBv6VTBRhr06kp9bMKDp4ncJ_RFg" data-type="URL" data-id="https://drive.google.com/drive/folders/1UP71DBv6VTBRhr06kp9bMKDp4ncJ_RFg" target="_blank">Scarica qui il volantino e il kit grafico per i social</a></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Assemblea costituente M5S, comunicato stampa del Consiglio nazionale</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/assemblea-costituente-m5s-comunicato-stampa-del-consiglio-nazionale/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Aug 2024 17:44:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Assemblea Costituente]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30910</guid>

					<description><![CDATA[Movimento 5 Stelle, il Consiglio nazionale approva procedure e tappe per l’Assemblea costituente. Un grande percorso di democrazia partecipativa per rilanciare soluzioni e proposte politiche Il Consiglio Nazionale del M5S ha oggi approvato le fasi, i meccanismi e il funzionamento del processo di democrazia “partecipativa” per l’Assemblea costituente del Movimento 5 Stelle. L’obiettivo principale è [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/consiglio-nazinale-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30911" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/consiglio-nazinale-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/consiglio-nazinale-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/consiglio-nazinale-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/consiglio-nazinale-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/consiglio-nazinale-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/consiglio-nazinale-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/consiglio-nazinale.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><strong>Movimento 5 Stelle, il Consiglio nazionale approva procedure e tappe per l’Assemblea costituente. Un grande percorso di democrazia partecipativa per rilanciare soluzioni e proposte politiche</strong></p>



<p><a></a>Il Consiglio Nazionale del M5S ha oggi approvato le fasi, i meccanismi e il funzionamento del processo di democrazia “partecipativa” per l’Assemblea costituente del Movimento 5 Stelle. L’obiettivo principale è coinvolgere i cittadini per elaborare proposte e soluzioni sui temi più importanti di cui il Movimento dovrà occuparsi nei prossimi anni<strong>.</strong></p>



<p>L’innovazione più radicale di questo processo partecipativo risiede soprattutto nel metodo: il Movimento 5 Stelle si metterà in discussione come mai ha fatto prima d’ora dalla sua fondazione e, partendo dall’ascolto, condividerà e discuterà le posizioni da adottare, le scelte da assumere e gli obiettivi da perseguire.</p>



<p>Le regole chiave del metodo deliberativo saranno: inclusività, trasparenza, accessibilità e accountability. Questo percorso avrà l’obiettivo di aprirsi alla partecipazione di tutti, iscritti e simpatizzanti, fornendo le informazioni essenziali per una discussione informata e strutturata che possa stimolare soluzioni condivise ed efficaci. <strong>Per questo motivo il processo non verrà governato dall&#8217;attuale vertice politico del Movimento 5 Stelle</strong>, ma sarà coordinato da un gruppo di esperti che agiranno come <em>facilitator </em>con l’obiettivo di rendere il processo pienamente trasparente.</p>



<p><strong>Il percorso di partecipazione, diviso in tre fasi, sarà guidato dalla Carta dei Principi e dei Valori </strong>e prevede la discussione di tutte le proposte che rientrano nel quadro valoriale e ideale del documento fondante del Movimento. Sarà possibile, tuttavia, anche discutere e votare proposte di integrazione e aggiornamento della Carta stessa.</p>



<p><strong>La prima fase di ascolto darà il via al processo partecipativo</strong>, con il coinvolgimento di tutta la comunità politica del Movimento, composta non solo dagli iscritti ma anche da tutti i cittadini che condividono la Carta dei Principi e dei Valori del Movimento. Le istanze e le proposte emerse in questa fase verranno aggregate in “filoni di bisogni”, sottoposti a una sottoscrizione aperta a tutti i partecipanti tramite un portale web e finalizzata a selezionare le tematiche ritenuti più rilevanti.</p>



<p><strong>La seconda fase costituirà il vero e proprio confronto deliberativo,</strong> con la possibilità di discutere in profondità i temi. Sarà organizzata su più giornate e affidata a un campione stratificato di 300 partecipanti rappresentativi dell’intera base, per garantire un dialogo proficuo e approfondito. I partecipanti saranno identificati secondo tre criteri di stratificazione: il genere, la classe di età e la residenza per macro-area geografica. Nella stratificazione sarà dato particolare rilievo ai giovani e alle donne, per garantire che ci sia una giusta valorizzazione delle loro sensibilità.</p>



<p><strong>La terza fase, l’Assemblea Costituente. </strong>Al termine del processo deliberativo sarà redatto un “documento di indirizzo”, contenente le soluzioni più condivise, che sarà discusso e votato durante la terza fase, l’Assemblea Costituente, composta dagli iscritti che potranno partecipare alle tavole rotonde tematiche guidate dagli eletti (parlamentari nazionali ed europei e consiglieri territoriali). Alla grande Assemblea finale, programmata in autunno, gli iscritti potranno partecipare in presenza e da remoto e il tutto si chiuderà con il voto degli iscritti sulle proposte emerse dal processo partecipativo, con una votazione in diretta che avrà effetti immediati sulle eventuali modifiche allo Statuto del Movimento e sul programma politico.</p>



<p>Il Movimento sarà affiancato e coadiuvato nel corso dell’iter da <strong>Avventura Urbana</strong>, società leader in Italia nella gestione di processi complessi e innovativi nelle politiche pubbliche. In trent’anni di esperienza, Avventura Urbana ha realizzato oltre 370 progetti per 180 amministrazioni pubbliche e aziende private implementando processi partecipativi che tengono conto delle diverse posizioni delle parti interessate e consentono di raggiungere soluzioni sostenibili e condivise.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>100 giorni di governo in Sardegna</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/100-giorni-di-governo-in-sardegna/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Aug 2024 12:38:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Alessandra Todde]]></category>
		<category><![CDATA[Sardegna]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30903</guid>

					<description><![CDATA[Di Alessandra Todde, Presidente della Regione Sardegna Abbiamo superato i 100 giorni di governo e in soli tre mesi abbiamo convocato ben 20 giunte regionali e approvato oltre 550 delibere. Siamo consapevoli che il lavoro da fare per la Sardegna è ancora tanto e che non sarà facile riportare la nostra Isola da un clima [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/100-todde-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30904" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/100-todde-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/100-todde-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/100-todde-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/100-todde-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/100-todde-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/100-todde-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/100-todde.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><strong><em>Di Alessandra Todde, Presidente della Regione Sardegna</em></strong></p>



<p>Abbiamo superato i 100 giorni di governo e in soli tre mesi abbiamo convocato ben 20 giunte regionali e approvato oltre 550 delibere. Siamo consapevoli che il lavoro da fare per la Sardegna è ancora tanto e che non sarà facile riportare la nostra Isola da un clima di continua emergenza ad una situazione di sviluppo e prosperità.</p>



<p>Inoltre ieri, 30 luglio 2024, si è tenuta una giunta straordinaria durante la quale abbiamo dichiarato lo stato di emergenza regionale in relazione alla situazione di deficit idrico nel territorio sardo.</p>



<p>Lo scopo del provvedimento, che resterà in vigore sino al prossimo 31 dicembre, è quello di realizzare i necessari interventi per affrontare la siccità. Interventi che adotteremo attraverso ordinanze di protezione civile, anche in deroga alla normativa in vigore.</p>



<p>Inoltre, abbiamo deciso di procedere allo stanziamento di ulteriori e adeguate risorse per la gestione dell’emergenza, oltre a quelle già stanziate in queste settimane.</p>



<p>In tempi brevi inizieremo a discutere di pianificazione, coinvolgendo sindaci e territori, perché non possiamo più permetterci di affrontare questa criticità senza una adeguata programmazione e una strategia condivisa.</p>



<p>Nonostante alcuni – sempre gli stessi – si ostinino ad attaccarci maldestramente, sono moltissime le attestazioni di stima e gli incoraggiamenti che riceviamo da chi ci chiede di proseguire sulla strada che abbiamo intrapreso fin da inizio mandato. Quindi grazie per il sostegno che ci state dimostrando.</p>



<p>Le legittime aspettative di chi ci ha votato, ma più in generale di tutte le cittadine e i cittadini sardi, auspicherebbero un veloce cambiamento rispetto agli ultimi 5 anni di mal governo. Pur consapevoli delle difficoltà che incontreremo giorno dopo giorno, è mia intenzione &#8211; e di tutta la squadra di governo &#8211; non deludere queste aspettative.</p>



<p>Di seguito condivido con voi una sintesi del lavoro che abbiamo svolto finora, sia in Presidenza che nei singoli assessorati, con la trasparenza che ci ha sempre contraddistinto sin dal primo giorno al governo della Sardegna.</p>



<p><strong>PRESIDENZA</strong></p>



<ol type="1">
<li>20 Giunte regionali convocate oltre 550 delibere approvate</li>



<li>Istituzione della Cabina di regia regionale per la promozione dell&#8217;Einstein Telescope e reperimento fondi per la candidatura</li>



<li>Approvazione della legge “Misure urgenti per la salvaguardia del paesaggio e dei beni paesaggistici ambientali” per fermare la speculazione energetica</li>



<li>Piano di emergenza per la siccità e attuazione misure d&#8217;emergenza</li>



<li>Istituzione tavolo di crisi Baronia e istituzione tavolo di crisi Ogliastra</li>



<li>Presentazione Programmazione PNRR per infrastrutture gestione Acqua</li>



<li>Negoziati con Ministro Fitto su Programmazione Fondo di Sviluppo e coesione e PNRR</li>



<li>Negoziati con Ministro Pichetto Fratin su aree idonee, phase out carbone e infrastrutture gas</li>



<li>Confronto con Ministra Bernini su Einstein Telescope e G7 innovazione in Sardegna</li>



<li>Preparazione impugnazione in Corte costituzionale Legge sull’Autonomia differenziata</li>



<li>Preparazione del Programma Regionale di Sviluppo</li>



<li>Impugnazione definanziamento di 47 milioni sull&#8217;edilizia sanitaria</li>



<li>Avvio lavoro per far ripartire impianto di compostaggio di Tossilo</li>



<li>Costituzione della Regione nel processo per bloccare il parco eolico a Barumini</li>



<li>Avvio lavori per costituire task force sui lavori di rifacimento di 10 arterie stradali (Commissario governativo)</li>



<li>Avvio task force per le bonifiche della Maddalena (Commissario governativo)</li>



<li>Confronto con Sindacati, ANCI, Associazioni di categoria sulle dichiarazioni programmatiche</li>



<li>Istituzione tavolo sul comparto unico</li>



<li>Preparazione impugnazione in Corte costituzionale Legge “Materie prime critiche”</li>



<li>Piano strategico e misure per il potenziamento del Corpo forestale</li>



<li>Ordinanza per i lavoratori esposti per il caldo</li>
</ol>



<p><strong>PROGRAMMAZIONE, BILANCIO, CREDITO E ASSETTO DEL TERRITORIO</strong></p>



<ol type="1">
<li>Approvato il rendiconto della RAS per il 2023 attualmente in attesa della parifica della Corte dei Conti</li>



<li>Presentato al Consiglio il disegno di legge di assestamento e prima variazione al bilancio 2024-2026</li>



<li>Just Transition Fund (JTF) rimodulazione del Piano Esecutivo e delle azioni e delle risorse per meglio rispondere alle esigenze del territorio</li>



<li>Programmazione territoriale, sbloccati i fondi per la rimodulazione dei progetti di sviluppo territoriale</li>



<li>Concluso il percorso di co-progettazione per il finanziamento dei progetti di sviluppo della Comunità montana nuorese</li>



<li>PR FESR 2021/2027 &#8211; Tecnologie digitali Deep Tech e tecnologie pulite, adesione alla “Piattaforma per le tecnologie strategiche per l&#8217;Europa – STEP”</li>



<li>PR FESR 2021/2027 &#8211; Programmazione di 40 Mln per la mobilità urbana e sostenibile raggiunto il 50% dei fondi</li>



<li>Uffici di prossimità &#8211; Sbloccati i fondi e definiti i criteri di riparto</li>
</ol>



<p><strong>IGIENE E SANITÀ E ASSISTENZA SOCIALE</strong></p>



<ol type="1">
<li>Partecipazione alla riunione tecnica di monitoraggio sui bilanci 2022 convocata dal Mef, dopo due anni di assenza</li>



<li>Aumentate le risorse contro la violenza di genere</li>



<li>Abbattimento retta asili nido 2024-2026</li>



<li>Nominato il nuovo Direttore Generale di ARES</li>



<li>Incrementato l’importo delle borse di studio per la medicina generale</li>



<li>Definizione proposta per l&#8217;incremento dei contratti di formazione specialistica per le discipline più critiche</li>



<li>Centrato il target PNRR del 30/06 con la dichiarazione di funzionalità delle COT</li>



<li>Revisione del sistema di reclutamento tramite la modifica delle procedure concorsuali in maniera tale da non depauperare le sedi periferiche</li>



<li>Risorse ai centri antiviolenza</li>



<li>Contributo straordinario per le associazioni sarde che si occupano di malati di Alzheimer</li>



<li>Convocazione della conferenza sociosanitario a Nuoro e Oristano</li>



<li>Prodotti per celiaci presso farmacie, parafarmacie, piccola, media e grande distribuzione</li>



<li>Nuova programmazione del REIS</li>



<li>Confronti con i cittadini sul territorio e ricognizione delle strutture ospedaliere</li>



<li>Nuova edizione del bando ‘Sine Limes &#8211; 2024-2026&#8242;</li>



<li>Azioni per favorire il reclutamento di personale nei pronto soccorso e nei reparti ospedalieri per far fronte allo stato di emergenza</li>



<li>Copertura maggiori fabbisogni REIS per soddisfare tutte le domande dei cittadini</li>
</ol>



<p><strong>AGRICOLTURA E RIFORMA AGRO-PASTORALE</strong></p>



<ol type="1">
<li>Agenzia Laore Sardegna, Programma di Promozione prodotti agro-alimentari locali</li>



<li>Vinitaly 2025, partecipazione istituzionale e promozione vini sardi</li>



<li>Settore Ippico, interventi vari settori del comparto</li>



<li>Istituzione dell&#8217;Agenzia ASVI Sardegna, e avviate le procedure per la predisposizione della struttura operativa</li>



<li>AGRIS, LAORE e ARGEA, designati i componenti del Collegio dei Revisori dei Conti</li>



<li>Consorzi di Bonifica, erogazione del 100% dei contributi per l&#8217;esercizio 2024</li>



<li>Riproduttori Bovini e Ovini, Aumentati i contributi per l&#8217;acquisto di riproduttori di alta qualità genetica</li>



<li>Associazione Allevatori, contributi per sostenere le attività dell&#8217;Associazione</li>



<li>Compensazioni e aiuti alle imprese di acquacoltura estensiva per i danni causati dalla fauna selvatica</li>



<li>Bandi dedicati a pesca costiera e acquacoltura con finanziamenti fino al 100% delle spese ammissibili</li>



<li>Comuni di Tula, Sorradile, Bonarcado, Gadoni e Orune: Avviato un piano per la valorizzazione e il recupero delle terre civiche</li>



<li>Autorizzato il pagamento di 53,5 milioni di euro a oltre 25.686 aziende agricole sarde nell&#8217;ambito del CSR Sardegna 2023-2027</li>
</ol>



<p><strong>LAVORO, FORMAZIONE PROFESSIONALE, COOPERAZIONE E SICUREZZA SOCIALE</strong></p>



<ol type="1">
<li>40 milioni su programma SO.LA.RE. per imprese settore turistico</li>



<li>Interventi a sostegno per imprese che assumono persone con disabilità</li>



<li>Misura ‘Filo Sardegna&#8217;: nuovo modello di integrazione tra imprese ed enti di formazione</li>



<li>Programma Plurifondo Lavoras &#8211; “Cantieri di nuova attivazione – annualità 2024”</li>



<li>Chiuso accordo con il Governo per il riconoscimento della cassa&nbsp; integrazione straordinaria per 8 aziende sarde e la&nbsp; mobilità in deroga per 350 lavoratori</li>
</ol>



<p><strong>PUBBLICA ISTRUZIONE, BENI CULTURALI, INFORMAZIONE, SPETTACOLO E SPORT</strong></p>



<ol type="1">
<li>Incremento di risorse per sport giovanili, pubblicati i bandi per l&#8217;annualità 2024 in anticipo</li>



<li>Scuola, anticipati i tempi del rimborso dei libri di testo alle famiglie</li>



<li>Studenti con disabilità: previsto anticipo del 35% per i contributi per il trasporto e assistenza scolastica</li>



<li>Cori e bande, “CunSonoS 2024” interventi a sostegno della musica popolare e tradizionale</li>



<li>Lingua sarda, definiti gli standard ortografici di gallurese, sassarese e tabarchino</li>



<li>Politiche giovanili, avviato percorso con le giovani e i giovani per proporre una legge sulle politiche giovanili</li>
</ol>



<p><strong>TRASPORTI</strong></p>



<ol type="1">
<li>Ampliamento della platea a tutti i residenti della misura &#8220;Aiuti sociali per il trasporto aereo&#8221; e aumento del rimborso per ogni tratta</li>



<li>Predisposizione e pubblicazione Bando Continuità Territoriale Aerea 2024-2025</li>



<li>Predisposizione bando continuità territoriale dedicato ad Alghero con sensibile incremento delle risorse disponibili</li>



<li>Cooperazione con Ctm per migliorare sensibilmente l&#8217;offerta di bus notturni tra Cagliari e hinterland</li>



<li>Accordo per un nuovo collegamento marittimo da Olbia dedicato al trasporto di animali vivi e prodotti di origine animale</li>



<li>Pubblicazione nuovo bando di continuità territoriale marittima con le isole minori e aumento delle risorse stanziate</li>
</ol>



<p><strong>LAVORI PUBBLICI</strong></p>



<ol type="1">
<li>24 milioni agli Enti Locali per la manutenzione ordinaria dei corsi d&#8217;acqua</li>



<li>Crisi idrica: 3 milioni per interventi strutturali del sistema Posada</li>



<li>70 milioni ad AREA per programma straordinario di manutenzione del patrimonio di edilizia residenziale pubblica (ERP)</li>



<li>Finanziamento per studio e progettazione di un nuovo sistema di derivazione e distribuzione dall&#8217;invaso di Maccheronis sul fiume Posada</li>
</ol>



<p><strong>ENTI LOCALI, FINANZE E URBANISTICA</strong></p>



<ol type="1">
<li>Controllo sulla proliferazione di nuovi impianti di produzione e accumulo di energia elettrica da fonti rinnovabili</li>



<li>Istituzione cabina di regia e tavolo tecnico Comparto Unico degli Enti Locali</li>



<li>Avvio di un percorso di ascolto con i Comuni sardi, per garantire decisioni che rispecchino esigenze locali</li>



<li>Avvio iter di riforma di Province ed enti intermedi</li>



<li>Supporto ai Comuni per la realizzazione del progetto Einstein Telescope</li>
</ol>



<p><strong>INDUSTRIA</strong></p>



<ol type="1">
<li>Approvazione intesa presso la conferenza Stato Regioni sul Dl aree idonee</li>



<li>Attività sul Dl 84 (materie prime critiche) proposte emendative e audizione presso la commissione attività produttive della Camera dei Deputati</li>



<li>Riattivazione tavoli sulle crisi industriali complesse tra cui: Eurallumina, Sider Alloys, Portovesme srl, Ex Keller</li>



<li>Interlocuzioni per riconvocazione del tavolo sulla chimica verde</li>



<li>Incontri preparatori in previsione della chiusura delle centrali a Carbone di Fiumesanto e Portovesme e valutazioni su possibili riutilizzi dei siti a fini produttivi</li>



<li>Attività preparatoria per la istituzione dell’ufficio del piano per l’adeguamento del piano energetico regionale</li>



<li>Incontri operativi con il Ministro Pichetto Fratin e la SS Bergamotto su rinnovabili, metanizzazione della Sardegna e crisi industriali</li>



<li>Partecipazione della Sardegna all&#8217;Expo di Osaka</li>
</ol>



<p><strong>TURISMO, ARTIGIANATO E COMMERCIO</strong></p>



<ol type="1">
<li>Approvato il piano fiere per il 2024 (Dubai, TTG, WTM, etc)</li>



<li>Sottoscritti i contratti di promozione con i 3 aeroporti sardi, per infopoint e negozi ISOLA</li>



<li>Approvata la campagna pubblicitaria con sponsor a Cagliari Calcio, Dinamo Sassari e Torres Calcio</li>



<li>Attivate campagne promozionali in 6 mercati europei con RCS Media Group, Komoot GmbH – Emani, Cairo RCS</li>



<li>Contributi alle imprese artigiane per certificazioni di qualità</li>



<li>Contributi alle imprese del commercio per certificazioni di qualità</li>



<li>22,4 milioni di contributi alle imprese artigiane</li>



<li>Ddl per favorire il Passaggio generazionale nel settore dell&#8217;artigianato</li>



<li>Avvio del percorso per il riconoscimento europeo delle iOG per i prodotti artigianali</li>



<li>35,5 milioni a favore delle imprese del commercio</li>



<li>Filiera corta: 2,5 milioni per la realizzazione di eventi per favorire la conoscenza ed il consumo di prodotti sardi</li>



<li>Approvate le Direttive per riconoscimento e contributi Pro Loco da 2,5 mln di euro all’anno</li>



<li>Bando per 25 mln di euro, 97 soggetti coinvolti, per manifestazioni di grande interesse turistico</li>



<li>Scorrimento graduatoria per gli anni 23/24, 2 milioni per circa 30 importanti eventi di cultura e spettacolo</li>
</ol>



<p><strong>AMBIENTE</strong></p>



<ol type="1">
<li>Anticipata, potenziata e resa più sicura la campagna antincendi boschivi e gestite problematiche relative alla flotta area per la campagna antincendi</li>



<li>Potenziato il sistema integrato di salvamento balneare</li>



<li>Gestione rifiuti e riavvio, entro luglio, degli impianti di compostaggio di Villacidro e Tossilo</li>



<li>Adeguata la Strategia regionale di adattamento ai cambiamenti climatici. La Sardegna è tra le prime Regioni ad adeguarsi al Piano nazionale PNACC approvato a gennaio 2024</li>



<li>Nominato l&#8217;Amministratore Unico di FORESTAS</li>



<li>Ridotti i tempi dei procedimenti di Valutazione ambientale strategica</li>
</ol>



<p><strong>AFFARI GENERALI, PERSONALE E RIFORMA DELLA REGIONE</strong></p>



<ol type="1">
<li>Approvazione atti di ripartizione dei fondi di rendimento</li>



<li>Incremento dei fondi per indennità protezione civile</li>



<li>Incremento del fondo delle progressioni professionali per il personale del Corpo forestale e di vigilanza ambientale – CFVA</li>



<li>Aumento risorse destinate agli straordinari relativi alla campagna antincendi</li>



<li>Fondi per le progressioni orizzontali del personale, operai e impiegati Forestas ferma da più di 20anni</li>



<li>Tavolo per la definizione del transito dei dipendenti Arpas all&#8217;interno del CCRL</li>



<li>Incontri con organizzazioni sindacali dei dipendenti sistema regione, del CFVA, di Forestas e dei dirigenti</li>



<li>Restituzione governance assente da anni a SardegnaIT e Janna</li>



<li>Monitoraggio e verifica dei finanziamenti per la realizzazione della banda ultra larga in tutto il territorio regionale</li>



<li>Stanziamento risorse necessarie per il pagamento ai dipendenti “dell&#8217;indennità di amministrazione e forestale</li>



<li>Accordo con sindacati per ipotesi su rinnovo contrattuale, per l&#8217;apertura delle procedure di reclutamento di personale e l&#8217;attribuzione risorse per servizio mensa</li>
</ol>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Siccità: un problema strutturale, ma le soluzioni ci sono</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/siccita-un-problema-strutturale-ma-le-soluzioni-ci-sono/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Jul 2024 07:40:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Agricoltura]]></category>
		<category><![CDATA[ambiente]]></category>
		<category><![CDATA[siccità]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30896</guid>

					<description><![CDATA[Ogni anno in Italia si consumano 26 miliardi di m3 di acqua e se ne spreca tanta da poter soddisfare il fabbisogno di 43 milioni di persone. Praticamente quasi un’altra Italia. Tutto questo mentre sempre più ci ritroviamo a fare i conti con una siccità che è diventata strutturale è che è uno degli effetti [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/siccita-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30899" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/siccita-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/siccita-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/siccita-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/siccita-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/siccita-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/siccita-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/siccita.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Ogni anno in Italia si consumano 26 miliardi di m3 di acqua e se ne spreca tanta da poter soddisfare il fabbisogno di 43 milioni di persone. Praticamente quasi un’altra Italia. Tutto questo mentre sempre più ci ritroviamo a fare i conti con una siccità che è diventata strutturale è che è uno degli effetti della crisi climatica in atto. L’Italia ha già pagato e rischia di pagare ancora più cara l’alternanza tra periodi siccitosi e quelle che possiamo definire delle vere e proprie “bombe d’acqua” per le quali non abbiamo sufficienti capacità di immagazzinamento. Un tracollo totale degli equilibri idrogeologici.</p>



<p>Nell&#8217;anno più caldo di sempre, l&#8217;emergenza idrica colpisce duramente il Mezzogiorno italiano, con serbatoi vuoti e razionamenti d&#8217;acqua. In Sicilia, la siccità ha già causato perdite economiche di oltre 4 miliardi di euro e la perdita di 33.000 posti di lavoro. La situazione critica ha portato alla vendemmia anticipata e al dimezzamento dei raccolti. Anche gli allevatori sono in difficoltà, costretti a portare gli animali al macello per la mancanza d&#8217;acqua.</p>



<p>A pagarne le spese di tutta questa situazione sono i cittadini, il comparto agricolo colpito da ingenti perdite, e anche altri settori chiave, come il turismo.</p>



<p><strong>Aumentano i prezzi dei beni alimentari</strong></p>



<p>Nel 2023 l’emergenza siccità e il moltiplicarsi di eventi estremi lungo la Penisola, ha provocato oltre 6 miliardi di danni all’agricoltura nazionale tra coltivazioni e infrastrutture. Una produzione agricola ridotta ha inciso sulla disponibilità di cibo sul mercato, con un conseguente aumento dei prezzi. La spesa media può arrivare a costare fino all’11,2% in più, anche per i beni considerati di prima necessità, traducendosi in 246 euro in più in media all’anno per cibi e bevande per le famiglie che hanno almeno due figli. Non intervenire significa (anche) mettere mano sulle tasche degli italiani.</p>



<p><strong>L’azione di governo è lenta, disorganizzata, priva di visione</strong></p>



<p>Da quando questa maggioranza è al Governo ha parlato solo di “faremo”, “valuteremo”, senza mai trovare soluzioni strutturali. In compenso sta facendo le corse per transennare lo Stretto per iniziare a fare (forse) un Ponte tra 2 anni che se tutto va bene sarà pronto tra 15. Il PNRR ha dedicato alle risorse idriche 4,3 miliardi e a oggi ne sono stati realmente spesi circa il 25%, praticamente bruscolini. Per gestire l’emergenza idrica è stato persino nominato, a maggio 2023, un commissario straordinario, Nicola Dell’Acqua, che ad oggi fatichiamo a capire cosa abbia fatto. Lo scorso 17 luglio, in audizione in Commissione Ambiente, ha detto che “serve una pianificazione seria per capire quanta manutenzione vada fatta e quindi per riuscire a gestire i soldi”. È passato più di un anno da quando si è insediato, è inammissibile che ancora si debba capire cosa fare. Dell’Acqua ha anche aggiunto che per gestire l’emergenza serve un’unica regia…ma come? Con la scellerata riforma dell’autonomia differenziata la regia sarà sempre più spezzettata, ci ritroveremo nel caos con conseguenze devastanti: come è pensabile frazionare la gestione di fiumi, laghi o opere infrastrutturali che interessano più regioni.</p>



<p><strong>Il M5S al governo ha proposto soluzioni</strong></p>



<p>Quando eravamo al Governo, abbiamo sbloccato il Fondo di Garanzia per le opere idriche, finanziato il Piano nazionale invasi, previsto il bonus idrico e stanziato risorse per le infrastrutture primarie, per la resilienza dell’agro-sistema irriguo, per le fognature e per la depurazione. Nel Conte II abbiamo stanziato 2,2 miliardi di euro per la siccità e una migliore gestione delle risorse idriche; di questi, circa 1,24 mld di euro per il finanziamento di 169 progetti irrigui per il rilancio dello sviluppo infrastrutturale del Paese, 440 milioni per ulteriori progetti irrigui a decorrere dal 2021, oltre 42 milioni per il fondo per le emergenze nazionali da ripartire nelle aree coinvolte, 880 milioni per gli investimenti nella resilienza dell’agrosistema irriguo e per una gestione più sostenibile, efficiente e razionale delle risorse idriche, di cui 520 milioni per progetti nuovi e 360 per progetti già avviati con risorse nazionali (PNRR).</p>



<p>In questa legislatura, siamo stati i primi, ormai più di un anno fa, a depositare una mozione sul tema (<a href="https://www.movimento5stelle.eu/risparmiamo-lacqua-combattiamo-gli-sprechi-la-mozione-del-movimento-5-stelle-contro-la-siccita" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/risparmiamo-lacqua-combattiamo-gli-sprechi-la-mozione-del-movimento-5-stelle-contro-la-siccita" target="_blank" rel="noreferrer noopener">APPROFONDISCI QUI</a>), indicando proposte e strumenti da mettere in campo da subito per intervenire subito sulle infrastrutture e favorire una gestione circolare della risorsa idrica.</p>



<p>Abbiamo anche provato a suggerire soluzioni immediatamente praticabili. In Italia ci sono migliaia di bacini idrici artificiali, grazie ai quali possiamo immagazzinare l’acqua dolce e creare energia elettrica. I detriti, la terra, la ghiaia e le ramaglie di cui si sono riempiti nel corso dei decenni hanno ridotto la loro capacità di immagazzinamento di un valore stimato in 7 miliardi di tonnellate: uno spreco che non ci possiamo permettere. Per questo abbiamo lanciato un appello a tutte le forze politiche, con l’obiettivo di semplificare le procedure di pulizia e ripristino di tali bacini, in modo da conservare quanta più acqua dolce possibile. Di più, si può utilizzare una piccola porzione di tali bacini per installarvi sopra il fotovoltaico galleggiante con un duplice vantaggio: l’ombreggiamento dei pannelli fotovoltaici riduce l’acqua dolce persa per evaporazione, e al contempo l’impianto fotovoltaico viene raffrescato dall’acqua, consentendone un sensibile aumento di produzione energetica. Uno strumento concretissimo ed efficace per ridurre la siccità e al contempo le bollette. Come dire di no?</p>



<p>Lo scorso anno abbiamo iniziato a parlare di emergenza siccità a febbraio. Quest’anno non è andata meglio. Avevamo chiesto al Governo di non essere miope e disorganizzato nella gestione di una risorsa così fondamentale per l&#8217;ambiente e la salute umana, e di promuovere politiche intersettoriali sulla gestione della quantità e della qualità dell&#8217;acqua, per accrescere la resilienza dei sistemi di approvvigionamento idrico, di trattamento, di stoccaggio e di trasporto. Chiedevamo al Governo di assicurare equilibrio al bilancio idrico, per non ritrovarsi a gestire le crisi idriche solo dopo stati emergenziali. Quello stesso Governo che preferisce tagliare nastri, promuovere riforme senza né capo né coda, barattare il futuro con la propaganda, quando i problemi veri della vita reale sono ben altri. A oggi i fatti&nbsp;stanno&nbsp;a&nbsp;zero.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
