<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2024 16:37:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>#AlberiPerIlFuturo &#8211; Gli appuntamenti in tutta Italia</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/alberiperilfuturo-gli-appuntamenti-in-tutta-italia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Nov 2024 16:37:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[AlberiperilFuturo]]></category>
		<category><![CDATA[appuntamenti]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=34152</guid>

					<description><![CDATA[La festa nazionale dell’albero sta arrivando e come ogni anno torna #AlberiPerIlFuturo, la storica campagna del Movimento 5 stelle dedicata agli alberi. Il fine settimana del 16 e 17 novembre cittadini, attivisti si ritroveranno in tutta Italia per creare nuove oasi verdi, rimboschire o semplicemente piantare e donare un albero a una scuola, a un centro [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/alberi-date-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-34158" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/alberi-date-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/alberi-date-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/alberi-date-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/alberi-date-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/alberi-date-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/alberi-date-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/alberi-date.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>La festa nazionale dell’albero sta arrivando e come ogni anno torna <strong>#AlberiPerIlFuturo,</strong> la storica campagna del Movimento 5 stelle dedicata agli alberi. Il fine settimana del <strong>16 e 17 novembre</strong> cittadini, attivisti si ritroveranno in tutta Italia per creare nuove oasi verdi, rimboschire o semplicemente piantare e donare un albero a una scuola, a un centro anziani o a una strada delle nostre città.</p>



<p>In questa epoca così minacciata dal cambiamento climatico, piantare alberi aiuta a migliorare la qualità dell’aria, a contrastare le ondate di calore e a mitigare gli effetti dei cambiamenti climatici.</p>



<p>Quindi partecipa con noi e vieni ad uno dei tanti eventi organizzati in tutta Italia. Porta i tuoi bambini o i tuoi genitori o ancora i tuoi amici. Fai foto e condividile sui social: piantare alberi, che sia uno o siano 100, è un gesto di un enorme valore e un esempio di rispetto e di amore nei confronti della natura e di noi stessi.</p>



<p><strong>Partecipa e supporta la campagna #AlberiPerIlFuturo</strong><strong></strong></p>



<p><a href="https://drive.google.com/drive/folders/118uzKhJxpnsECew-BaaghaozuDCaxf4P">Scarica e personalizza il pacchetto grafico per social</a> e per la stampa dei volantini/locandine direttamente dal sito<a href="http://www.alberiperilfuturo.it/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">&nbsp;www.alberiperilfuturo.it</a>&nbsp;e segui le istruzioni per diffondere il tuo evento di #AlberiPerIlFuturo!</p>



<p><strong>Come diffondere al meglio la tua giornata dedicata agli alberi sui social:</strong><strong></strong></p>



<p><strong><em>Facebook</em></strong><br>Crea l’evento e pubblicizzalo su tutti i social.<br>Aggiorna la pagina dell’evento con post particolari il giorno precedente e il giorno stesso.<br>Carica foto delle piantumazioni e pubblica foto degli alberi nel corso dei mesi e degli anni successivi.<br>I portavoce/testimonial possono registrare un breve video da pubblicare sulle pagine, dando appuntamento ai partecipanti, specificando orario, luogo e finalità dell’evento.</p>



<p><strong><em>Twitter</em></strong><br>Condividi locandina e grafiche informative, oltre al link dell’evento che hai creato su Facebook.</p>



<p><strong><em>Instagram</em></strong><br>Prepara grafiche/reel informativi e utilizza l’hashtag <strong>#Alberiperilfuturo</strong>. <br>Tagga il Movimento 5 Stelle nei tuoi post e nelle tue storie.<br>Come promemoria, pubblica almeno un contenuto al giorno a partire da 3 giorni prima dell’evento.</p>



<p><strong><em>TikTok<br></em></strong>Crea o carica un video verticale (9:16). Nella descrizione, includi gli hashtag #Alberiperilfuturo e #Movimento5stelle.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>Di seguito gli eventi suddivisi per regione</strong> (elenco in aggiornamento)</p>



<p><strong>Calabria</strong><br>&#8211; Reggio Calabria 17 novembre ore 11.30 &nbsp;&nbsp;&nbsp; Piazza Berlino – via Botteghelle<br>&#8211; Vibo Valentia 15 novembre ore 10.00 Corso Umberto I &#8211; angolo piazza san Leoluca<br>&#8211; Ist. Caulonia (RC) 15 novembre ore 10,00 Istituto Comprensivo Falcone Borsellino giardino Nuova Scuola Elementare.<br>&#8211; Crotone 17 novembre ore 11 Giardino Falcone Borsellino</p>



<p><strong>Lazio</strong><br>Civitavecchia 17 novembre ore 10.00 Parco via Emilia Romagna (Campo dell’oro)<br>*Roma*<br>&#8211; sabato 16 ore 11 Parco Orazio Vecchi all&#8217;Infernetto &#8211; Via Orazio Vecchi (Municipio Roma X)<br>&#8211; domenica 17 ore 10.00 Largo Ravizza</p>



<p><strong>Sicilia</strong><br>Catania 16 novembre ore 10.30 Monumento ai Caduti (Viale Ruggero di Lauria<br>Catania 17 novembre ore 10.00 Via Quintino Cataudella<br>Palermo 16 novembre ore 10.00 Villetta O’Tama Kiyoara (angolo via Praga – viale Strasburgo)<br>Castelvetrano ven 15 novembre ore 11.00 Istituto Comprensivo Capuana-Pardo (via Catullo, 8)<br>Gibellina&nbsp;16 nov ore 9.30&nbsp;viale Segesta (di fronte “Aratro” di Arnaldo Pomodoro) e via Brancati (di fronte la Chiesa Madre)<br>Trapani dom 17 novembre ore 9.30 viale Marche angolo via P. Mascagni (Quartiere Sant’Alberto)<br>Salemi dom 17 novembre ore 9.30 parcheggio adiacente via Dante Alighieri (SS 118 vicino Caserma dei Carabinieri)<br>Messina 17 novembre ore 11.00 Villa Sabin</p>



<p><strong>Piemonte</strong><br>&#8211; Alessandria 17 novembre ore 10 area verde davanti all’Hotel Royal- Corso Carlo Marx<br>&#8211; Novi Ligure (AL) 16 novembre ore 10.30 Via Papa Giovanni XXIII (fronte ex Mutua)</p>



<p><strong>Lombardia</strong><br>Pavia&nbsp;17 novembre&nbsp; ore 10.00 Parco del Sorriso dedicato a Iolanda Nanni</p>



<p><strong>Veneto</strong><br>Breda di Piave 17 novembre ore 9.30 Via Einaudi</p>



<p><strong>Puglia</strong><br>Rutigliano 17 nov ore 11.00 in Via del Pesco angolo Via del Pero<br>Noicàttaro 17 novembre ore 11.00 Parco comunale Area nuova<br>Palo del Colle (Bari) 17 novembre ore 11.00 Edificio scolastico Davanzati in Via Tommaseo</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nova &#8211; Le Agorà del Movimento, un confronto pubblico aperto a tutti gli iscritti</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/nova-le-agora-del-movimento-un-confronto-pubblico-aperto-a-tutti-gli-iscritti/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Nov 2024 14:25:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[confronto pubblico]]></category>
		<category><![CDATA[Costituente]]></category>
		<category><![CDATA[Nova]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=34017</guid>

					<description><![CDATA[Nei giorni che precederanno “Nova”, l’evento finale dell’Assemblea Costituente, si terrà una fase di dibattito pubblico, libero e accessibile a tutti: una vera e propria maratona di 36 ore, suddivise in sei giorni, che permetterà a oltre mille persone di intervenire. Quando si svolgerà?Dal 15 al 20 novembre Di cosa si parlerà?Due temi al giorno, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="NOVA, arrivano le Agorà del Movimento!" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/nL_IGeRbkZE?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p>Nei giorni che precederanno “Nova”, l’evento finale dell’Assemblea Costituente, si terrà una fase di dibattito pubblico, libero e accessibile a tutti: una vera e propria <strong>maratona di 36 ore</strong>, suddivise in sei giorni, che permetterà a <strong>oltre mille persone</strong> di intervenire.</p>



<p><strong>Quando si svolgerà?</strong><br>Dal 15 al 20 novembre</p>



<p><strong>Di cosa si parlerà?</strong><br>Due temi al giorno, secondo il calendario allegato.</p>



<p><strong>Chi potrà intervenire?</strong><br>Ogni <strong>iscritto</strong> al Movimento 5 Stelle.</p>



<p><strong>Che tipo di intervento si potrà fare?</strong><br>L’intervento deve riguardare l’area tematica per la quale si interviene e deve tener conto di quanto scritto nella nostra Carte dei principi e dei valori soprattutto sulla “Cura delle parole”.</p>



<p><strong>Come prenotarsi?</strong><br><a href="https://calendly.com/eventi-movimento5stelle">Accedendo tramite i link indicati nel calendario</a> Si raccomandiamo di prenotare solo ed esclusivamente se si ha la certezza di poter intervenire.</p>



<p>Le prenotazioni per ciascun dibattito si chiuderanno inderogabilmente ogni mattina alle ore 9:00 per i temi in programma nella stessa giornata o prima in caso di esaurimento del numero di posti disponibili. Le prenotazioni di persone che non risultano iscritte al Movimento 5 Stelle saranno cancellate. Una volta prenotato il proprio intervento, si riceverà un link a cui collegarsi, tramite la piattaforma zoom, nel giorno e nell’orario prenotato.</p>



<p>Chi non sarà presente all’orario e nel giorno indicato non potrà recuperare il suo intervento.</p>



<p><strong>Come si svolgerà?</strong><br><strong>On line</strong>. Gli interventi dureranno <strong>due minuti</strong>, ogni intervento sarà trasmesso in diretta streaming sul nostro sito <a href="http://www.movimento5stelle.eu/nova">www.movimento5stelle.eu/nova</a> e sul nostro canale youtube e rimarrà registrato a disposizione di tutti anche per i giorni successivi. Gli interventi saranno, inoltre, trasmessi durante l’evento “<strong>Nova</strong>”.</p>



<p><strong>Calendario</strong></p>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Giorno</td><td>Orario</td><td>Tema</td></tr><tr><td>15/11</td><td>dalle 15.00 alle 18.00</td><td><a href="https://calendly.com/eventi-movimento5stelle/tema_1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Riforma del Sistema sanitario nazionale e tutela della persona</a></td></tr><tr><td>&nbsp;</td><td>dalle 19.00 alle 22.00</td><td><a href="https://calendly.com/eventi-movimento5stelle/tema2" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Crescita economica inclusiva e lavoro dignitoso</a></td></tr><tr><td>16/11</td><td>dalle 15.00 alle 18.00</td><td><a href="https://calendly.com/eventi-movimento5stelle/tema3" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Contrasto all’evasione fiscale ed etica nell’impresa</a></td></tr><tr><td>&nbsp;</td><td>dalle 19.00 alle 22.00</td><td><a href="https://calendly.com/eventi-movimento5stelle/tema4" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Politica di pace ed Europa</a></td></tr><tr><td>17/11</td><td>dalle 15.00 alle 18.00</td><td><a href="https://calendly.com/eventi-movimento5stelle/tema5" target="_blank" rel="noreferrer noopener">La centralità della questione della giustizia nell’azione politica del movimento</a></td></tr><tr><td>&nbsp;</td><td>dalle 19.00 alle 22.00</td><td><a href="https://calendly.com/eventi-movimento5stelle/tema6" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Transizione ecologica e patrimonio naturale per un’ecologia integrale</a></td></tr><tr><td>18/11</td><td>dalle 15.00 alle 18.00</td><td><a href="https://calendly.com/eventi-movimento5stelle/tema7" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Revisione dello Statuto per discutere dei ruoli del Presidente e del Garante, il nome e il simbolo del Movimento e la riorganizzazione dei Gruppi territoriali</a></td></tr><tr><td>&nbsp;</td><td>dalle 19.00 alle 22.00</td><td><a href="https://calendly.com/eventi-movimento5stelle/tema8" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Informazione libera e sovvenzioni alla cultura</a> &nbsp;</td></tr><tr><td>19/11</td><td>dalle 15.00 alle 18.00</td><td><a href="https://calendly.com/eventi-movimento5stelle/tema9" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Riforma della scuola primaria e secondaria</a></td></tr><tr><td>&nbsp;</td><td>dalle 19.00 alle 22.00</td><td><a href="https://calendly.com/eventi-movimento5stelle/tema10" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Riforme per un maggior equilibrio territoriale del Paese</a></td></tr><tr><td>20/11</td><td>dalle 15.00 alle 18.00</td><td><a href="https://calendly.com/eventi-movimento5stelle/tema11" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Revisione del codice etico per candidature e alleanze</a></td></tr><tr><td>&nbsp;</td><td>dalle 19.00 alle 22.00</td><td><a href="https://calendly.com/eventi-movimento5stelle/tema12" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Università e ricerca scientifica</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p class="has-text-align-center"></p>



<div class="wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-is-layout-1 wp-block-buttons-is-layout-flex">
<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link has-vivid-red-background-color has-background wp-element-button" href="https://www.movimento5stelle.eu/nova/"><strong>PARTECIPA ALL&#8217;EVENTO NOVA</strong></a></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Piantedosi faccia chiarezza sulle anomalie del voto in Calabria</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/piantedosi-faccia-chiarezza-sulle-anomalie-del-voto-in-calabria/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Nov 2024 08:15:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Legalità e trasparenza]]></category>
		<category><![CDATA[Calabria]]></category>
		<category><![CDATA[trasparenza]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=34005</guid>

					<description><![CDATA[Chiediamo un&#8217;informativa urgente al ministro dell&#8217;Interno sulle anomalie che si sarebbero verificate in Calabria, sul voto alle politiche del 2022. Come denunciato da Report, in un&#8217;anticipazione di un&#8217;inchiesta giornalistica, nel collegio uninominale Cosenza 2, la percentuale di schede bianche è risultata anomala, pari al 10% quando normalmente si aggira in tutta Italia al 3%. Nella [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/voto-calabria-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-34006" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/voto-calabria-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/voto-calabria-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/voto-calabria-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/voto-calabria-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/voto-calabria-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/voto-calabria-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/voto-calabria.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Chiediamo un&#8217;informativa urgente al ministro dell&#8217;Interno sulle anomalie che si sarebbero verificate in Calabria, sul voto alle politiche del 2022. Come denunciato da Report, in un&#8217;anticipazione di un&#8217;inchiesta giornalistica, nel collegio uninominale Cosenza 2, la percentuale di schede bianche è risultata anomala, pari al 10% quando normalmente si aggira in tutta Italia al 3%. Nella stessa inchiesta emerge come i presidenti dei seggi, raggiunti dalla giornalista, hanno confermato che quelle schede in fase di scrutinio erano bianche</p>



<p>A ciò aggiungo ciò che mi è stato detto in una lettera che mi è stata fatta pervenire anonimamente dagli elettori: &#8216;Egregio onorevole, ci preme informarla che il suo competitor, Gentile, sta richiedendo presso tutti i comuni del territorio i verbali relativi alle operazioni di scrutinio. Inoltre ha predisposto una richiesta per la quale ha voluto la firma di almeno 400 elettori di diversi comuni. Nell&#8217;interesse di tutti noi e tutti vostri elettori, la preghiamo vivamente di seguire con attenzione l&#8217;evolversi della situazione e siamo disponibile a contribuire economicamente e moralmente alle spese che la costituzione in giudizio dovesse comportarle. E&#8217; inutile dire che le modalità di ricerca di qualche errore sono, come sempre, poco trasparenti e chiare, facilmente potrebbero capovolgere un esiguo risultato di voti ma di grande liberazione morale. Con affetto, vostri elettori'&#8221;. &#8220;</p>



<p>A questo punto chiediamo che il ministro ci aiuti a capire, e chiederemo, lo faremo in Giunta, e lo faccio qui in aula, alla maggioranza e al presidente Fornano che si fermino i lavori della giunta per indagare a fondo su quanto emerge da questa inchiesta e dal lavoro della giunta, e rispondere ad alcune domande: Esiste o no un sistema di controllo pseudo mafioso del voto in Calabria? La sicurezza dei seggi elettorali e di chi presiede le operazioni di scrutinio è stata garantita? Il voto in Calabria è un voto libero o condizionato da fattori ambientali riconducibili allo strapotere di alcune famiglie? Questo è il Parlamento, l&#8217;organo che esprime la massima sovranità del popolo italiano e della nostra democrazia, vogliamo continuare a nascondere la polvere sotto il tappeto o vogliamo restituire dignità e fiducia ai cittadini italiani?</p>



<p class="has-text-align-right"><em>Anna Laura Orrico</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Salvi i cervi d’Abruzzo: il Consiglio di Stato boccia l’abbattimento voluto da Marsilio e le sue destre</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/salvi-i-cervi-dabruzzo-il-consiglio-di-stato-boccia-labbattimento-voluto-da-marsilio-e-le-sue-destre/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Nov 2024 08:10:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Abruzzo]]></category>
		<category><![CDATA[animali]]></category>
		<category><![CDATA[Cervi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=33996</guid>

					<description><![CDATA[Il Consiglio di Stato ha bloccato la caccia al cervo in Abruzzo e i consiglieri del Movimento 5 Stelle hanno chiesto le dimissioni dell’Assessore Imprudente La bocciatura della delibera che prevedeva l’abbattimento di 469 esemplari, inclusi femmine e cuccioli: ennesima clamorosa figuraccia del presidente Marsilio e del suo centrodestra che guida la Regione e che [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/cervi-abruzzo-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-33999" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/cervi-abruzzo-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/cervi-abruzzo-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/cervi-abruzzo-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/cervi-abruzzo-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/cervi-abruzzo-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/cervi-abruzzo-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/cervi-abruzzo.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Il Consiglio di Stato ha bloccato la caccia al cervo in Abruzzo e i consiglieri del Movimento 5 Stelle hanno chiesto le dimissioni dell’Assessore Imprudente</p>



<p>La bocciatura della delibera che prevedeva l’abbattimento di 469 esemplari, inclusi femmine e cuccioli: ennesima clamorosa figuraccia del presidente Marsilio e del suo centrodestra che guida la Regione e che voleva dare il via a una mattanza insensata e immotivata di animali selvatici che sono tra i simboli di un territorio conosciuto in Italia e all’estero per la sua straordinaria natura e biodiversità.</p>



<p>Il Consiglio di Stato ha esplicitamente sottolineato l’assenza del requisito fondamentale per autorizzare i cacciatori a sparare, ossia il monitoraggio degli animali che avrebbe dovuto essere alla base di un via libera all’inutile mattanza. Nell’ordinanza num. 04249/2024 pubblicata ieri, 11 novembre 2024, il Consiglio di Stato, in risposta al ricorso presentato da WWF, Lav &#8211; Lega Antivivisezione e Lndc Animal Protection, ha ipotizzato, tra le altre cose, che Regione Abruzzo avrebbe aperto una stagione di caccia senza conoscere l’effettivo numero dei cervi presenti sul territorio.</p>



<p>Leggendo quanto è stato messo nero su bianco dal Consiglio di Stato, l’abbattimento di 469 animali selvatici sembra andare incontro, come era già a chiaro al Movimento 5 Stelle, ambientalisti e animalisti, a una parte dell’elettorato delle destre ancora molto rumorosa e amante dei fucili.</p>



<p>Inoltre, la delibera della Giunta regionale d&#8217;Abruzzo n. 509 dell&#8217;8 agosto 2024 prevedeva, insieme alle regole per l’abbattimento, ma anche un tariffario che ha indignato l’Italia intera: per uccidere un cucciolo di cervo sarebbe bastato pagare 50 euro.</p>



<p><strong>L’ordinanza del Consiglio di Stato diffusa nel pomeriggio di ieri è una sonora bocciatura per l</strong><strong>’Assessore leghista Emanuele Imprudente</strong>, lo stesso che aveva già provato a tagliare i confini del Parco Naturale Regionale “Sirente Velino” nella provincia dell’Aquila, ricevendo una bocciatura dalla Corte Costituzionale e che ha tentato una drastica riperimetrazione della Riserva naturale del “Borsacchio”, nella provincia di Teramo, costringendo il Ministero dei beni culturali del Governo Meloni a minacciare di impugnare la Legge regionale che prevedeva il taglio.</p>



<p>E così, in omaggio al principio “non c’è due senza tre”, l’Assessore del Carroccio è stato stroncato, per l’ennesima volta, nelle sue intenzioni, questa volta dal Consiglio di Stato, su ricorso delle Associazioni ambientaliste e animaliste che il Movimento 5 Stelle ha costantemente sostenuto in questa battaglia che è stata condivisa da tutti gli Abruzzesi di buon senso.</p>



<p>Dopo la terza bocciatura, <strong>i Consiglieri regionali del Movimento 5 Stelle, Erika Alessandrini e il capogruppo Francesco Taglieri, hanno chiesto che l’Assessore Imprudente si dimetta da un ruolo che, come è stato largamente dimostrato, non è in grado di ricoprire</strong> nell’interesse della collettività abruzzese, avendo dato ascolto esclusivamente al mondo della caccia e non avendo risolto nessuno dei problemi che continuano a colpire gli agricoltori, a partire dai mancati ristori per i danni climatici. Le scarse attenzioni verso intere aree della regione, totalmente abbandonate a loro stesse, completano il quadro di un Assessore non adatto a ricoprire questo ruolo.</p>



<p>Sulla caccia ai cervi, le destre di Marsilio non hanno voluto sentire ragioni, nonostante il Movimento 5 Stelle in Consiglio Regionale avesse disposto l’audizione di numerose parti interessate come associazioni, istituzioni, esperti, attivisti. Ma non c’è stato nulla da fare, il centrodestra che guida Regione Abruzzo è rimasto sordo a qualsiasi tipo di confronto, non ha voluto ascoltare chi aveva da proporre soluzioni valide e alternative alla caccia ed ha voluto andare dritto fino a schiantarsi contro l’ordinanza di ieri del Consiglio di Stato.</p>



<p>Ci è voluto un giudice per dire che “…la Regione può comunque valutare, coerentemente con la responsabilità civile sulla stessa gravante, l’adozione di misure per la prevenzione di incidenti stradali, come l’apposizione di recinzioni e la realizzazione di attraversamenti faunistici…”</p>



<p>Dopo l’ordinanza del Consiglio di Stato, la palla passa di nuovo al TAR e, considerati i tempi, è certo che la caccia ai cervi non possa più aprirsi quest’anno. È una vittoria importante che il Movimento 5 Stelle ha condiviso con tutto il mondo ecologista e animalista. Tuttavia, non bisogna abbassare la guardia: loro torneranno a voler imbracciare i fucili ma ci troveranno ancora una volta pronti a difendere natura, animali e biodiversità.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Avviso di convocazione dell’Assemblea degli iscritti</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/avviso-di-convocazione-dellassemblea-degli-iscritti-4/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Nov 2024 17:42:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Elezioni]]></category>
		<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Assemblea Costituente]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=33914</guid>

					<description><![CDATA[È convocata, mediante lo strumento della consultazione in rete, l’assemblea degli iscritti&#160;in prima convocazione dalle ore 10:00 del giorno 21 novembre 2024 alle ore 15:00 del giorno 24 novembre 2024 per deliberare sul seguente&#160;ordine del giorno: Per ciascun punto all’ordine del giorno l’assemblea sarà chiamata ad esprimersi su una o più specifiche proposte che saranno [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/assemblea-iscritti-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-33802" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/assemblea-iscritti-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/assemblea-iscritti-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/assemblea-iscritti-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/assemblea-iscritti-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/assemblea-iscritti-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/assemblea-iscritti-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/assemblea-iscritti.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>È convocata, mediante lo strumento della consultazione in rete, l’assemblea degli iscritti&nbsp;<strong>in prima convocazione dalle ore 10:00 del giorno 21 novembre 2024 alle ore 15:00 del giorno 24 novembre 2024 </strong>per deliberare sul seguente&nbsp;ordine del giorno:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li>Proposte in relazione ai seguenti temi:<br><span style="color: initial;">a. Riforma del Sistema sanitario nazionale e tutela della persona</span><br><span style="color: initial;">b. Crescita economica inclusiva e lavoro dignitoso</span><br><span style="color: initial;">c. Contrasto all’evasione fiscale ed etica nell’impresa</span><br><span style="color: initial;">d. Politica di pace ed Europa</span><br><span style="color: initial;">e. La centralità della questione della giustizia nell’azione politica del </span><strong style="color: initial;">Movimento</strong><br>f. <span style="color: initial;">Transizione ecologica e patrimonio naturale per un’ecologia integrale</span><br><span style="color: initial;">g. Informazione libera e sovvenzioni alla cultura</span><br><span style="color: initial;">h. Riforma della scuola primaria e secondaria</span><br><span style="color: initial;">i. Riforme per un maggior equilibrio territoriale del Paese</span><br>j. Università e ricerca scientifica</li>



<li>Proposte relative al ruolo del Presidente e degli organi che lo affiancano o coadiuvano.</li>



<li>Proposte relative al ruolo del Garante.</li>



<li>Proposte relative alle modalità di votazione per le modifiche statutarie.</li>



<li>Proposte relative al Comitato di Garanzia e al Collegio dei probiviri.</li>



<li>Proposte relative all’organizzazione territoriale.</li>



<li>Proposte relative al nome, al simbolo e al suo utilizzo.</li>



<li>Proposte varie relative ai finanziamenti, ai giovani, al funzionamento interno dell’associazione, alla Scuola di formazione e alla comunicazione sui territori.</li>



<li>Proposte di modifica del Codice etico relative al limite di mandati.</li>



<li>Proposte di modifica del Codice etico relative ai requisiti di candidabilità.</li>



<li>Proposte relative al posizionamento nell’arco parlamentare.</li>



<li>Proposte relative alle alleanze politiche.</li>
</ol>



<p><strong>Per ciascun punto all’ordine del giorno l’assemblea sarà chiamata ad esprimersi su una o più specifiche proposte che saranno dettagliatamente pubblicate il giorno 14 novembre 2024.</strong></p>



<p class="has-text-align-right"><em>Giuseppe Conte</em></p>



<p class="has-text-align-center">=========</p>



<p>La votazione si svolgerà esclusivamente utilizzando lo strumento telematico&nbsp;<em>on line</em>&nbsp;SkyVote.</p>



<p>Ai sensi dell’art. 7, lett.&nbsp;<em>e),</em>&nbsp;e dell’art. 10, lett.&nbsp;<em>a)</em>, dello Statuto, non possono votare le/gli Iscritte/i da meno di 6 (sei) mesi, gli Iscritti nel periodo di sospensione (anche in via solo cautelare) e gli Iscritti esclusi dall’Associazione, ancorché con provvedimento non definitivo, ed i Sostenitori.</p>



<p>Le/gli iscritte/i aventi diritto a partecipare all’Assemblea potranno <strong>far pervenire eventuali osservazioni e/o considerazioni e/o opinioni entro le ore 20.00 di martedì 19 novembre 2024</strong>, scrivendo alla <em>e-mail</em> <a href="mailto:assemblea@movimento5stelle.eu">assemblea@movimento5stelle.eu</a> oppure utilizzando il modulo raggiungibile a <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/assemblea-osservazioni">QUESTO LINK</a></p>



<p></p>



<div class="wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-is-layout-2 wp-block-buttons-is-layout-flex">
<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link has-vivid-red-background-color has-background has-text-align-center wp-element-button" href="https://www.eventbrite.it/e/biglietti-nova-partecipa-innova-decidi-1063269089469?aff=web6blog" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>PARTECIPA&nbsp;ALL’EVENTO&nbsp;NOVA</strong></a></div>
</div>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Olimpiadi Milano-Cortina 2026: opere pronte tra 2027 e 2031</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/olimpiadi-milano-cortina-2026-opere-pronte-tra-2027-e-2031/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Nov 2024 10:01:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<category><![CDATA[Olimpiadi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=33792</guid>

					<description><![CDATA[La Commissione Territorio e Infrastrutture di Regione Lombardia ha ascoltato il resoconto sullo stato dell’arte, relativo alle opere infrastrutturali programmate per le Olimpiadi di Milano-Cortina del 2026. In Commissione sono infatti intervenuti: CAL S.p.A. (Concessioni Autostradali Lombarde), ANAS S.p.A., SIMICO (Società Infrastrutture Milano-Cortina) S.p.A., alla presenza dell’Assessore regionale a Infrastrutture e Opere pubbliche. Confrontando ciò [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/olimpiadi-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-33795" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/olimpiadi-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/olimpiadi-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/olimpiadi-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/olimpiadi-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/olimpiadi-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/olimpiadi-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/olimpiadi.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>La Commissione Territorio e Infrastrutture di Regione Lombardia ha ascoltato il resoconto sullo stato dell’arte, relativo alle opere infrastrutturali programmate per le Olimpiadi di Milano-Cortina del 2026. In Commissione sono infatti intervenuti: CAL S.p.A. (Concessioni Autostradali Lombarde), ANAS S.p.A., SIMICO (Società Infrastrutture Milano-Cortina) S.p.A., alla presenza dell’Assessore regionale a Infrastrutture e Opere pubbliche.</p>



<p>Confrontando ciò che è emerso in questi giorni, con quanto rappresentato lo scorso anno in analogo contesto, risulta che gran parte delle opere annunciate, ad esempio da SIMICO, abbiano subito uno slittamento dei tempi di realizzazione.&nbsp;</p>



<p>Nella maggior parte dei casi si tratta di opere che saranno realizzate dopo la rassegna olimpica. In un caso, la consegna di un cantiere fissato per il 2030 è slittata al 2031. Una corsa contro il tempo che il centrodestra sta rovinosamente perdendo. Basta osservare alcuni esempi:</p>



<p>·&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; RIQUALIFICAZIONE BUSTO ARSIZIO/GALLARATE/CARDANO &#8211; Consegna stimata opera un anno fa: ottobre 2028 &#8211; Consegna stimata opera oggi: luglio 2029</p>



<p>·&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; SS38 – NODO DI CASTIONE ANDEVENNO – “SVINCOLO DI SASSELLA” &#8211; Consegna stimata opera un anno fa: marzo 2026 &#8211; Consegna stimata opera oggi: ottobre 2026</p>



<p>·&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; SS36 – POTENZIAMENTO SVINCOLO LOCALITA&#8217; DERVIO &#8211; Consegna stimata opera un anno fa: luglio 2026 &#8211; Consegna stimata opera oggi: febbraio 2027</p>



<p>·&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; SS42 – REALIZZAZIONE DI UNA GALLERIA ARTIFICIALE E VIABILITÀ ACCESSORIA</p>



<p>·&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; LOTTO 1 CASE SPARSE PRESSO IL PASSO DEL TONALE &#8211; Consegna stimata opera un anno fa: maggio 2027 &#8211; Consegna stimata opera oggi: maggio 2028</p>



<p>·&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; SS38 – TANGENZIALE SUD DI SONDRIO &#8211; Consegna stimata opera un anno fa: maggio 2026 &#8211; Consegna stimata opera oggi: anticipata pronta per l&#8217;apertura dei giochi</p>



<p>·&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; SS42 – VARIANTE TRESCORE ENTRATICO &#8211; LOTTO 1 COMUNE DI TRESCORE BALNEARIO &#8211; Consegna stimata opera un anno fa: marzo 2027 &#8211; Consegna stimata opera oggi: novembre 2028</p>



<p>·&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; SS42 – VARIANTE TRESCORE ENTRATICO &#8211; LOTTO 2 COMUNE DI ENTRATICO &#8211; Consegna stimata opera un anno fa: dicembre 2028 &#8211; Consegna stimata opera oggi: novembre 2029</p>



<p>·&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; SS42 – REALIZZAZIONE DI UNA GALLERIA ARTIFICIALE</p>



<p>LOTTO 2 CIDA DI PONTE DI LEGNO &#8211; Consegna stimata opera un anno fa: agosto 2027 &#8211; Consegna stimata opera oggi: ottobre 2028</p>



<p>·&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; SP639 &#8211; SS639 – VARIANTE DI VERCURAGO LOTTO SAN GEROLAMO &#8211; Consegna stimata opera un anno fa: novembre 2030 &#8211; Consegna stimata opera oggi: settembre 2031</p>



<p>Rare le eccezioni, fra cui la Tangenziale Sud di Sondrio che potrebbe essere pronta per i Giochi e le opere relative alla rete ferroviaria, che però sono a carico di RFI e non di SIMCO (Società Infrastrutture Milano-Cortina). Tradotto, tutto ciò su cui sta mettendo le mani il centrodestra lombardo è in ritardo.</p>



<p>Colpisce come sia stato dichiarato che si sta lavorando ventre a terra per recuperare i ritardi e arrivare ad ultimare almeno le opere indispensabili, in tempo per la rassegna a cinque cerchi. Una situazione ben distante dal fantasioso quadretto sempre dipinto dal Presidente Fontana e dal Ministro Salvini.</p>



<p>Viene da chiedersi quindi quali siano le opere davvero necessarie per le Olimpiadi e a quale punto sia la loro realizzazione.</p>



<p>Lacunosa anche la questione che riguarda i sovra-costi, per i quali non è chiaro se siano o meno state trovate le coperture economiche derivanti dall’aumento dei costi delle materie prime, energetici e varianti. Mentre Anas, del Gruppo FS, ha dichiarato la completa copertura di ciò che è di sua competenza.</p>



<p>Se poi aggiungiamo, ai ritardi dei cantieri, la disastrosa gestione di Trenord ci chiediamo come sarà possibile raggiungere le località olimpiche in modo ordinato.</p>



<p class="has-text-align-right"><em>Nicola Di Marco &#8211; capogruppo del Movimento Cinque Stelle Lombardia</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Votazione Consiglio nazionale: esito secondo turno</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/votazione-consiglio-nazionale-esito-secondo-turno/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Vito Crimi]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 10 Nov 2024 21:23:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Consiglio nazionale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=33764</guid>

					<description><![CDATA[Votazione di un componente del Consiglio nazionale &#8211; esito secondo turno Si è concluso alle ore 22.00 di oggi 10 novembre 2024 il secondo turno delle votazioni per l’elezione di un delegato in rappresentanza della Circoscrizione territoriale sud in Consiglio nazionale, con il seguente esito: Circoscrizione sud &#8211; Esito votazione Pertanto è proclamato eletto quale [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/1000021341.jpg" alt="" class="wp-image-33738" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/1000021341.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/1000021341-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/1000021341-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/1000021341-600x450.jpg 600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-text-align-center"><strong>Votazione di un componente del Consiglio nazionale &#8211; esito secondo turno</strong></p>



<p>Si è concluso <strong>alle ore 22.00 di oggi 10 novembre 2024 </strong>il secondo turno delle votazioni per l’elezione di un delegato in rappresentanza della Circoscrizione territoriale sud in Consiglio nazionale, con il seguente esito:</p>



<p><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/m5s_10nov_3a3bffd8-280a-4657-ac93-afd0193ee077_10-11-2024.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Circoscrizione sud &#8211; Esito votazione </a></p>



<p></p>



<p>Pertanto è proclamato eletto quale delegato in rappresentanza della Circoscrizione sud nel Consiglio nazionale: <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/lorenzo-longo-331716">Longo Lorenzo</a></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Votazione componente Consiglio Nazionale: esito primo turno</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/votazione-componente-consiglio-nazionale-esito-primo-turno/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Vito Crimi]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 09 Nov 2024 21:47:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Consiglio nazionale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=33732</guid>

					<description><![CDATA[Votazione di un componente del Consiglio nazionale &#8211; esito primo turno Si è concluso alle ore 22.00 di oggi 9 novembre 2024 il primo turno delle votazioni per l’elezione di un delegato in rappresentanza della Circoscrizione territoriale sud in Consiglio nazionale, con il seguente esito (cliccare sul link presente in ciascuna Regione per ottenere il [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Blog-Congiglio-Nazionale-eletti-RISULTATI-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-28145" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Blog-Congiglio-Nazionale-eletti-RISULTATI-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Blog-Congiglio-Nazionale-eletti-RISULTATI-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Blog-Congiglio-Nazionale-eletti-RISULTATI-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Blog-Congiglio-Nazionale-eletti-RISULTATI-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Blog-Congiglio-Nazionale-eletti-RISULTATI-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Blog-Congiglio-Nazionale-eletti-RISULTATI-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Blog-Congiglio-Nazionale-eletti-RISULTATI.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-text-align-center"><strong>Votazione di un componente del Consiglio nazionale &#8211; esito primo turno</strong></p>



<p>Si è concluso <strong>alle ore 22.00 di oggi 9 novembre 2024 </strong>il primo turno delle votazioni per l’elezione di un delegato in rappresentanza della Circoscrizione territoriale sud in Consiglio nazionale, con il seguente esito <em>(cliccare sul link presente in ciascuna Regione per ottenere il documento dettagliato dell’esito della votazione)</em><strong>:</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/m5s9nov_basilicata_df715a26-0d81-44fe-8458-6bff24cb4f54_09-11-2024.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Basilicata</a></li>
</ul>



<p>Passa al secondo turno <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/domenico-bennardi-103800">Bennardi Domenico</a></p>



<ul class="wp-block-list">
<li><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/m5s9nov_calabria_81cf940b-df66-424e-ada5-6ba6c459a1fe_09-11-2024.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Calabria</a></li>
</ul>



<p>Passano al secondo turno <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/valentina-pastena-527880">Pastena Valentina</a> e <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/giuseppe-nunziato-belcastro-461818">Belcastro Giuseppe Nunziato</a> </p>



<ul class="wp-block-list">
<li><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/m5s9nov_campania_3ec7fcf5-1e33-4c96-aa84-0647a506dd2b_09-11-2024.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Campania</a></li>
</ul>



<p>Passano al secondo turno <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/sara-spiniello-107973">Spiniello Sara</a> e <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/crescenzo-muto-109190">Muto Crescenzo</a> </p>



<ul class="wp-block-list">
<li><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/m5s9nov_molise_159558bb-a967-4a0e-89f5-b5b5a3259cc2_09-11-2024.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Molise</a></li>
</ul>



<p>Passano al secondo turno <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/annamaria-belmonte-469480">Belmonte Annamaria</a> e <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/riccardo-di-palma-399351">Di Palma Riccardo</a></p>



<ul class="wp-block-list">
<li><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/m5s9nov_puglia_aa54063d-44aa-42ac-a65a-67fa6f70cf77_09-11-2024.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Puglia</a></li>
</ul>



<p>Passano al secondo turno <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/giulia-cazzorla-185925">Cazzoria Giulia</a> e <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/lorenzo-longo-331716">Longo Lorenzo</a></p>



<p>Si ricorda che l’assemblea degli iscritti mediante consultazione in rete della Circoscrizione territoriale sud (Basilicata, Calabria, Campania, Molise e Puglia) per il secondo turno di votazione è già stata convocata, con avviso in data 6 novembre 2024, <strong>dalle ore 10:00 alle ore 22:00 di domenica 10 novembre 2024</strong>.</p>



<p>Ciascun iscritta/o con diritto di voto residente nella circoscrizione potrà esprimere fino a due preferenze tra i candidati ammessi al secondo turno; nel caso in cui l’iscritta/o esprima due preferenze, le stesse dovranno essere relative a candidati di genere diverso. Risulterà eletta/o il candidato che avrà ricevuto il maggior numero di preferenze.</p>



<p>In caso di parità di voti sarà proclamato eletto/a il/la candidata/o iscritto da più tempo.</p>



<p>Ai sensi dell’art. 7, lett.&nbsp;<em>e),</em>&nbsp;e dell’art. 10, lett.&nbsp;<em>a)</em>, dello Statuto, non possono votare le/gli Iscritte/i da meno di 6 (sei) mesi, gli Iscritti nel periodo di sospensione (anche in via solo cautelare) e gli Iscritti esclusi dall’Associazione, ancorché con provvedimento non definitivo, ed i Sostenitori.</p>



<p>_____________</p>



<p>Si rammenta che i Regolamenti relativi a queste elezioni prevedono:<br><em>&lt;&lt;Ai sensi dell’art. 5 lett. h) dello Statuto del MoVimento 5 Stelle “(…)Il Presidente, sentito il Garante, valuta la compatibilità della candidatura con i valori e le politiche del MoVimento 5 Stelle, esprimendo parere vincolante e insindacabile sulla candidatura.</em><br><em>Il giudizio di cui al precedente punto potrà essere espresso sino a 24 (ventiquattro) ore prima dell’apertura delle operazioni di voto e, per coloro che saranno ammessi al secondo turno, fino all’orario di apertura delle operazioni di voto e, comunque, sino alla proclamazione dei risultati delle votazioni.&gt;&gt;</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Confronto deliberativo &#8211; I REPORT</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/confronto-deliberativo-i-report/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 08 Nov 2024 19:47:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Assemblea Costituente]]></category>
		<category><![CDATA[confronto deliberativo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=33697</guid>

					<description><![CDATA[Abbiamo iniziato ad agosto con i vostri 22 mila contributi e i 145 quaderni degli attori, poi la parola è passata ai 360 tra iscritti, non iscritti e giovanissimi estratti a sorte in rappresentanza della nostra comunità, che hanno realizzato un confronto deliberativo con oltre 22 ore di discussione. Riceviamo e pubblichiamo, per ciascun tema, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/costituente-REPORT-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-33698" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/costituente-REPORT-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/costituente-REPORT-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/costituente-REPORT-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/costituente-REPORT-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/costituente-REPORT-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/costituente-REPORT-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/costituente-REPORT.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Abbiamo iniziato ad agosto con i vostri 22 mila contributi e i 145 quaderni degli attori, poi la parola è passata ai 360 tra iscritti, non iscritti e giovanissimi estratti a sorte in rappresentanza della nostra comunità, che hanno realizzato un confronto deliberativo con oltre 22 ore di discussione.</p>



<p>Riceviamo e pubblichiamo, per ciascun tema, i report di questo lungo e importante confronto deliberativo:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/Report-trasversale-Tema-1.-Riforma-del-Sistema-sanitario-nazionale-e-tutela-della-persona.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Riforma del Sistema sanitario nazionale e tutela della persona</a></li>



<li><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/Report-trasversale-Tema-2.-Crescita-economica-inclusiva-e-lavoro-dignitoso.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Crescita economica inclusiva e lavoro dignitoso</a></li>



<li><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/Report-trasversale-Tema-3.-Contrasto-allevasione-fiscale-ed-etica-nellimpresa.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Contrasto all’evasione fiscale ed etica nell’impresa</a></li>



<li><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/Report-trasversale-Tema-4.-Politica-di-pace-ed-Europa.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Politica di pace ed Europa</a></li>



<li><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/Report-trasversale-Tema-5.-La-centralitaI-della-questione-della-giustizia-nellazione-politica-del-movimento.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">La centralità della questione della giustizia nell’azione politica del movimento</a></li>



<li><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/Report-trasversale-Tema-6.-Transizione-ecologica-e-patrimonio-naturale-per-unecologia-integrale.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Transizione ecologica e patrimonio naturale per un’ecologia integrale</a></li>



<li><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/Report-trasversale-Tema-7.-Revisione-dello-Statuto-per-discutere-dei-ruoli-del-Presidente-e-del-Garante-il-nome-e-il-simbolo-del-Movimento-e-la-riorganizzazione-dei-Gruppi-territoriali.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Revisione dello Statuto per discutere dei ruoli del Presidente e del Garante, il nome e il simbolo del Movimento e la riorganizzazione dei Gruppi territoriali</a></li>



<li><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/Report-trasversale-Tema-8_Informazione-libera-e-sovvenzioni-alla-cultura.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Informazione libera e sovvenzioni alla cultura</a></li>



<li><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/Report-trasversale-Tema-9.-Riforma-della-scuola-primaria-e-secondaria.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Riforma della scuola primaria e secondaria</a></li>



<li><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/Report-trasversale-Tema-10.-Riforme-per-un-maggior-equilibrio-territoriale-del-Paese.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Riforme per un maggior equilibrio territoriale del Paese</a></li>



<li><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/Report-trasversale-Tema-11-Revisione-del-codice-etico-per-canditature-e-alleanze.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Revisione del codice etico per candidature e alleanze</a></li>



<li><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/Report-trasversale-Tema-12.-UniversitaI-e-ricerca-scientifica.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Università e ricerca scientifica</a></li>
</ol>



<p>Il prossimo appuntamento è la pubblicazione dei quesiti che saranno posti al voto dell&#8217;assemblea degli iscritti tramite consultazione in rete.</p>



<p><strong>Ma non è finita qui: </strong>dalla prossima settimana ci saranno <strong>ulteriori spazi di dibattito publico</strong> in cui tutti voi potrete ulteriormente intervenire, una vera e propria maratona che ci accompagnerà all’evento conclusivo “<strong>Nova</strong>” nella splendida cornice del Palazzo dei congressi di Roma il 23 e 24 novembre.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/nova/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">NOVA / 23-24 NOVEMBRE</a><br><a href="https://www.movimento5stelle.eu/nova/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">PARTECIPA</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Perché bisogna piantare più alberi in città?</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/perche-bisogna-piantare-piu-alberi-in-citta/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 08 Nov 2024 11:14:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[AlberiperilFuturo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=33630</guid>

					<description><![CDATA[Questa settimana, per convincervi a partecipare ad&#160;#AlberiperIlFuturo, che quest’anno si svolgerà il 16 e 17 novembre, vi proponiamo questo articolo pubblicato&#160;sulla rivista Focus Gli alberi sono indispensabili per la vita sulla Terra. Ecco 12 buoni motivi che spiegano perché dovremmo averne di più anche nei centri urbani. Le città verdi sono il sogno di tutti. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/12-motivi-alberi-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-33631" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/12-motivi-alberi-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/12-motivi-alberi-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/12-motivi-alberi-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/12-motivi-alberi-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/12-motivi-alberi-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/12-motivi-alberi-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/12-motivi-alberi.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Questa settimana, per convincervi a partecipare ad&nbsp;<strong>#AlberiperIlFuturo</strong>, che quest’anno si svolgerà il 16 e 17 novembre, vi proponiamo questo articolo pubblicato&nbsp;sulla rivista<strong> Focus</strong></p>



<p>Gli alberi sono indispensabili per la vita sulla Terra. Ecco 12 buoni motivi che spiegano perché dovremmo averne di più anche nei centri urbani.</p>



<p>Le città verdi sono il sogno di tutti. I parchi non bastano: ci vogliono viali alberati, giardini dove far giocare i bambini, piccoli orti urbani, piante nei terrazzi e nei balconi. I motivi per i quali gli <a href="https://www.focus.it/scienza/salute/quali-sono-gli-alberi-migliori-per-le-citta" target="_blank" rel="noreferrer noopener">alberi in città</a> sono importanti sono tanti: riassumiamoli in 12 punti.</p>



<p><strong>1 &#8211; Assorbono carbonio.</strong>&nbsp;Oltre a donare ossigeno, ogni albero funziona da accumulatore di carbonio, essendo in grado, in un solo anno, di assorbire decine di chilogrammi di anidride carbonica (CO2), contribuendo così a ridurre il famigerato &#8220;effetto serra&#8221;.</p>



<p><strong>2 &#8211; Riducono l&#8217;inquinamento.</strong>&nbsp;Le fronde degli alberi costituiscono un prezioso filtro per il particolato fine (le &#8220;polveri sottili&#8221;), le cui particelle, derivate per lo più dai motori a scoppio, dal riscaldamento domestico e dagli scarichi industriali, sono estremamente dannose per la nostra salute.</p>



<p><strong>3 &#8211; Producono ossigeno.</strong> Gli alberi sono essenziali per la produzione di <a href="https://www.focus.it/ambiente/ecologia/ossigeno-cicli-e-ricicli" target="_blank" rel="noreferrer noopener">ossigeno</a> (per effetto della fotosintesi clorofilliana), elemento fondamentale per la nostra esistenza. In una sola stagione, un albero può produrre abbastanza ossigeno da soddisfare il &#8220;fabbisogno&#8221; di dieci persone.<a href="https://www.focus.it/ambiente/natura/piante-comunicano-tra-loro"></a></p>



<p><strong>4 &#8211; Proteggono il suolo.&nbsp;</strong>Il reticolato formato dalle radici degli alberi è prezioso per rendere più stabili i terreni, limitando di conseguenza il rischio di eventi franosi e mitigando gli effetti di alluvioni e allagamenti. In altre parole, la presenza degli alberi abbassa notevolmente il rischio di dissesti idrogeologici.</p>



<p><strong>5 &#8211; Ospitano diverse specie animali.</strong>&nbsp;Gli alberi costituiscono l&#8217;habitat ideale per numerosi animali, divenendo in particolare un prezioso rifugio per i molti uccelli che popolano le nostre città.</p>



<p><strong>6 &#8211; Valorizzano gli immobili.&nbsp;</strong>Grazie alle loro molteplici proprietà e alla loro bellezza, gli alberi valorizzano i palazzi vicino ai quali crescono: a parità di caratteristiche, risulta &#8220;più vendibile&#8221; uno stabile attorniato da fronde verdi piuttosto che uno circondato dal solo cemento.</p>



<p><strong>7 &#8211; Aiutano la nostra psiche. </strong>È ormai accertato che gli alberi aiutano la <a href="https://www.focus.it/scienza/salute/4-ragioni-per-vivere-in-citta-sempre-piu-verdi" target="_blank" rel="noreferrer noopener">nostra psiche</a> a rilassarsi, riducendo con la loro presenza i livelli di cortisolo, ormone che contribuisce ad aumentare le sensazioni di ansia e di stress. Anche perché l&#8217;attività fisica è stimolata: <a href="https://www.focus.it/scienza/salute/10-buone-ragioni-per-andare-di-piu-in-bicicletta" target="_blank" rel="noreferrer noopener">andare in bicicletta</a> o praticare running in mezzo al al verde è sicuramente meglio.</p>



<p><strong>8 &#8211; Proteggono dai rumori.&nbsp;</strong>Con le loro fronde, gli alberi riescono ad attutire una buona parte dei caotici rumori che affliggono quotidianamente le nostre metropoli e che risultano tra le cause più importanti di stress per i cittadini.</p>



<p><strong>9 &#8211; Rappresentano una memoria storica.&nbsp;</strong>Al di là dei benefici biologici, gli alberi costituiscono da sempre anche una preziosa &#8220;memoria storica&#8221;.</p>



<p>Molte specie vivono infatti per centinaia di anni, divenendo parte integrante del paesaggio (e facendo spesso da sfondo a importanti eventi storici). Lo studio dei loro fusti può rivelare preziose informazioni sul passato.</p>



<p><strong>10 &#8211; Stimolano lo sviluppo dei bambini.</strong>&nbsp;Gli alberi, dicono gli psicologi, contribuiscono ad aumentare la creatività nei bambini, e possono divenire all&#8217;occorrenza anche luogo di giochi. Non solo: la loro capacità di resistere alle avversità e di adattarsi a condizioni spesso ostili costituisce una sorta di esempio morale, utile anche ai più grandi.</p>



<p><strong>11 &#8211; Fanno risparmiare energia.&nbsp;</strong>Grazie alla loro capacità di rinfrescare l&#8217;aria, gli alberi, soprattutto se posizionati in prossimità di edifici, consentono di ridurre il consumo di aria condizionata, in taluni casi anche del 30%, con conseguente risparmio energetico ed economico.</p>



<p><strong>12 &#8211; Puliscono l&#8217;acqua.</strong>&nbsp;Tra le virtù degli alberi vi è la capacità di purificare le acque piovane, trattenendo idrocarburi, metalli pesanti e molti composti organici nocivi. La loro presenza assicura quindi una migliore qualità dei terreni e delle falde acquifere.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>Unisciti a noi!</strong><strong></strong></p>



<p><strong>Il fine settimana del 16 e 17 novembre</strong> non prendete impegni: torna <strong>#AlberiPerIlFuturo</strong> la storica campagna del Movimento 5 stelle dedicata agli alberi. Se l’area su cui si vuoi piantare gli alberi è privata, basterà chiedere prima l’autorizzazione a al proprietario dello spazio.</p>



<p><strong>Se invece vuoi piantare alberi in un luogo pubblico, l</strong>a prima cosa da fare per poter organizzare la piantumazione è richiedere l’autorizzazione all’Assessorato all’Ambiente/Ufficio Ambiente del tuo Comune. È fondamentale ricevere l’autorizzazione a procedere e l’indicazione delle aree destinate alla forestazione urbana.</p>



<p>Per ricevere supporto, contatta i tuoi portavoce locali o il tuo referente territoriale che si metteranno direttamente in contatto con all’assessore all’Ambiente del tuo Comune.</p>



<p><strong>Consulta il vademecum su <a href="https://www.alberiperilfuturo.it/organizza/">www.alberiperilfuturo.it</a></strong><strong></strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>Partecipa e supporta la campagna #AlberiPerIlFuturo</strong><strong></strong></p>



<p>Scarica e personalizza il pacchetto grafico per social e per la stampa dei volantini/locandine direttamente dal sito<a href="http://www.alberiperilfuturo.it/diffondi-e-partecipa/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">&nbsp;www.alberiperilfuturo.it</a>&nbsp;e segui le istruzioni per diffondere al meglio il tuo evento di #AlberiPerIlFuturo!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
