<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 17 Feb 2025 11:58:51 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>No a più armi, porto l’Italia in piazza</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/no-a-piu-armi-porto-litalia-in-piazza/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 17 Feb 2025 11:57:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Economia e bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[Esteri]]></category>
		<category><![CDATA[Europa]]></category>
		<category><![CDATA[Bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[europa]]></category>
		<category><![CDATA[Giuseppe Conte]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<category><![CDATA[immigrazione]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35753</guid>

					<description><![CDATA[❓Giustizia, economia, riforme istituzionali, politica estera: sono tanti i fronti caldi del governo. Meloni regge o si sta incartando? «Meloni semplicemente non sta governando &#8211; avvisa netto il leader dei 5 Stelle, Giuseppe Conte. Nessuna misura per le famiglie in difficoltà, nulla per le nostre imprese in ginocchio, nulla per il carovita e il caro [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/No-a-piu-armi-porto-lItalia-in-piazza-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35754" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/No-a-piu-armi-porto-lItalia-in-piazza-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/No-a-piu-armi-porto-lItalia-in-piazza-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/No-a-piu-armi-porto-lItalia-in-piazza-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/No-a-piu-armi-porto-lItalia-in-piazza-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/No-a-piu-armi-porto-lItalia-in-piazza-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/No-a-piu-armi-porto-lItalia-in-piazza.jpg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di seguito vi riproponiamo l’intervista del Presidente Giuseppe Conte al quotidiano “La Stampa”</em></figcaption></figure>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/2753.png" alt="❓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><em><strong>Giustizia, economia, riforme istituzionali, politica estera: sono tanti i fronti caldi del governo. Meloni regge o si sta incartando?</strong></em></p>



<p>«Meloni semplicemente non sta governando &#8211; avvisa netto il leader dei 5 Stelle, Giuseppe Conte. Nessuna misura per le famiglie in difficoltà, nulla per le nostre imprese in ginocchio, nulla per il carovita e il caro bollette. Per non parlare del fallimento delle loro politiche migratorie. Sono invece molto bravi nella propaganda, che però non può coprire l&#8217;incapacità di governare e l&#8217;incompetenza che stanno dimostrando».</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/2753.png" alt="❓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><em><strong>Lo stato di salute dell&#8217;economia non è dei migliori, ma non sembra un&#8217;emergenza per gli italiani.</strong></em></p>



<p>«Non è dei migliori? La situazione è da allarme rosso: la produzione industriale crolla ai livelli del Covid, c&#8217;è il boom della cassa integrazione, il record di poveri assoluti. Nel frattempo questo governo ha aumentato gli stipendi a ministri e sottosegretari e ha tagliato fino a 100 euro in busta paga ai redditi più bassi. Per questo l&#8217;altro giorno in Aula alla Camera abbiamo portato sui banchi del governo una bolletta della luce di 800 euro ricevuta da una pensionata disabile, perché si rendano conto dello tsunami che si sta per abbattere su famiglie e imprese».</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/2753.png" alt="❓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><em><strong>Ritiene che le imprese dovranno fare i conti con una vera recessione?</strong></em></p>



<p>«Meloni sta distruggendo il nostro sistema produttivo. Assistiamo al 23esimo mese di calo consecutivo della produzione industriale, con un record di -7,1% a dicembre, la produzione italiana è tornata ai livelli della pandemia. Solo che oggi non c&#8217;è il Covid a fermare la produzione, c&#8217;è l&#8217;incompetenza e la tracotanza di questo governo impegnato a difendere banche e industrie delle armi mentre il resto del Paese va a picco. Che cosa sta aspettando Meloni? È consapevole che con l&#8217;aumento dei costi dell&#8217;energia, stimata fino a 10 miliardi, imprenditori e artigiani rischiano di gettare la spugna?».</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/2753.png" alt="❓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><em><strong>I dati Istat, però, indicano che l&#8217;occupazione è a livelli record.</strong></em></p>



<p>«È l&#8217;unico dato a cui si aggrappano, prendendosi meriti che risalgono al 2021, ma è un dato assoluto che in realtà nasconde una situazione ben diversa. Fra gennaio e settembre 2024 quasi il 40% dei contratti attivati è stato part-time e sono aumentati i licenziamenti economici. La verità è che il loro Paese dei balocchi non esiste».</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/2753.png" alt="❓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><em><strong>Un altro nodo critico è quello che riguarda le politiche migratorie.</strong></em></p>



<p>«Meloni sta collezionando un fallimento dopo l&#8217;altro: abbandonato il blocco navale tanto evocato in campagna elettorale, si sono accorti che anche la soluzione dei centri in Albania è impraticabile. Hanno buttato dalla finestra 1 miliardo di soldi pubblici e hanno spostato 300 uomini delle forze dell&#8217;ordine dalle nostre città e quartieri per metterli a fare la guardia a edifici vuoti. Nel frattempo i migranti continuano a partire e a sbarcare in Italia».</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/2753.png" alt="❓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><em><strong>L&#8217;immigrazione è diventato anche un altro capitolo dello scontro aperto tra politica e giustizia.</strong></em></p>



<p>«È sbagliato parlare di scontro, piuttosto è in atto un furente attacco del governo alla magistratura. Meloni e la sua maggioranza si sentono intoccabili e al di sopra della legge: non è un caso che ora stiano provando a reintrodurre addirittura l&#8217;immunità parlamentare preTangentopoli. Ma pensiamo anche alla stessa riforma della giustizia e a come stanno smantellando le intercettazioni, arma irrinunciabile per combattere la corruzione. Dal caso Santanchè all&#8217;indegna vicenda del libico Almasri stanno trasformando l&#8217;Italia nel Paese dell&#8217;impunità».</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/2753.png" alt="❓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><em><strong>Il caso Almasri, però, è un caso di sicurezza nazionale.</strong></em></p>



<p>«È una vicenda vergognosa, su cui il governo non ha ancora fatto chiarezza. Meloni, che non ha mai avuto il coraggio di metterci la faccia e di venire in Parlamento a riferire, deve ancora spiegarci perché lei che si definisce &#8216;donna, madre, cristiana&#8217;, ha permesso che un torturatore, accusato dei peggiori crimini, anche di stupri su bambini, venisse rimesso in libertà e rimpatriato in Libia, addirittura con un volo di Stato».</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/2753.png" alt="❓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><em><strong>Nel frattempo sta cambiando anche lo scenario internazionale: come valuta il dialogo Trump-Putin?</strong></em></p>



<p>«Per mesi Meloni ha continuato a dirci che l&#8217;obiettivo era la vittoria sulla Russia e ha portato avanti la strategia dell&#8217;invio di armi a oltranza all&#8217;Ucraina, mettendo in campo investimenti record in spese militari e facendo pagare le conseguenze economiche di questa guerra a cittadini e aziende. Il M5s invece ha sempre chiesto negoziati di pace con Italia ed Europa protagoniste e per questo siamo stati attaccati e accusati di essere filo putiniani. Ora il telefono con Putin lo alza Trump, con aperture ai negoziati, l&#8217;Europa senza un ruolo e l&#8217;Italia come sempre muta. Le carte le danno gli altri sulle nostre teste, i danni economici della strategia della guerra a oltranza sono tutti a nostro carico. Meloni dovrebbe chiedere scusa al Movimento e al Paese per questa sua strategia fallimentare».</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/2753.png" alt="❓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><em><strong>La politica estera, però, vi divide anche dal Pd, che è stato sulla stessa posizione di Meloni.</strong></em></p>



<p>«Esistono differenze anche fondamentali che non abbiamo mai negato. Il Pd ad esempio ha scelto il sostegno incondizionato anche militare all&#8217;Ucraina, mentre noi abbiamo sempre insistito perché la strada fosse solo quella dei negoziati di pace. Continuiamo comunque a dialogare e a portare avanti delle battaglie comuni, ognuno con la propria chiara&nbsp;identità».</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Giornata del risparmio energetico: bollette alle stelle, Governo Meloni in silenzio</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/giornata-del-risparmio-energetico-bollette-alle-stelle-governo-meloni-in-silenzio/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 16 Feb 2025 09:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Transizione Ecologica]]></category>
		<category><![CDATA[Caro bollette]]></category>
		<category><![CDATA[energia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35708</guid>

					<description><![CDATA[Oggi si celebra la Giornata del risparmio energetico, una ricorrenza che ricorda quanto sia importante compiere ogni giorno scelte sostenibili e ridurre gli sprechi energetici. Il Movimento 5 Stelle è da sempre sensibile a questi temi, che da tempo hanno trovato spazio nella vita quotidiana delle persone. Quest’anno abbiamo scelto di concentrarci però su un [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/risparmio-energetico-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35710" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/risparmio-energetico-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/risparmio-energetico-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/risparmio-energetico-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/risparmio-energetico-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/risparmio-energetico-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/risparmio-energetico.jpg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><strong>Le nostre proposte contro il caro-energia</strong></figcaption></figure>



<p>Oggi si celebra la Giornata del risparmio energetico, una ricorrenza che ricorda quanto sia importante compiere ogni giorno scelte sostenibili e ridurre gli sprechi energetici.</p>



<p>Il Movimento 5 Stelle è da sempre sensibile a questi temi, che da tempo hanno trovato spazio nella vita quotidiana delle persone. Quest’anno abbiamo scelto di concentrarci però su un aspetto che riguarda milioni di cittadini nel nostro Paese: il caro energia. I recenti dati diffusi da Nomisma calcolano per il 2025 un 28% in più di spesa per le imprese per le bollette dell’elettricità, mentre per le famiglie un aumento del +31% rispetto al 2024. Una scossa che arriva dritta nelle case di 5,6 milioni di famiglie che pagheranno 1000 euro in più all’anno.</p>



<p>Parliamo di uomini e donne che in Italia, nel 2025, devono scegliere se accendere il riscaldamento o fare la spesa. Persone che dentro casa devono stare avvolte in una coperta, al freddo, perché sul caro bollette il governo non sta dando risposte. Eppure sono mesi che il Movimento 5 Stelle denuncia l’arrivo dei rincari, i rischi e le conseguenze che si sarebbero potute riversare sui cittadini.</p>



<p>E visto che il governo tace da mesi, abbiamo presentato delle proposte concrete:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>alla Camera, con una <a href="https://aic.camera.it/aic/scheda.html?numero=1/00390&amp;ramo=CAMERA&amp;leg=19" data-type="link" data-id="https://aic.camera.it/aic/scheda.html?numero=1/00390&amp;ramo=CAMERA&amp;leg=19" target="_blank" rel="noreferrer noopener">mozione a prima firma Cappelletti</a> abbiamo impegnato il governo a mettere in campo misure contro il caro-energia come la riduzione degli oneri in bolletta a carico di famiglie e imprese, l’azzeramento dell’Iva sulla quota di aumento dei prezzi del gas e dell’elettricità, e anche il rafforzamento del bonus sociale energia innalzando il limite ISEE per le famiglie;</li>
</ul>



<ul class="wp-block-list">
<li>al Senato con una <a href="https://www.senato.it/leg/19/BGT/Schede/Ddliter/58309.htm" data-type="link" data-id="https://www.senato.it/leg/19/BGT/Schede/Ddliter/58309.htm" target="_blank" rel="noreferrer noopener">proposta di legge a prima firma Turco</a> che prevede la revisione della gestione degli oneri generali di sistema delle accise e del canone radiotelevisivo.</li>
</ul>



<p>Nella conferenza stampa che si era svolta a gennaio di quest’anno, la premier Meloni aveva detto di non avere 20 secondi per rispondere a una domanda sul caro energia. L’ennesima scusa per fuggire dalle proprie responsabilità. Non ci vuole molto tempo per rispondere se si hanno le idee chiare e si lavora per occuparsi dei problemi dei cittadini. La verità è che di tempo ne hanno avuto fin troppo. Il governo insiste con la solita propaganda su un nucleare che non esiste ma il problema è adesso. Invece di parlare di qualcosa che non c&#8217;è risolvano il problema anche incentivando l&#8217;uso delle energie rinnovabili che di certo aiutano cittadini e imprese a contrastare il caro energia. La smettano di prendere in giro gli italiani e si mettano a lavorare.</p>



<p>Ma c’è un altro argomento a cui occorre prestare attenzione, ed è quello del fenomeno del “fast fashion”. Un tema a cui la Giornata del risparmio energetico dedica un focus. Pochi giorni fa, rivolgendoci al ministro Urso durante una sua audizione relativa al settore tessile, abbiamo sottolineato l&#8217;importanza di premiare le imprese che investono nel riciclo, sostenere i nuovi filati eco-sostenibili e contrastare duramente il crescente fenomeno del “fast fashion”. Una direzione che bisogna seguire per aiutare a far crescere le nostre imprese anche sotto il profilo della sostenibilità, e aiutare le persone a poter scegliere in modo sempre più&nbsp;consapevole.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il ritorno della casta, la restaurazione dei ricchi e potenti</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-ritorno-della-casta-la-restaurazione-dei-ricchi-e-potenti/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Feb 2025 16:09:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Legalità e trasparenza]]></category>
		<category><![CDATA[casta]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35613</guid>

					<description><![CDATA[Il ritorno dei vitalizi, la cancellazione dei reati tipici dei potenti, l&#8217;aumento degli stipendi dei politici e addirittura il ripristino dell&#8217;immunità parlamentare. Mentre arriviamo al record di poveri assoluti (5,7 milioni), le buste paga subiscono altri tagli, le bollette aumentano anche del 30%, la qualità del lavoro peggiora e esplode la cassa integrazione, sotto il [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/Il-ritorno-della-casta-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35614" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/Il-ritorno-della-casta-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/Il-ritorno-della-casta-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/Il-ritorno-della-casta-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/Il-ritorno-della-casta-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/Il-ritorno-della-casta-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/Il-ritorno-della-casta-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/Il-ritorno-della-casta.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><strong>Il ritorno dei vitalizi, la cancellazione dei reati tipici dei potenti, l&#8217;aumento degli stipendi dei politici e addirittura il ripristino dell&#8217;immunità parlamentare.</strong> Mentre arriviamo al record di poveri assoluti (5,7 milioni), le buste paga subiscono altri tagli, le bollette aumentano anche del 30%, la qualità del lavoro peggiora e esplode la cassa integrazione, <strong>sotto il governo Meloni è in corso una spaventosa restaurazione dei privilegi della casta.</strong></p>



<p>I partiti del governo e della maggioranza stanno riproponendo argomenti che pensavamo fossero sepolti per sempre. Parole che da tempo erano giustamente diventate impronunciabili, stanno tornando d&#8217;attualità. Fdi, lega e FI hanno la sfrontatezza e l&#8217;arroganza di sfatare tabù che pensavamo fossero insuperabili.</p>



<p>Hanno iniziato <strong>indebolendo le intercettazioni</strong>. Perchè Farlo? Sono uno strumento formidabile con cui si scoprono le peggiori nefandezze, chi parla di tutela della privacy dice una bugia perché quella è garantita da una legge firmata Orlando-Bonafede. Allora perché? Per proteggere chi dalle intercettazioni può essere scoperto e colpito.</p>



<p>Poi hanno abolito il reato che punisce i soprusi, gli abusi di potere contro i cittadini indifesi: l&#8217;abuso d&#8217;ufficio.</p>



<p>Nel frattempo nell&#8217;ombra<strong> hanno cancellato la delibera M5S che tagliava i vitalizi</strong> agli ex senatori e a fine 2024 con un colpo di mano hanno aumentato gli stipendi di alcuni ministri del governo attraverso un generosissimo &#8220;rimborso spese&#8221;. <strong>Infine, il colpo clamoroso</strong>, quello che pensavamo fosse impronunciabile come le parolacce ad un ricevimento elegante: <strong>propongono il ritorno dell&#8217;immunità del governo e dei parlamentari dalle inchieste giudiziarie</strong>. In origine, nel 2022, a proporlo fu Carlo Nordio, ministro della Giustizia del governo Meloni, deputato di Fdi e candidato della Meloni al Quirinale nel gennaio 2022. Negli ultimi giorni a ribadire la proposta è arrivata Forza Italia, subito supportata dalla Lega.</p>



<p><strong>Chi osa alzare una mano e dire che così non va bene viene ferocemente attaccato.</strong> Per eliminare il controllo di legalità sui politici, Meloni&amp;c. stanno mettendo in atto una torsione autoritaria. I giornalisti, la magistratura, la Banca D&#8217;Italia, la Corte dei Conti, l&#8217;Anac, l&#8217;Ufficio Bilancio del Senato e da ultima la fondazione Gimbe: chi critica o fa le pulci al governo viene verbalmente bastonato, screditato e invitato al silenzio.</p>



<p>Meloni, Salvini e Tajani <strong>stanno costruendo il castello della casta dei ricchi e dei potenti</strong>, alzando il ponte levatoio per staccarsi dalla società normale e abbandonare al loro destino i poveri e i tanti cittadini comuni che combattono ogni giorno tra mille difficoltà.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Toscana approvata la legge sul Fine Vita</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-toscana-approvata-la-legge-sul-fine-vita/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Feb 2025 09:31:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Fine vita]]></category>
		<category><![CDATA[Toscana]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35604</guid>

					<description><![CDATA[Firenze, 11 febbraio 2025 &#8211; “La legge sull&#8217;assistenza sanitaria nel fine vita è ora una realtà in Toscana. L’approvazione di questo provvedimento rappresenta un passo fondamentale per il riconoscimento della dignità e dell&#8217;autodeterminazione di chi affronta una malattia irreversibile. Il dibattito è stato profondo e, in molti momenti, emotivamente difficile. Ognuno di noi ha votato [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/fine-vita-toscana-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35607" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/fine-vita-toscana-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/fine-vita-toscana-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/fine-vita-toscana-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/fine-vita-toscana-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/fine-vita-toscana-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/fine-vita-toscana-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/fine-vita-toscana.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Firenze, 11 febbraio 2025 &#8211; “La legge sull&#8217;assistenza sanitaria nel fine vita è ora una realtà in Toscana. L’approvazione di questo provvedimento rappresenta un passo fondamentale per il riconoscimento della dignità e dell&#8217;autodeterminazione di chi affronta una malattia irreversibile.</p>



<p>Il dibattito è stato profondo e, in molti momenti, emotivamente difficile. Ognuno di noi ha votato con responsabilità, interrogando prima di tutto la propria coscienza, al di là delle appartenenze politiche.</p>



<p>Questa legge non è una minaccia alla vita, ma un’assunzione di responsabilità da parte delle istituzioni nei confronti di chi chiede una risposta chiara e certa per vedere rispettata la propria dignità. Si tratta di un passo in linea con quanto stabilito dalla Corte Costituzionale, che nelle sentenze 242/2019 e 135/2024 ha riconosciuto il diritto all’autodeterminazione nel fine vita.</p>



<p>Un ruolo decisivo è stato svolto dall’ <strong>Associazione Luca Coscioni, promotrice della legge di iniziativa popolare che ha dato il via al processo istituzionale in Regione Toscana</strong>. Fondamentale anche il contributo dei suoi straordinari volontari, come Felicetta Maltese e Filomena Gallo, il cui impegno instancabile ha reso possibile questa discussione e l’approvazione della legge.</p>



<p>Questo risultato è un omaggio a Gloria e a tutte le persone che hanno lottato per anni affinché questo diritto venisse riconosciuto. Abbiamo portato avanti questa battaglia con determinazione, senza lasciare spazio a compromessi, sotterfugi giuridici o voti segreti. Oggi, la Toscana compie un atto di civiltà.”</p>



<p>Così Irene Galletti, Presidente del Gruppo Movimento 5 Stelle.</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sulla proposta per la “settimana corta” la destra eviti giochi e sotterfugi</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/sulla-proposta-per-la-settimana-corta-la-destra-eviti-giochi-e-sotterfugi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 11 Feb 2025 10:19:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Lavoro e società]]></category>
		<category><![CDATA[settimana corta]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35594</guid>

					<description><![CDATA[Oggi alla Camera riprenderà l’esame della nostra proposta di legge per la riduzione dell’orario di lavoro a parità di salario. L’obiettivo è avviare una sperimentazione per portare da 40 a 32 le ore di lavoro settimanali, senza perdita di stipendio per i lavoratori. Ciò nell’alveo della contrattazione collettiva e garantendo alle imprese coinvolte un sistema [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/settimana-corta-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35596" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/settimana-corta-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/settimana-corta-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/settimana-corta-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/settimana-corta-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/settimana-corta-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/settimana-corta-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/settimana-corta.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Oggi alla Camera riprenderà l’esame della nostra <strong>proposta di legge per la riduzione dell’orario di lavoro a parità di salario</strong>.</p>



<p>L’obiettivo è avviare una sperimentazione per <strong>portare da 40 a 32 le ore di lavoro settimanali</strong>, senza perdita di stipendio per i lavoratori. Ciò nell’alveo della contrattazione collettiva e garantendo alle imprese coinvolte un <strong>sistema di esoneri contributivi crescenti</strong> (dal 30 al 60%). &nbsp;<strong></strong></p>



<p>La destra eviti giochi e sotterfugi, com’è avvenuto per la pdl sul salario minimo e per quella del presidente Conte sul conflitto di interessi, trasformate in <strong>deleghe in bianco al Governo al fine di buttare la palla in tribuna</strong>. La cosiddetta “settimana corta” è già realtà in molti Paesi del mondo, dove ha dimostrato di avere effetti benefici sia per i lavoratori sia per le imprese. Di recente anche la Spagna, ultima in ordine di tempo, ha scelto di imboccare questa strada.</p>



<p>Quella che proponiamo è una misura che <strong>gode dell’apprezzamento di 8 italiani su dieci</strong>, i quali chiedono, <em>in primis</em>, più tempo da dedicare ai propri affetti. <strong>Lavorare di più, spesso, non è sinonimo di maggiore produttività</strong>. Secondo le stime dell’Ocse, in epoca pre-pandemia<strong> l’orario medio di lavoro in Italia risultava tra i più alti dell’Eurozona</strong> dopo la Grecia e l’Estonia, anche se questo non si è accompagnato a una crescita dei livelli della produttività, né dei salari. Precedentemente allo scoppio del Covid-19, infatti, nel nostro Paese gli occupati lavoravano in media 1.719 ore l’anno, 358,6 ore in più di quelli tedeschi (1.360,4) e 196,5 in più dei francesi (1.522,5). Malgrado ciò, <strong>la produttività e i salari non hanno visto un andamento verso l’alto</strong>. Anzi.</p>



<p>Quanto alla prima, da noi nell’intero periodo 1995-2020 la produttività del lavoro ha registrato una crescita media annua dello 0,4% contro una media Ue-27 del +1,5%; in Francia e Germania, la produttività oraria è cresciuta negli ultimi due decenni di pari passo con una riduzione dell’orario medio di lavoro per occupato. Altresì, rispetto agli stipendi medi annuali l’Italia è stato l’<strong>unico Paese dell’area Ocse in cui, fra il 1990 e il 2020, gli stessi sono diminuiti (-2,9%)</strong> mentre nei due suddetti casi hanno segnato &#8211; rispettivamente &#8211; un +33,7% e un +31,1%.</p>



<p>È bene ricordare che nel 2020, con il “decreto Rilancio”, grazie alla nostra ex ministra del Lavoro <strong>Nunzia Catalfo</strong> il governo Conte II creò una prima misura tesa a ridurre l’orario di lavoro a parità di salario. Stiamo palando del <strong>Fondo Nuove Competenze</strong>, strumento di politica attiva del lavoro che permette alle imprese di aggiornare e sviluppare le <em>skills</em> dei lavoratori, destinando (grazie ai contributi dello Stato e del Fondo sociale europeo) parte dell’orario di lavoro alla formazione. Questo strumento è stato estremamente apprezzato dal mondo industriale: solo nel primo anno di operatività, il <strong>Fondo ha coinvolto 14.500 aziende di piccole, medie e grandi dimensioni</strong>, per un totale di 720mila lavoratori che hanno svolto 95 milioni di ore di formazione.</p>



<p>La “settimana corta” porta numerosi <strong>benefici per i lavoratori</strong>, perché un giorno di pausa supplementare offre loro la possibilità di recuperare completamente le forze, il che implica meno giorni di assenza per malattia; <strong>per le imprese</strong>, perché aumenta la soddisfazione dei dipendenti&nbsp;e, di conseguenza, anche la loro&nbsp;produttività; <strong>per l’ambiente</strong>, per via dei minori consumi di carburante da parte dei lavoratori e di una diminuzione dei costi dell’energia per le imprese.</p>



<p>Dunque, se FdI, Lega e Forza Italia hanno veramente a cuore le sorti dei cittadini <strong>non gli resta che votarla, facendo</strong> <strong>fare al Paese un salto nel futuro</strong> e non l’ennesimo ritorno al passato.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>L’Aeroporto d’Abruzzo e il grande inganno elettorale di Marsilio</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/laeroporto-dabruzzo-e-il-grande-inganno-elettorale-di-marsilio/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 10 Feb 2025 17:38:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Abruzzo]]></category>
		<category><![CDATA[aeroporto]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35587</guid>

					<description><![CDATA[Un inganno orchestrato a tavolino, un abuso della cosa pubblica per fini di propaganda, un’offesa alla dignità degli abruzzesi. Marco Marsilio ha costruito un imbroglio istituzionale senza precedenti: esattamente un anno fa, il 5 febbraio 2024, ha inscenato con operai, escavatori e politici del centrodestra l’inizio dei lavori di allungamento della pista dell’Aeroporto d’Abruzzo, quando [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/aeroporto-abruzzo-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35589" style="width:840px;height:auto" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/aeroporto-abruzzo-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/aeroporto-abruzzo-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/aeroporto-abruzzo-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/aeroporto-abruzzo-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/aeroporto-abruzzo-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/aeroporto-abruzzo-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/aeroporto-abruzzo.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Un inganno orchestrato a tavolino, un abuso della cosa pubblica per fini di propaganda, un’offesa alla dignità degli abruzzesi. Marco Marsilio ha costruito un imbroglio istituzionale senza precedenti: esattamente un anno fa, il 5 febbraio 2024, ha inscenato con operai, escavatori e politici del centrodestra l’inizio dei lavori di allungamento della pista dell’Aeroporto d’Abruzzo, quando invece i documenti ufficiali dimostrano che i cantieri sono partiti solo tre mesi dopo, il 6 maggio 2024. La verità è chiara e inconfutabile: <strong>il Presidente Marsilio ha deliberatamente mentito, un mese prima delle elezioni, fingendo l&#8217;avvio di un&#8217;opera che, nei fatti, sarebbe rimasta ferma per altri tre mesi</strong>. Un comportamento inaccettabile, che pone gravi interrogativi amministrativi e morali. La sua menzogna pubblica mina la credibilità delle istituzioni, così come l’uso distorto del potere svilisce la funzione di governo e tradisce il mandato ricevuto dai cittadini. Una manipolazione istituzionale che segna un punto di non ritorno nella credibilità della sua amministrazione.</p>



<p>Chi usa la propaganda per coprire il vuoto della propria azione politica tradisce la fiducia dei cittadini e avvelena la democrazia. Questa non è politica, è una truffa istituzionale ai danni degli abruzzesi. Marsilio e il centrodestra si sono resi protagonisti di una messinscena vergognosa, utilizzando l’aeroporto come teatro della loro propaganda<strong>. Siamo davanti a un Presidente che calpesta la verità, che piega le istituzioni ai suoi interessi, che non si fa scrupoli pur di vincere le elezioni</strong>. E oggi deve dare spiegazioni agli abruzzesi.</p>



<p>Erika Alessandrini assieme a Francesco Taglieri, nostri consiglieri regionali in Abruzzo, stanno dando battaglia.</p>



<p>La Commissione vigilanza del Consiglio Regionale si è riunita il 6 febbraio mattina per fare chiarezza sulla vicenda dell’Aeroporto d’Abruzzo. E, proprio sotto le domande incalzanti di <strong>Erika Alessandrini</strong>, i tecnici della SAGA non hanno potuto fare altro che confermare quanto denunciato dal Movimento 5 Stelle<strong>: il 5 febbraio 2024 non c’è stato alcun vero inizio lavori per l’allungamento della pista. A rivelarlo è stata la stessa responsabile del procedimento della SAGA, che segue il cantiere.</strong></p>



<p>Dunque Marsilio ha ingannato gli abruzzesi <strong>con un finto avvio dei lavori, in un finto cantiere</strong>, in modo strumentale alla propria rielezione. I veri lavori sono iniziati soltanto tre mesi dopo, il 6 maggio 2024, lontano ormai dal momento elettorale.</p>



<p>Ugualmente grave, secondo Alessandrini, è il ruolo della SAGA, società pubblica coinvolta nell’operazione. Nonostante in Commissione ci siano stati tentativi di minimizzare l’accaduto, come se fosse una ‘normale’ propaganda elettorale, così non è. È un uso distorto delle istituzioni per fini politici e il coinvolgimento della SAGA in questa vicenda è inaccettabile e va chiarito fino in fondo.</p>



<p>Perché la presenza nella conferenza stampa ‘farsa’ dello scorso anno del vicepresidente della SAGA Alessandro D’Alonzo, che affermava insieme al Presidente Marsilio, che i lavori di allungamento della pista dell’aeroporto iniziavano quel giorno, non si allinea con quanto dichiarato ieri in Commissione dalla stessa SAGA e con i documenti ufficiali e cioè che quel giorno non esisteva nessun cantiere e non c’era nessun lavoro da eseguire. E che, in piena campagna elettorale, una società pubblica si sia prestata a sostenere dichiarazioni non veritiere di una specifica parte politica, a discapito della realtà dei fatti, con chiaro intento di favorire elettoralmente il candidato Marsilio, non è accettabile né amministrativamente né eticamente.</p>



<p>Un Presidente che mente ai cittadini con una rappresentazione scenografica creata ad arte per ingannare, che utilizza operai e mezzi come comparse di un teatrino della politica, in un paese civile avrebbe la dignità di dimettersi. Un Presidente di Regione che mente così spudoratamente non è degno di governare. Il Movimento 5 Stelle non permetterà che questa vergogna passi sotto silenzio: Marsilio e la sua giunta dovranno rendere conto di questo inganno. Il Movimento 5 Stelle non si fermerà davanti a nulla, continuando a lavorare a difesa della verità e della trasparenza, nel rispetto di quei cittadini che stanchi di essere presi in giro rinunciano sempre più a recarsi alle urne a votare.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La chiusura della Beko è un attacco al lavoro e alla Toscana. Governo assente come sempre</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/la-chiusura-della-beko-e-un-attacco-al-lavoro-e-alla-toscana-governo-assente-come-sempre/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 07 Feb 2025 16:15:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Beko]]></category>
		<category><![CDATA[lavoro]]></category>
		<category><![CDATA[Toscana]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35571</guid>

					<description><![CDATA[Oggi a Siena si è svolto un nuovo corteo in risposta alla decisione di Beko Europe di sospendere la produzione presso il suo stabilimento. Il Movimento 5 stelle era alla manifestazione a fianco dei lavoratori della Beko, delle loro famiglie e di tutta la comunità senese per ribadire con forza che il lavoro non si [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/toscana_beko-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35575" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/toscana_beko-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/toscana_beko-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/toscana_beko-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/toscana_beko-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/toscana_beko-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/toscana_beko-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/toscana_beko.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Oggi a Siena si è svolto un nuovo corteo in risposta alla decisione di Beko Europe di sospendere la produzione presso il suo stabilimento. Il Movimento 5 stelle era alla manifestazione a fianco dei lavoratori della Beko, delle loro famiglie e di tutta la comunità senese per ribadire con forza che il lavoro non si tocca! Siena non è una periferia del mondo, non deve essere sacrificata sull&#8217;altare delle logiche di profitto di una multinazionale che abbandona un territorio dopo averne beneficiato per anni. Il Governo non può restare a guardare: servono risposte immediate per impedire che 299 famiglie vengano lasciate senza futuro.</p>



<p>Andrea Quartini, deputato del Movimento 5 Stelle, presente oggi alla manifestazione dei lavoratori della Beko, insieme a una delegazione di attivisti M5S che hanno sfilato con le bandiere del Movimento per manifestare al fianco dei lavoratori. Irene Galletti, Presidente del Gruppo Movimento 5 Stelle Toscana, e Bonella Martinozzi, Coordinatrice M5S per la provincia di Siena, si associano con convinzione a questa battaglia.</p>



<p>Attualmente il piano della multinazionale turca prevede la fine della produzione il 31 dicembre 2025 con successiva cassa integrazione fino al 2027.&nbsp;Il prossimo appuntamento cruciale per la vertenza è fissato per il 10 febbraio al Ministero delle Imprese e del Made in Italy (Mimit) a Roma, dove si tenterà di definire le basi per un nuovo accordo.</p>



<p>Viviamo in un contesto in cui da oltre 22 mesi il settore industriale in Italia è in calo e il Governo continua a ignorare questa emergenza. Se oggi non ci fossero i fondi del PNRR, ottenuti dal presidente Conte, l&#8217;Italia sarebbe molto al di sotto dei livelli industriali di paesi come Germania e Francia. Ma questi fondi non vengono utilizzati nel modo giusto e la vicenda Beko lo dimostra chiaramente.</p>



<p>Il territorio di Siena sarebbe gravemente colpito dalla perdita una realtà produttiva come quella di Beko. Non lasciarla andare via è una responsabilità precisa del Governo, che deve intervenire con strumenti concreti per salvaguardare la continuità produttiva e i posti di lavoro. La chiusura dello stabilimento non riguarda solo Siena, anche se qui l&#8217;impatto sarà devastante. Questo attacco all&#8217;occupazione colpisce tutto il Paese.</p>



<p>Il Movimento 5 Stelle non resterà fermo: agiremo sia in Parlamento che a livello di governo per chiedere al Ministero delle Imprese e del Made in Italy, al ministro Adolfo Urso, di assumersi la responsabilità di questa crisi e mettere in campo misure concrete. Ci batteremo affinché un&#8217;altra realtà produttiva italiana non venga smantellata senza alcuna tutela per i lavoratori e il territorio.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Comunità energetiche e fondi europei per affrontare i cambiamenti climatici: l’Umbria sempre più cuore verde d’Italia grazie al Movimento 5 stelle</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/comunita-energetiche-e-fondi-europei-per-affrontare-i-cambiamenti-climatici-lumbria-sempre-piu-cuore-verde-ditalia-grazie-al-movimento-5-stelle/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 06 Feb 2025 10:21:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Comunità energetiche]]></category>
		<category><![CDATA[Umbria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35561</guid>

					<description><![CDATA[La lotta ai cambiamenti climatici rappresenta la sfida dei nostri tempi, la minaccia che più di ogni altra cosa metterà a rischio il nostro futuro e in misura maggiore quello dei nostri figli.&#160;L’Umbria grazie al lavoro del nostro Thomas De Luca, prima da consigliere regionale e ora da assessore all’ambiente, sta facendo dei passi enormi [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/1000010749-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35564" style="width:835px;height:auto" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/1000010749-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/1000010749-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/1000010749-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/1000010749-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/1000010749-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/1000010749.jpg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>La lotta ai cambiamenti climatici rappresenta la sfida dei nostri tempi, la minaccia che più di ogni altra cosa metterà a rischio il nostro futuro e in misura maggiore quello dei nostri figli.&nbsp;<br>L’Umbria grazie al lavoro del nostro Thomas De Luca, prima da consigliere regionale e ora da assessore all’ambiente, sta facendo dei passi enormi per diventare un modello di rigenerazione ambientale e di lotta ai cambiamenti climatici.</p>



<p>Il primo passo a giugno 2023, quando <strong>l’Umbria è stata la prima regione in Europa ad inserire la crisi climatica nella propria “Costituzione”</strong> diventando il primo caso assoluto di un articolo autonomo dedicato al clima inserito in uno Statuto regionale.&nbsp;L’iniziativa del MoVimento 5 Stelle, avanzata proprio dall’allora consigliere regionale Thomas De Luca, fu accolta all’unanimità da tutti i gruppi politici di Palazzo Cesaroni.</p>



<p>Poi, dando attuazione all’articolo inserito nello statuto regionale, il progetto presentato a Palazzo Donini la scorsa settimana <strong>&#8220;Umbria Region Adaptation to Climate Change&#8221; (URACC) </strong>che ha ottenuto un finanziamento totale di 210 mila euro da parte dell&#8217;UE, relativamente al bando &#8220;Pathways2Resilience (P2R)&#8221; destinato a supportare lo sviluppo dei Piani di adattamento ai cambiamenti climatici.<br>La lotta alla crisi climatica rappresenta una delle più importanti sfide da affrontare perché gli effetti di tali mutamenti si riflettono pesantemente anche a livello locale, incidendo su ogni aspetto del nostro vivere quotidiano e&nbsp; il progetto ottenuto in partenariato con 3A-Parco Tecnologico Agroalimentare dell&#8217;Umbria, permette l&#8217;acquisizione e l&#8217;analisi dei dati che sono&nbsp; presupposto essenziale per valutare gli scenari su scala regionale e impostare politiche realmente finalizzate all&#8217;adattamento climatico.&nbsp;<br><strong>Altro passo fondamentale per trasformare l&#8217;Umbria in un modello di rigenerazione ambientale è la grande spinta alla nascita e al sostegno delle Comunità energetiche rinnovabili.&nbsp;</strong></p>



<p>La giunta regionale, infatti, solo pochi giorni fa ha adottato la delibera che prevede lo <strong>stanziamento di 110 mila euro per promuovere la costituzione delle CER attraverso un nuovo avviso pubblico</strong> con l&#8217;obiettivo di supportare gli enti pubblici nel loro impegno verso la transizione energetica e la sostenibilità ambientale. Ricordiamo che anche questa delibera attua una legge (n. 6/2024) approvata nella scorsa legislatura su proposta sempre dell&#8217;allora consigliere regionale di minoranza, Thomas De Luca.</p>



<p>Come dichiara l&#8217;assessore all&#8217;ambiente, si tratta di risorse soltanto iniziali che sono ancora esigue, ma che sicuramente saranno rifinanziate. Le Comunità Energetiche Rinnovabili sono uno strumento straordinario ed è importante dare sostegno ai Comuni che per la realizzazione dei progetti potranno coinvolgere aziende e cittadini.&nbsp;<br>Tra i soggetti beneficiari dei contributi ci sono amministrazioni comunali e provinciali, Adisu, Ater, Arpa, Aziende ospedaliere e Aziende Sanitarie.</p>



<p>Le CER permettono a cittadini, imprese e amministrazioni locali di unirsi per produrre, condividere e consumare energia rinnovabile a livello locale e di non dipendere esclusivamente dai grandi fornitori centralizzati. Un vero passo verso l’autosufficienza energetica, la lotta al cambiamento climatico e al caro-bollette.&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nelle Marche si agevola l’università privata… che finanzia la Lega</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/nelle-marche-si-agevola-luniversita-privata-che-finanzia-la-lega/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 05 Feb 2025 14:26:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Marche]]></category>
		<category><![CDATA[università]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35553</guid>

					<description><![CDATA[Mentre il governo Meloni taglia i fondi ordinari alle università pubbliche marchigiane di oltre il 3%, il presidente della Regione Marche si Acquaroli affretta ad autorizzare i corsi di medicina di una Università privata telematica, la Link University, il cui Presidente del Consiglio di Amministrazione risulta aver finanziato la Lega per 100 mila euro, secondo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/marche-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35555" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/marche-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/marche-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/marche-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/marche-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/marche-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/marche-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/marche.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>di Marta Ruggeri, capogruppo Movimento 5 Stelle Marche</em></figcaption></figure>



<p>Mentre il governo Meloni taglia i fondi ordinari alle università pubbliche marchigiane di oltre il 3%, il presidente della Regione Marche si Acquaroli affretta ad autorizzare i corsi di medicina di una Università privata telematica, la Link University, il cui Presidente del Consiglio di Amministrazione risulta aver finanziato la Lega per 100 mila euro, secondo quanto affermato in un articolo di Sergio Rizzo pubblicato <a href="https://lespresso.it/c/politica/2023/11/29/lega-due-partiti-per-salvarsi-dalla-magistratura-che-indaga-sui-49-milioni-scomparsi/46600">dall’Espresso il 29 novembre 2023</a>.</p>



<p><strong>E così la Giunta regionale marchigiana si adegua e attua la politica della Lega e di tutta la destra italiana di svuotamento e definanziamento dei servizi pubblici e la contemporanea apertura a servizi privati a pagamento, nell’istruzione come nella sanità</strong>. Il tutto, ovviamente, ignorando la contrarietà e proteste dei rettori delle Università, dei professori, degli studenti e dei sindacati.</p>



<p>Occorre anche ricordare che la missione 4 del PNRR, quella dedicata all’istruzione e alla ricerca, in cui sono stati stanziati ben 30 miliardi, poneva tra gli obiettivi principali il rafforzamento del diritto allo studio e il supporto degli istituti pubblici, fondamentali in un Paese come il nostro che ha sempre investito pochissimo in questo settore.</p>



<p>Ma, a quanto pare, questa Giunta regionale ha altri obiettivi, che non sono certo quelli di tutelare le Università pubbliche, bensì quello di agevolare le Università private, così come sta avvenendo con l’ingresso della Link Campus University nelle Marche, fortemente voluto dai due parlamentari Carloni e Castelli, senza la dovuta trasparenza e condivisione.</p>



<p>Se questi sono gli obiettivi, allora occorre dire che non possiamo permetterci di disgregare il sistema universitario regionale, già fortemente compromesso dai tagli finanziari e che invece andrebbe sempre sostenuto e rafforzato, a maggior ragione quando sono gli stessi rettori dei quattro atenei marchigiani a chiedere di essere coinvolti per stabilire strategie e coordinamento sulle offerte formative regionali.</p>



<p>Ritengo che l’amministrazione regionale si debba fare carico di quanto viene chiesto dai rettori e che debba affrontare la questione non con l’obiettivo di prendere voti e consensi per la prossima campagna elettorale regionale, ma per sostenere e tutelare il diritto allo studio guardando al futuro del sistema universitario marchigiano coinvolgendo debitamente i più illustri protagonisti in una cabina di regia che utilizzi tutto il tempo necessario per fare le debite valutazioni.</p>



<p>Il taglio dei finanziamenti alle università e alla ricerca non sono state solo scelte miopi del governo, ma un atto di irresponsabilità politica. Aprire le porte alle università private vuol dire indebolire le offerte formative pubbliche.</p>



<p>Il M5S ha sempre sostenuto il diritto allo studio, la scuola e le università pubbliche: il diritto allo studio deve essere garantito a tutti altrimenti si trasforma in un privilegio per pochi che si possono permettere di pagare i costi delle Università private.</p>



<p>Le scelte politiche che ormai stiamo vedendo sia a livello nazionale che regionale sembrano invece dettare ben altra linea: un Paese e una regione in cui si potrà studiare solo se si è ricchi. Una regione che abbandona i giovani e li costringe a emigrare, ignora il valore del capitale umano, strizza l’occhio a scuole e università private.</p>



<p>Noi non vogliamo arrenderci a questa visione distruttiva e continueremo a lottare affinché si investa in istruzione e ricerca pubblica. <strong>A tal proposito ricordo che il 23 ottobre ho presentato una mozione, non ancora discussa, per chiedere il ripristino del Fondo di finanziamento ordinario per le Università.</strong></p>



<p>Certo è che con le continue ingerenze di parlamentari nelle politiche regionali, come avvenuto anche per la spinosa questione del dimensionamento scolastico, il presidente Acquaroli ne esce indebolito e insicuro e le Marche con un problema in più da affrontare.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Regione Lazio: la legge per le Terapie Integrate nel Trattamento Oncologico venga calendarizzata al più presto</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/regione-lazio-la-legge-per-le-terapie-integrate-nel-trattamento-oncologico-venga-calendarizzata-al-piu-presto/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 03 Feb 2025 15:33:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lazio]]></category>
		<category><![CDATA[sanità]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35544</guid>

					<description><![CDATA[Adriano Zuccalà e Valerio Novelli, i consiglieri regionali del Movimento 5 Stelle Lazio, a settembre hanno depositato una proposta di legge per l’inserimento delle Terapie Integrate nel Trattamento Oncologico. Tra i benefici principali delle Terapie integrate, si osserva una riduzione degli effetti collaterali, come la nausea e il dolore cronico, un miglioramento della qualità della [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/lazio-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35547" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/lazio-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/lazio-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/lazio-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/lazio-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/lazio-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/lazio-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/lazio.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Adriano Zuccalà e Valerio Novelli, i consiglieri regionali del Movimento 5 Stelle Lazio, a settembre hanno depositato una proposta di legge per l’inserimento delle Terapie Integrate nel Trattamento Oncologico.</p>



<p>Tra i benefici principali delle Terapie integrate, si osserva una riduzione degli effetti collaterali, come la nausea e il dolore cronico, un miglioramento della qualità della vita e una diminuzione del rischio di recidiva grazie a una nutrizione adeguata e a programmi di esercizio fisico adattato. Questi approcci, inoltre, promuovono l’empowerment del paziente, aiutandolo a sentirsi più proattivo e coinvolto nella propria cura.</p>



<p>Il tutto certificato dalla Society of Integrative Oncology (SIO), uno degli organismi internazionali più autorevoli nel campo, che ha sviluppato linee guida che sono state riconosciute dall’American Society for Clinical Oncology (ASCO). Queste raccomandazioni, già introdotte in importanti poli oncologici negli Stati Uniti, si stanno espandendo anche in Italia, come dimostra l’adozione da parte del Policlinico Universitario A. Gemelli di Roma.</p>



<p>La proposta di legge sottolinea l’importanza questo approccio olistico alla cura dei pazienti oncologici, basato sul modello Bio-Psico-Sociale, che mette al centro il benessere globale della persona. Le terapie integrate oncologiche sono un approccio multidisciplinare che combina i trattamenti convenzionali del cancro con pratiche complementari, come nutrizione personalizzata, attività fisica adattata, agopuntura, fitoterapia e mindfulness. Queste terapie mirano a migliorare il benessere fisico e psicologico dei pazienti, riducendo gli effetti collaterali e migliorando la qualità della vita durante tutto il percorso di cura.</p>



<p>La proposta di legge dei nostri consiglieri prevede l’implementazione di queste terapie integrate in tutta la Regione Lazio.</p>



<p><strong>Tumori in aumento, mortalità in calo: la sfida della qualità della vita</strong></p>



<p>L’iniziativa si basa su una necessità crescente, dettata dall’aumento delle diagnosi di tumore maligno in Italia, dove nel 2023 sono stati rilevati 395.000 nuovi casi. Nonostante i progressi nella riduzione della mortalità oncologica grazie alla prevenzione e ai trattamenti sempre più efficaci, la qualità della vita dei pazienti rimane spesso compromessa da gravi effetti collaterali.</p>



<p>Secondo i dati, pur prevedendo un aumento delle diagnosi nei prossimi due decenni, la mortalità oncologica è in calo. Dal 2007 al 2019, i decessi per cause oncologiche sono risultati inferiori rispetto ai tassi medi del 2003-2006. Questo miglioramento è attribuibile ai progressi della ricerca scientifica, sia nella diagnosi precoce sia nell’introduzione di trattamenti più efficaci e personalizzati. Tuttavia, molti pazienti continuano a soffrire di effetti collaterali debilitanti, come fatica cronica, dolore persistente, disturbi cognitivi e insonnia, che influenzano profondamente la loro qualità di vita.</p>



<p>Il piano prevede <strong>l’istituzione di un Centro di Coordinamento regionale e, in ogni ASL, almeno una struttura specifica,</strong> che avrà il compito di ottimizzare le risorse, monitorare le attività e garantire un accesso equo e omogeneo a queste cure su tutto il territorio. L’obiettivo è offrire a tutti i pazienti, anche quelli nelle aree più periferiche, la possibilità di accedere a trattamenti integrati vicino al proprio domicilio, migliorando sia gli esiti clinici che la qualità della vita.</p>



<p>Questa proposta di legge rappresenta un passo fondamentale verso un’assistenza sanitaria più equa e integrata nella Regione Lazio. Per questo chiediamo che non si perda altro tempo e che la PDL venga calendarizzata all’interno della Commissione Sanità regionale e si possano iniziare le audizioni con i professionisti, le parti sociali e le associazioni di categoria.</p>



<iframe src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=314&#038;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Flazio5stelle%2Fvideos%2F543426072077096%2F&#038;show_text=false&#038;width=560&#038;t=0" width="560" height="314" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="true" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share" allowFullScreen="true"></iframe>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
