<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 09 Apr 2025 16:21:29 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Aeroporto Cristoforo Colombo declassato dal governo Meloni: e la destra in regione fa finta di non sapere</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/aeroporto-cristoforo-colombo-declassato-dal-governo-meloni-e-la-destra-in-regione-fa-finta-di-non-sapere/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 Apr 2025 16:21:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[aeroporto]]></category>
		<category><![CDATA[Liguria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36445</guid>

					<description><![CDATA[È un fatto: il Ministero dell’Interno ha declassato l’aeroporto di Genova portandolo dalla categoria 8 del servizio antincendio ICAO alla categoria 7. Significa che lo scalo subirà un significativo taglio del personale destinato a vegliare sulla sicurezza di utenti e lavoratori: parliamo di 2 squadre di Vigili del fuoco, cioè 12 unità dedicate ai servizi [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/liguria-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36446" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/liguria-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/liguria-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/liguria-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/liguria-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/liguria-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/liguria-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/liguria.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Stefano Giordano, capogruppo in Regione Liguria</em></figcaption></figure>



<p><strong>È un fatto: il Ministero dell’Interno ha declassato l’aeroporto di Genova</strong> portandolo dalla categoria 8 del servizio antincendio ICAO alla categoria 7. Significa che lo scalo subirà un significativo taglio del personale destinato a vegliare sulla sicurezza di utenti e lavoratori: parliamo di 2 squadre di Vigili del fuoco, cioè 12 unità dedicate ai servizi di emergenza e sicurezza aeroportuale.</p>



<p><strong>Interrogato in Parlamento al Question time, il sottosegretario all’Interno Ferrante</strong> <strong>ha confermato il declassamento</strong> ritenendolo “oggettivamente necessario” (cit). Perché, di grazia? Possiamo affermare che la decisione del Governo fa a pugni con le intenzioni della destra ligure che ha più volte dichiarato di voler investire sullo scalo, aumentando i passeggeri da 1,5 a 3 milioni di passeggeri?</p>



<p><strong>Interrogato oggi in Aula, l’assessore regionale Scajola si è letteralmente arrampicato sugli specchi</strong>. Non posso che consigliargli una rilettura – va bene anche sommaria, tanto è evidente il declassamento del Colombo &#8211; della risposta del sottosegretario, dove il taglio del personale è chiaramente enunciato, e senza nemmeno tanti giri di parole.</p>



<p>Morale: non cambiamo idea, semplicemente perché la matematica non è un’idea. E in questo caso, il Governo ha confermato i nostri timori. <strong>L’aeroporto di Genova dovrà a fare a meno del 20% di Vigili del fuoco. </strong>Questo in una città dove la carenza di pompieri si attesta oggi sul 30%, mettendo in seria difficoltà il soccorso tecnico urgente, che non ha bisogno di ulteriori tagli. Una città che da anni attende che si tenga fede alla promessa di aprire un distaccamento nel levante cittadino.</p>



<p><strong>Noi non staremo con le mani in mano: come M5S continueremo a batterci in tutte le sedi per la salvaguardia dei cittadini, chiedendo una maggiore e più puntuale attenzione per il corpo dei pompieri chiamato a vegliare sulla sicurezza e a risolvere le emergenze.</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Abruzzo: Il Movimento 5 Stelle occupa il Consiglio Regionale</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/abruzzo-il-movimento-5-stelle-occupa-il-consiglio-regionale/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 03 Apr 2025 14:00:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Abruzzo]]></category>
		<category><![CDATA[Consiglio regionale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36372</guid>

					<description><![CDATA[Questa mattina, a L&#8217;Aquila, il Movimento 5 Stelle, insieme a tutte le forze di opposizione, ha occupato l&#8217;aula del Consiglio regionale per impedire che il Consiglio regionale oggi possa procedere con l&#8217;approvazione dell&#8217;aumento delle tasse, già deliberato in Giunta da Fratelli d&#8217;Italia, Forza Italia e Lega. La destra in Abruzzo vuole far pagare ai cittadini [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/abruzzo-1-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36374" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/abruzzo-1-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/abruzzo-1-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/abruzzo-1-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/abruzzo-1-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/abruzzo-1-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/abruzzo-1-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/abruzzo-1.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Questa mattina, a L&#8217;Aquila, il Movimento 5 Stelle, insieme a tutte le forze di opposizione, ha occupato l&#8217;aula del Consiglio regionale per impedire che il Consiglio regionale oggi possa procedere con l&#8217;approvazione dell&#8217;aumento delle tasse, già deliberato in Giunta da Fratelli d&#8217;Italia, Forza Italia e Lega.</p>



<p>La destra in Abruzzo vuole far pagare ai cittadini la propria incapacità, aumentando le addizionali regionali IRPEF a tutte le tipologie di reddito, ma in particolare al ceto medio già colpito da caro bollette, caro vita e stipendi inadeguati. E questi soldi serviranno a coprire il buco di bilancio sanitario messo in atto nell&#8217;ultimo anno che ammonta a 81 milioni di euro. Non un solo euro servirà a migliorare la sanità abruzzese, ma solo a coprire la loro incapacità.</p>



<p>I consiglieri regionali del M5S Francesco Taglieri ed Erika Alessandrini si stanno battendo da giorni contro questa iniqua manovra ma le destre non vogliono sentire ragioni.</p>



<p>Nel pomeriggio, a partire dalle 14:00, all&#8217;occupazione del Consiglio regionale, si aggiungerà il presidio di protesta indetto dai sindacati CIGL, CISL, UIL e UGL al quale ha aderito anche il Movimento 5 Stelle.</p>



<p>Gli abruzzesi non ne possono più. Il presidente meloniano Marsilio dia immediatamente le dimissioni e liberi l&#8217;Abruzzo da una destra incapace che continua a tradire&nbsp;gli&nbsp;abruzzesi.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La destra in Abruzzo aumenta le tasse per coprire i buchi milionari della sanità</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/la-destra-in-abruzzo-aumenta-le-tasse-per-coprire-i-buchi-milionari-della-sanita/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 01 Apr 2025 08:25:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Abruzzo]]></category>
		<category><![CDATA[sanità pubblica]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36324</guid>

					<description><![CDATA[La destra in Abruzzo aumenta le tasse ai cittadini per coprire i buchi milionari della sanità. A Fratelli D’Italia, Lega, Forza Italia e Udc, non sono bastati i tagli lineari applicati dai dirigenti delle quattro Aziende sanitarie locali su servizi e materiali, ma ricorrono anche all’aumento delle tasse mettendo le mani in tasca ai cittadini [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/abruzzo-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36325" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/abruzzo-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/abruzzo-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/abruzzo-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/abruzzo-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/abruzzo-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/abruzzo-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/04/abruzzo.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>DI Francesco Taglieri Capogruppo M5S Abruzzo</em></figcaption></figure>



<p>La destra in Abruzzo aumenta le tasse ai cittadini per coprire i buchi milionari della sanità. A Fratelli D’Italia, Lega, Forza Italia e Udc, non sono bastati i tagli lineari applicati dai dirigenti delle quattro Aziende sanitarie locali su servizi e materiali, ma ricorrono anche all’aumento delle tasse mettendo le mani in tasca ai cittadini per colmare il disavanzo milionario che proprio loro, fino all’inizio di questa nuova legislatura, hanno sempre negato.</p>



<p>La situazione dei numeri in rosso nel comparto, infatti, era già esistente al 10 marzo 2024, quando agli abruzzesi la destra chiedeva il voto con facili promesse e con la narrazione di un “Modello Abruzzo per la sanità” da esportare.</p>



<p>Un modello che, oggi come ieri, esiste solo nella loro propaganda elettorale.</p>



<p>Sia chiaro che la destra sta chiedono più tasse non per migliorare i servizi, ma al contrario per sanare i conti di un sistema sanitario al collasso che dopo sei anni della loro gestione conta 120.000 cittadini che rinunciano alle cure; la mobilità sanitaria ha un saldo passivo di circa 104 milioni di euro; meno prestazioni e servizi ospedalieri; liste d’attesa lunghissime; congestione dei reparti di emergenza urgenza; la medicina di prossimità al collasso, con circa 62.000 cittadini senza medici di base, e il mancato raggiungimento della sufficienza dei&nbsp; LEA per la prevenzione e arretramento per la medicina territoriale.&nbsp;</p>



<p>Una vergogna che ha nomi e cognomi nonostante i miseri tentativi di addolcire la pillola per far digerire l’amaro boccone.</p>



<p>È infatti patetico vedere i tentativi del presidente Marsilio di far passare questa stangata come un sistema equo: dopo l’ondata di melma che lo ha travolto a seguito dell’annuncio sull’amento delle tasse, il presidente, è stato costretto a fare una conferenza stampa per specificare che la sua manovra è equa perché, alza le tasse al massimo, ma, a suo dire, per i redditi minimi le diminuisce dello 0,1! Lo zero- virgola -uno, praticamente un caffè al messe contro le migliaia di euro l’anno che dovranno pagare pensionati e lavoratori della fascia media di reddito. Praticamente insegnanti, operai specializzati, infermieri, commessi. Tutti!</p>



<p>Talmente grossa questa cantonata che persino i compagni di coalizione lo hanno lasciato solo in conferenza. Sì perché Forza Italia, Lega e UDC stanno provando a sporcarsi meno possibile con la melma che gira intorno a questa manovra, &nbsp;tanto da provare a scaricare completamente la responsabilità su Marsilio e Fratelli D’Italia con goffi annunci sulla loro contrarietà. Peccato, però, che abbiano votato all’unanimità il disegno di legge sull’aumento delle tasse e che hanno votato ogni singoli provvedimento degli ultimi sei anni che ha portato l’Abruzzo sull’orlo del baratro. Compreso le leggi mancia che hanno elargito a pioggia milioni e milioni di euro a eventi, concerti e sagre su segnalazione dei singoli consiglieri. Sembra che le casse di Regione Abruzzo siano un bancomat per consolidare il consenso sui territori, e ancora hanno il coraggio di parlare.</p>



<p>Per ora il provvedimento è nelle commissioni dove stiamo facendo una dura opposizione e abbiamo chiesto un confronto tra giunta e società civile. Il 3 aprile il Disegno di legge arriverà in Consiglio regionale. Noi lavoreremo con ogni mezzo a nostra disposizione per evitare questa ennesima mannaia sulla pelle dei cittadini.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Basta soldi per le armi: la mozione del Movimento 5 stelle in tutti gli enti locali e le regioni</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/basta-soldi-per-le-armi-mozione-m5s-enti-locali/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 27 Mar 2025 11:17:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[comuni]]></category>
		<category><![CDATA[Mozione]]></category>
		<category><![CDATA[NO al riarmo]]></category>
		<category><![CDATA[Regioni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36141</guid>

					<description><![CDATA[Vogliamo che i soldi degli italiani vengano spesi per gli ospedali e i servizi pubblici, per ammodernare le scuole, per attenuare il caro-bollette, per rifinanziare il fondo automotive, per la prevenzione del tumore al seno e così via per tante altre cose che migliorerebbero la nostra vita. Siamo contrari a un riarmo scriteriato che spreca [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/basta-soldi-per-le-armi-mozione-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36144" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/basta-soldi-per-le-armi-mozione-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/basta-soldi-per-le-armi-mozione-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/basta-soldi-per-le-armi-mozione-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/basta-soldi-per-le-armi-mozione-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/basta-soldi-per-le-armi-mozione-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/basta-soldi-per-le-armi-mozione-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/basta-soldi-per-le-armi-mozione.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Vogliamo che i soldi degli italiani vengano spesi per gli ospedali e i servizi pubblici, per ammodernare le scuole, per attenuare il caro-bollette, per rifinanziare il fondo automotive, per la prevenzione del tumore al seno e così via per tante altre cose che migliorerebbero la nostra vita.</p>



<p>Siamo contrari a un riarmo scriteriato che spreca i soldi dei cittadini.</p>



<p><strong>Meloni e Crosetto continuano a mentire quando dicono che gli investimenti in armamenti non sottraggono risorse a sanità, scuole, asili, welfare.</strong></p>



<p>Per questo il Movimento 5 Stelle con i suoi consiglieri presenterà in tutti i Consigli regionali, comunali e provinciali una mozione per impegnare le Giunte:</p>



<p>1) a non proseguire nel sostegno del piano di riarmo europeo “ReArm Europe/Readiness 2030”</p>



<p>2) al fine di recuperare i valori fondanti dell’Unione europea, a sostenere nelle opportune sedi europee la sostituzione integrale del “ReArm Europe/Readiness 2030” con un piano di rilancio e sostegno agli investimenti che promuovano la competitività, gli obiettivi a lungo termine e le priorità politiche dell’Unione europea quali: spesa sanitaria, sostegno alle filiere produttive e industriali, incentivi all’occupazione, istruzione, investimenti green e beni pubblici europei, per rendere l&#8217;economia dell&#8217;Unione più equa, competitiva, sicura e sostenibile.</p>



<p>Non possiamo restare a guardare mentre si tagliano stipendi, pensioni e servizi essenziali per finanziare la guerra. È il momento di reagire!</p>



<p><strong><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Sabato 5 Aprile, ci incontreremo alle ore 13:00 in Piazza Vittorio Emanuele II per avviare insieme il corteo e raggiungere il palco finale in Via dei Fori Imperiali.</strong></p>



<p>Diciamo SÌ a un futuro di pace, giustizia sociale e diritti per tutti.</p>



<p><strong>Diciamo NO all’Europa delle armi. Fermiamo</strong>li!</p>



<div data-wp-interactive="core/file" class="wp-block-file"><object data-wp-bind--hidden="!state.hasPdfPreview"  class="wp-block-file__embed" data="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/Mozione-ReArm-Europe.pdf" type="application/pdf" style="width:100%;height:600px" aria-label="Incorporamento di Mozione ReArm Europe."></object><a id="wp-block-file--media-7864116a-20ea-4e06-af8a-08daa4726749" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/Mozione-ReArm-Europe.pdf">Mozione ReArm Europe</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/Mozione-ReArm-Europe.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-7864116a-20ea-4e06-af8a-08daa4726749">Download</a></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Alziamo la testa contro l’arroganza del potere!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/alziamo-la-testa-contro-larroganza-del-potere/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 27 Mar 2025 11:10:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Calabria]]></category>
		<category><![CDATA[Cosenza]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36134</guid>

					<description><![CDATA[Sabato 29 marzo ci vediamo alle 16.30 in Corso Mazzini (vicino Piazza Bilotti) a Cosenza, per dire a tutta Italia che noi difendiamo la democrazia contro la destra che schiaccia la libertà di voto prendendosi un seggio della Camera, che i calabresi avevano assegnato al Movimento 5 Stelle..&#160; È successo esattamente questo: alle elezioni quel [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/alziamo-la-testa-1-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36187" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/alziamo-la-testa-1-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/alziamo-la-testa-1-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/alziamo-la-testa-1-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/alziamo-la-testa-1-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/alziamo-la-testa-1-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/alziamo-la-testa-1-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/alziamo-la-testa-1.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong>Sabato 29 marzo ci vediamo alle 16.30 in Corso Mazzini (vicino Piazza Bilotti) a Cosenza</strong>, per dire a tutta Italia che noi difendiamo la democrazia contro la destra che schiaccia la libertà di voto prendendosi un seggio della Camera, che i calabresi avevano assegnato al Movimento 5 Stelle..&nbsp;</p>



<p>È successo esattamente questo: alle elezioni quel seggio era stato vinto dal Movimento contro Andrea Gentile, di Forza Italia, il suo partito e la sua cerchia di potere. Ma per loro il volere dei cittadini non conta niente e sono disposti a tutto per prendersi quello che vogliono per continuare ad alimentare il loro potere, anche calpestando le regole.</p>



<p>Gentile ha fatto ricorso e alla Camera con la prepotenza dei numeri hanno ribaltato tutto, riscrivendo le regole, facendo forzature di ogni tipo. A un certo punto, sono spuntate persino tantissime schede bianche che alla Camera sono risultate votate.<br>Noi abbiamo lottato in ogni modo nella Giunta che esaminava il ricorso, nell&#8217;Aula di Montecitorio, persino nei corridoi e fuori dalla Camera. Ma alla fine <strong>i prepotenti si sono presi quello che non gli spettava e adesso andiamo tutti in piazza a gridare che è tutto uno schifo, che noi siamo la Calabria pulita che non si arrende all&#8217;arroganza del potere.</strong><br><em>In caso di pioggia l’evento si svolgerà presso l’Auditorium &#8220;Guarasci&#8221; in Piazza XV Marzo, 1, Cosenza</em>.</p>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex">
<div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow"></div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow">
<iframe src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=476&#038;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fmovimento5stelle%2Fvideos%2F632059209701088%2F&#038;show_text=false&#038;width=267&#038;t=0" width="267" height="476" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="true" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share" allowFullScreen="true"></iframe>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow"></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La lunga estate sul Ponte di Bressana: subito un piano di interventi per tutelare i cittadini</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/la-lunga-estate-sul-ponte-di-bressana-subito-un-piano-di-interventi-per-tutelare-i-cittadini/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 25 Mar 2025 13:49:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<category><![CDATA[Ponte di Bressana]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36057</guid>

					<description><![CDATA[A poca distanza da Pavia si innalza il ponte di Bressana-Bottarone. Questa enorme struttura di ferro sul Po, originaria del 1867 e il cui impalcato metallico e stradale è stato realizzato nel 1947, è di fondamentale importanza perché da più di 100 anni collega la Lombardia con la Liguria e il Piemonte e ospita sia [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/bressana-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36060" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/bressana-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/bressana-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/bressana-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/bressana-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/bressana-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/bressana-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/bressana.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>A poca distanza da Pavia si innalza il ponte di Bressana-Bottarone. Questa enorme struttura di ferro sul Po, originaria del 1867 e il cui impalcato metallico e stradale è stato realizzato nel 1947, è di fondamentale importanza perché da più di 100 anni collega la Lombardia con la Liguria e il Piemonte e ospita sia trasporti ferroviari&nbsp;che&nbsp;su&nbsp;gomma.</p>



<p>Ora, la prevista chiusura del Ponte per lavori infrastrutturali dal 1° giugno al 28 settembre 2025, rischia di paralizzare la linea ferroviaria Milano-Genova, e fa presagire un’intera estate di lavori e disagi per chi viaggia in auto e in treno a pendolari, turisti e aziende.</p>



<p>Il ponte va senza dubbio ristrutturato, ma le Giunte regionali di Lombardia, Piemonte, Liguria non hanno ad oggi adottato nessuna soluzione concreta per ridurre l’impatto della chiusura e garantire alternative efficaci ai viaggiatori.</p>



<p>Nessuna soluzione nemmeno da Salvini, che pare si sia concentrato molto sul ponte sullo stretto di Messina trascurando completamente la manutenzione della rete stradale e ferroviaria italiana, anche a Nord.</p>



<p>&#8211; non è stato elaborato un piano strutturato di interventi</p>



<p>&#8211; i pendolari e i turisti sono stati abbandonati</p>



<p>&#8211; le attività economiche sono messe a rischio</p>



<p>Il Movimento 5 stelle con tutti i suoi rappresentanti dei territori coinvolti, sia nelle regioni che in Parlamento, chiede un piano che preveda misure concrete per attenuare l’impatto della chiusura del ponte, garantendo soluzioni alternative efficaci e sicure per tutti gli utenti interessati.</p>



<ol class="wp-block-list">
<li>Indennizzi per i viaggiatori per coprire gli extra costi dovuti al disservizio subito</li>



<li>Tavolo immediato al Ministero dei Trasporti per accelerare le intese interregionali.</li>



<li>Ristori alle attività produttive colpite.</li>



<li>Soluzioni concrete per la tratta Tortona &#8211; Voghera &#8211; Stradella e dintorni.</li>



<li>Misure per agevolare il lavoro da remoto in modo efficace.</li>
</ol>



<p>Il tempo è scaduto: il Governo si assuma le sue responsabilità.</p>



<p><strong>I deputati Antonino Iaria e Valentina Barzotti</strong><br><strong>I senatori Bruno Marton e Elena Sironi</strong><br><strong>L’eurodeputato Gaetano Pedullà</strong><br><strong>I consiglieri regionali del Piemonte Pasquale Coluccio, Sarah Disabato e Alberto Unia</strong><br><strong>Il consigliere regionale della Liguria Stefano Giordano</strong><br><strong>I consiglieri regionali della Lombardia Nicola Di Marco, Paola Pollini e Paola Pizzighini</strong><br><strong>Roberto Traversi – deputato e coordinatore regionale Liguria</strong><br><strong>Simone Verni &#8211; coordinatore Provinciale Pavia</strong><br><strong>Lorenzo Goppa, assessore all&#8217;ambiente del comune di Pavia<br>Andrea Cammalleri, coordinatore di Alessandria</strong><br><strong>Dario Violi, coordinatore regionale Lombardia</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Diamo i numeri: quanti ospedali, scuole e asili al posto delle armi</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/diamo-i-numeri-quanti-ospedali-scuole-e-asili-al-posto-delle-armi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 24 Mar 2025 16:40:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Difesa]]></category>
		<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<category><![CDATA[NO al riarmo]]></category>
		<category><![CDATA[Pace]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36051</guid>

					<description><![CDATA[Meloni e Crosetto continuano a prendere in giro gli italiani dicendo che gli investimenti in armamenti non sottraggono risorse a sanità, scuole, asili, welfare. Negano l’evidenza per giustificare scelte di politica economica che privilegiano il riarmo ai servizi essenziali per i cittadini. Come se non fosse una scelta di politica economica di governo quella di [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/quanti-ospedali-scuole-e-asili-al-posto-delle-armi-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36053" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/quanti-ospedali-scuole-e-asili-al-posto-delle-armi-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/quanti-ospedali-scuole-e-asili-al-posto-delle-armi-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/quanti-ospedali-scuole-e-asili-al-posto-delle-armi-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/quanti-ospedali-scuole-e-asili-al-posto-delle-armi-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/quanti-ospedali-scuole-e-asili-al-posto-delle-armi-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/quanti-ospedali-scuole-e-asili-al-posto-delle-armi-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/quanti-ospedali-scuole-e-asili-al-posto-delle-armi.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><strong>Meloni e Crosetto continuano a prendere in giro gli italiani dicendo che gli investimenti in armamenti non sottraggono risorse a sanità, scuole, asili, welfare</strong>. Negano l’evidenza per giustificare scelte di politica economica che privilegiano il riarmo ai servizi essenziali per i cittadini. Come se non fosse una scelta di politica economica di governo quella di stanziare i soldi dei contribuenti per una spesa invece che per un’altra. Ecco qualche esempio concreto che dà la misura di quali servizi vengono sacrificati in nome di un riarmo che questo governo ha già avviato a pieno ritmo.</p>



<p><strong>Meloni e Crosetto hanno ordinato una cinquantina (49 per la precisione) di nuovi aerei da guerra, tra F-35 e Typhoon, per un costo complessivo di 14,5 miliardi</strong>: ognuno costerà quasi 300 milioni di euro, più del costo (266 milioni) del costo del nuovo avveniristico Policlinico di Milano da 900 posti. Immaginiamo come cambierebbe la vita e la salute degli italiani con oltre cinquanta di questi mega-ospedali sparsi nel Paese, uno in ogni capoluogo italiano di oltre centomila abitanti.</p>



<p><strong>Meloni e Crosetto hanno ordinato oltre 270 nuovi carri armati Panther per un costo complessivo di 8,3 miliardi</strong>: con la stessa cifra lo Stato potrebbe coprire le spese di 4 milioni di famiglie italiane per l’assistenza di anziani non autosufficienti. Ognuno di questi nuovi cingolati costerà 30 milioni di euro: gli stessi soldi con cui il Comune di Bologna costruirà quattro nuove scuole per circa 1.400 alunni o con cui il Comune di Castel Volturno costruirà la nuova cittadella scolastica per 1.800 alunni. Con un solo carro armato!</p>



<p><strong>Meloni e Crosetto hanno ordinato altre due fregate lanciamissili Fremm (oltre alle dieci già acquistate) e altri due sottomarini U-212 (oltre ai sei già operativi) per 3,2 miliardi di euro</strong>: la stessa cifra che il governo ha tagliato in manovra alle opere pubbliche dei Comuni con gravi ricadute sull’edilizia scolastica e sanitaria e non solo. Contando anche gli altri programmi di riarmo della Marina (tra bombe e missili per aerei ed elicotteri, droni navali e altre unità navali di supporto) superiamo i 4,6 miliardi, pari al taglio in manovra al fondo automotive a favore del fondo armi – secondo una logica perversa che oggi emerge alla luce del folle piano di conversione bellica del settore. </p>



<p><strong>Non paghi di questi investimenti con cui hanno già ipotecato per i prossimi anni decine di miliardi dei contribuenti a favore dei produttori di armi</strong>, Meloni e Crosetto ora ricorrono a nuove bugie (la minaccia dell’invasione russa o la falsa promessa di ricadute occupazionali) per convincere una popolazione italiana impoverita e giustamente perplessa dell’urgenza di aumentare di almeno 30 miliardi le spese miliari. Con questa cifra si potrebbero portare a mille euro tutte le pensioni minime, o coprire la penisola di ospedali, scuole e asili, o avere un welfare da fare invidia ai Paesi scandinavi.</p>



<p><strong>La priorità di questo governo non è migliorare la vita degli italiani, ma il riarmo</strong>. Per noi è vero l’opposto. Non siamo certo contrari a investire nella difesa del nostro Paese, se questo vuol dire ammodernare mezzi e strumenti con una fisiologica crescita degli stanziamenti, privilegiano investimenti in nuove tecnologie in grado di garantire la sicurezza nazionale contro le nuove minacce cyber e ibride a cui il nostro Paese è estremamente vulnerabile. Cosa ben diversa dai mega-programmi di riarmo avviati da Meloni e Crosetto e dagli ulteriori piani di riarmo straordinario che sottrarranno risorse spropositate alle urgenze di vita dei cittadini.</p>



<p><strong>Contro questa follia riarmista scenderemo in piazza il 5 aprile!</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sabato 5 Aprile, scendiamo in piazza a Roma per dire BASTA SOLDI PER LE ARMI!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/sabato-5-aprile-scendiamo-in-piazza-a-roma-per-dire-basta-soldi-per-le-armi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Mar 2025 11:46:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<category><![CDATA[Guerra]]></category>
		<category><![CDATA[NO al riarmo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36036</guid>

					<description><![CDATA[Contro il riarmo, contro lo spreco di miliardi in armi mentre scuole, ospedali e servizi pubblici vengono lasciati senza risorse. Diciamo NO a un governo che vuole portare l&#8217;Italia nel vortice di una folle corsa agli armamenti, sottraendo fondi a sanità, istruzione e welfare. Un piano che arricchirà le lobby militari e impoverirà cittadini e [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/basta-soldi-x-armi-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36037" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/basta-soldi-x-armi-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/basta-soldi-x-armi-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/basta-soldi-x-armi-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/basta-soldi-x-armi-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/basta-soldi-x-armi-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/basta-soldi-x-armi-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/basta-soldi-x-armi.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Contro il riarmo, contro lo spreco di miliardi in armi mentre scuole, ospedali e servizi pubblici vengono lasciati senza risorse. Diciamo NO a un governo che vuole portare l&#8217;Italia nel vortice di una folle corsa agli armamenti, sottraendo fondi a sanità, istruzione e welfare. Un piano che arricchirà le lobby militari e impoverirà cittadini e lavoratori di un’Italia sempre più in bolletta.</p>



<p>Non possiamo restare a guardare mentre si tagliano stipendi, pensioni e servizi essenziali per finanziare la guerra. È il momento di reagire!</p>



<p><strong><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Sabato 5 Aprile, ci incontreremo alle ore 13:00 in Piazza Vittorio Emanuele II per avviare insieme il corteo e raggiungere il palco finale in Via dei Fori Imperiali.</strong></p>



<p>Diciamo sì a un futuro di pace, giustizia sociale e diritti per tutti.</p>



<p><strong>Diciamo NO all’Europa delle armi. Fermiamoli!</strong></p>



<p><a href="https://drive.google.com/open?id=18_1PFoLXBguLYNKFeoEC8dlsPiEAaChs&amp;usp=drive_fs" data-type="link" data-id="https://drive.google.com/open?id=18_1PFoLXBguLYNKFeoEC8dlsPiEAaChs&amp;usp=drive_fs">Scarica qui il volantino, il kit grafico e unisciti alla nostra mobilitazione.</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>A Roma iniziano gli incontri dei Tavoli tematici</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/a-roma-iniziano-gli-incontri-dei-tavoli-tematici/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 17 Mar 2025 15:15:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lazio]]></category>
		<category><![CDATA[tavoli tematici]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36029</guid>

					<description><![CDATA[Sabato scorso, nel giorno della manifestazione per un’Europa armata, noi del Movimento 5 stelle abbiamo presentato i Tavoli tematici per progettare il futuro della nostra amata Roma. E’ stato un evento molto partecipato e ringrazio la nostra comunità che ha dimostrato quanto sia forte e quali siano le nostre priorità. I tavoli di lavoro sono [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/tavoli-tematici-lazio-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36032" style="width:840px;height:auto" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/tavoli-tematici-lazio-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/tavoli-tematici-lazio-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/tavoli-tematici-lazio-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/tavoli-tematici-lazio-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/tavoli-tematici-lazio-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/tavoli-tematici-lazio-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/tavoli-tematici-lazio.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Linda Meleo, capogruppo al Consiglio capitolino e coordinatrice di Roma</em></figcaption></figure>



<p>Sabato scorso, nel giorno della manifestazione per un’Europa armata, noi del Movimento 5 stelle abbiamo presentato i Tavoli tematici per progettare il futuro della nostra amata Roma. E’ stato un evento molto partecipato e ringrazio la nostra comunità che ha dimostrato quanto sia forte e quali siano le nostre priorità.</p>



<p>I tavoli di lavoro sono un percorso di ascolto, un’opportunità per raccogliere idee che guardano al futuro, ma che partono dai bisogni dei cittadini. Un&#8217;opportunità concreta di confronto, in cui i cittadini insieme ai portavoce locali, si dedicano a definire le linee guida per una città orientata al domani, al benessere e a una crescita sostenibile.<br>I Tavoli rappresentano un passo fondamentale per costruire insieme il nostro programma: partecipato, concreto e radicato nelle esigenze reali.<br>Perché Roma e i romani meritano una città che sia al passo con i tempi, più innovativa, sicura e inclusiva.<br>La nostra comunità è forte, determinata e pronta a fare la differenza. Avanti, insieme, per Roma!</p>



<p>L’avvio dei tavoli sarà supervisionato da me, Linda Meleo, Daniele Diaco e Paolo Ferrara, di concerto coi consiglieri municipali. Il coordinamento tecnico sarà effettuato da Luca Di Stefano e Simone Federici.</p>



<p>Martedì 18 MARZO 18:00-18:45<br>TAVOLO 9 &#8211; Urbanistica e patrimonio</p>



<p>Martedì 18 MARZO 19:00-19:45<br>TAVOLO 7 &#8211; Scuola, formazione e giovani</p>



<p>Martedì 18 MARZO 21:00-21:45<br>TAVOLO 6 &#8211; Pari opportunità, politiche di genere e diritti civili</p>



<p>Mercoledì 19 MARZO 18:00-18:45<br>TAVOLO 1 &#8211; Lavori pubblici, mobilità, infrastrutture, sicurezza stradale</p>



<p>Mercoledì 19 MARZO 19:00-19:45<br>TAVOLO 4 &#8211; Cultura, arte, sport, innovazione digitale e strumenti di partecipazione</p>



<p>Mercoledì 19 MARZO 21:00-21:45<br>TAVOLO 3 &#8211; Politiche sociali e politiche abitative</p>



<p>Giovedì 20 MARZO 18:00-18:45<br>TAVOLO 8 &#8211; Decoro e sicurezza urbana</p>



<p>Giovedì 20 MARZO 19:00-19:45<br>TAVOLO 5 &#8211; Sviluppo agricolo, verde, sostenibilità e rifiuti</p>



<p>Giovedì 20 MARZO 21:00-21:45<br>TAVOLO 2 &#8211; Commercio, sviluppo economico e turismo</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Partono i tavoli tematici per Roma: costruiamo il futuro</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/partono-i-tavoli-tematici-per-roma-costruiamo-il-futuro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Mar 2025 17:17:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lazio]]></category>
		<category><![CDATA[roma]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36004</guid>

					<description><![CDATA[Ci siamo, il 15 marzo alle 15 Caffè Letterario a&#160;Via Ostiense si terrà l’evento di presentazione dei Tavoli di lavoro M5S per Roma.&#160; I tavoli saranno un’occasione per&#160;confrontarsi sulle proposte, approfondire le priorità di Roma e coinvolgere tutti i cittadini e i portatori di interesse, sia interni che esterni al Movimento. Nella città del Giubileo, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/tavoli-tematici-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36006" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/tavoli-tematici-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/tavoli-tematici-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/tavoli-tematici-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/tavoli-tematici-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/tavoli-tematici-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/tavoli-tematici-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/tavoli-tematici.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Ci siamo, il 15 marzo alle 15 Caffè Letterario a&nbsp;<strong>Via Ostiense s</strong>i terrà l’evento di presentazione dei <strong>Tavoli di lavoro M5S per Roma</strong>.&nbsp; I tavoli saranno un’occasione per&nbsp;<strong>confrontarsi sulle proposte, approfondire le priorità di Roma e coinvolgere tutti i cittadini e i portatori di interesse</strong>, sia interni che esterni al Movimento.</p>



<p>Nella città del Giubileo, con risorse straordinarie pronte a trasformarla ma ancora troppe disuguaglianze da colmare. Nella Roma che ospita eventi internazionali e grandi cantieri, ma dove le periferie chiedono ascolto, la sicurezza va rafforzata e i servizi essenziali garantiti a tutti. In una Capitale che può scegliere se restare ancorata al passato o costruire un futuro più giusto e sostenibile, <strong>la comunità del Movimento 5 Stelle lancia, con i Tavoli, un percorso di confronto che sarà aperto a tutti</strong>. <strong>Un’occasione per contribuire insieme a un programma ambizioso, concreto e all’altezza di Roma</strong>.</p>



<p>Partecipa, porta la tua voce, costruiamo il cambiamento!</p>



<p>L’evento è stato organizzato da Linda Meleo, coordinatrice di Roma e consigliera capitolina, con Paolo Ferrara e Daniele Diaco, consiglieri capitolini. Interverrà, inoltre, Paola Taverna, vicepresidente vicaria del Movimento 5 stelle, e l&#8217;europarlamentare Carolina Morace.</p>



<p><img loading="lazy" decoding="async" width="32" height="32" src="blob:https://www.movimento5stelle.eu/ccdf2b54-54da-453c-a450-99f3ea708e3c" alt="&#x1f4c5;">&nbsp;<strong>Quando?</strong>&nbsp;<strong>SABATO</strong>&nbsp;<strong>15 marzo</strong>, dalle&nbsp;<strong>15:00 alle 18:00</strong><br><img loading="lazy" decoding="async" width="32" height="32" src="blob:https://www.movimento5stelle.eu/08bbaf8d-23c5-403c-8ec5-60409ec631b7" alt="&#x1f4cd;">&nbsp;<strong>Dove?</strong>&nbsp;Caffè Letterario –&nbsp;<strong>Via Ostiense, 95</strong></p>



<p>Per organizzare al meglio l’incontro, vi chiediamo di&nbsp;<strong><a href="https://forms.office.com/Pages/ResponsePage.aspx?id=v9Q51RBWGkevwhx2aFz--uzT2Mdn0HdNjwcyy2fJHUVUOUxFSTc1QUlFSTdJUDE3MTBQTjNNUkk3WS4u" data-type="link" data-id="https://forms.office.com/Pages/ResponsePage.aspx?id=v9Q51RBWGkevwhx2aFz--uzT2Mdn0HdNjwcyy2fJHUVUOUxFSTc1QUlFSTdJUDE3MTBQTjNNUkk3WS4u" target="_blank" rel="noreferrer noopener">confermare la presenza compilando il form a questo link (fino a esaurimento posti)</a></strong></p>



<p>Sarà un’opportunità importante per mettere in rete idee, competenze ed energie per il futuro della nostra città.&nbsp;</p>



<p>Programma</p>



<p>Ore 15:00<br><strong>Saluti</strong> <br>Linda Meleo, Paola Taverna</p>



<p>Ore 15:15<br><strong>Introduzione dei consiglieri comunali di Roma</strong><br>Linda Meleo, Paolo Ferrara, Daniele Diaco, Virginia Raggi</p>



<p>Ore 15:30<br><strong>I tavoli di lavoro: idee per Roma</strong><br>Modera Linda Meleo<br>Intervengono: Luca Di Stefano, Rappresentante GT Mun. XII, e Simone Federici, componente GT Mun. XV</p>



<p>Ore 16:20<br><strong>Interventi dei Parlamentari romani del Movimento 5 stelle</strong><br>Alessandra Maiorino, Francesco Silvestri e Alfonso Colucci</p>



<p><strong>e dei consiglieri regionali</strong><br>Adriano Zuccalà e Valerio Novelli</p>



<p>Ore 16.35<br><strong>Il lavoro dei Gruppi Territoriali</strong><br>Modera Linda Meleo<br>Intervengono: Carlo Colizza, coordinatore regionale Lazio, Silvia Foriglio, Rappresentante GT Mun. VI, Mario Podeschi, Rappresentante GT Mun. V, Giacomo Bartoleschi – Rappresentante Network Giovani di Roma</p>



<p>Ore 17:00<br><strong>Un focus – la città oggi e domani, visioni per il futuro</strong><br>a cura di Daniele Diaco e Paolo Ferrara<br>con Lorenzo Cioce di <em>Daje de alberi</em>; Maria Luigia Menditto e Alfonso Liparulo docenti di <em>Noi Torpignattara OdV e altri ospiti</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
