<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 09 Aug 2023 13:09:32 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>No al riesame AIA senza tutele per Taranto</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/no-al-riesame-aia-senza-tutele-per-taranto/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 Aug 2023 12:05:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Puglia]]></category>
		<category><![CDATA[Taranto]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24970</guid>

					<description><![CDATA[Il Governo Meloni vuole portare a 8 milioni di T/annue la produzione a carbone di acciaio, senza chiudere le fonti inquinanti e senza rafforzare le tutele ambientali e sanitarie. Si vuole continuare a produrre con i vecchi impianti a carbone, riaccendendo tutti gli altiforni, compreso l&#8217;Afo 5 (il più grande d&#8217;Europa), le acciaierie e persino [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/taranto-2-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-24973" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/taranto-2-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/taranto-2-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/taranto-2-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/taranto-2-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/taranto-2-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/taranto-2-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/taranto-2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il Governo Meloni vuole portare a 8 milioni di T/annue la produzione a carbone di acciaio, senza chiudere le fonti inquinanti e senza rafforzare le tutele ambientali e sanitarie.</p>



<p>Si vuole continuare a produrre con i vecchi impianti a carbone, riaccendendo tutti gli altiforni, compreso l&#8217;Afo 5 (il più grande d&#8217;Europa), le acciaierie e persino trasformando l&#8217; Afo 2 in un inceneritore dove bruciare 60 mila T/annue di plastica.</p>



<p>Per i responsabili di eventuali reati ambientali e sanitari, il Governo Meloni ha pensato bene di reintrodurre lo scudo penale.</p>



<p>Il MoVimento 5 Stelle dice &#8220;NO AL RIESAME AIA &#8220;, senza la chiusura delle fonti inquinanti, le bonifiche, la decarbonizzazione della fabbrica, la preventiva valutazione integrata ambientale e sanitaria (VIIAS), la riduzione dei limiti degli inquinanti di cui al decreto legislativo n. 155/2010 e la tutela dei lavoratori e delle imprese dell&#8217;indotto.</p>



<p><em><strong>FIRMATE LA PETIZIONE contro il Riesame dell&#8217;Autorizzazione integrata Ambientale (AIA) che trovate a questo link: <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.change.org/p/no-al-riesame-aia-senza-tutele-per-taranto" target="_blank">https://www.change.org/p/no-al-riesame-aia-senza-tutele-per-taranto</a></strong></em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Prosegue la riorganizzazione del M5S: approvati 90 nuovi gruppi territoriali</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/prosegue-la-riorganizzazione-del-m5s-approvati-90-nuovi-gruppi-territoriali/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 08 Aug 2023 14:48:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Gruppi Territoriali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24936</guid>

					<description><![CDATA[Prosegue la riorganizzazione territoriale e sono felice di comunicarvi che il Comitato per i rapporti territoriali ha approvato la formazione di altri 91 gruppi territoriali che si aggiungono ai 79 già approvati il 30 maggio. Un totale di 170 realtà territoriali che coinvolgono oltre 9 mila persone e tanti altri gruppi si stanno formando e [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/primi-gruppi-territoriali-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-24178" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/primi-gruppi-territoriali-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/primi-gruppi-territoriali-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/primi-gruppi-territoriali-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/primi-gruppi-territoriali-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/primi-gruppi-territoriali-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/primi-gruppi-territoriali-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/primi-gruppi-territoriali.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption">  </figcaption></figure>



<p>Prosegue la riorganizzazione territoriale e sono felice di comunicarvi che il Comitato per i rapporti territoriali <strong>ha approvato la formazione di altri 91 gruppi territoriali</strong> che si aggiungono ai 79 già approvati il 30 maggio.</p>



<p><strong>Un totale di 170 realtà territoriali </strong>che coinvolgono oltre 9 mila persone e tanti altri gruppi si stanno formando e sono in fase di istruttoria.</p>



<p>Il Movimento 5 Stelle rafforza ancora di più la sua presenza sui territori, ma ribadisco che i Gruppi territoriali non saranno i luoghi in cui la nostra forza politica celebrerà vuote liturgie, come avviene nei partiti tradizionali. <strong>Saranno i momenti di confronto in cui si materializzerà la nostra idea di “cittadinanza attiva”</strong>, in cui i cittadini saranno chiamati a esercitare consapevolmente i propri diritti e a trasmetterci idee e proposte per perseguire un’azione politica sempre più aderente alle reali esigenze dei cittadini, di tutti i cittadini, nessuno escluso.</p>



<p>Ringrazio ancora una volta tutto lo staff, dalla Vicepresidente vicaria Paola Taverna, con delega ai territori, a tutti i componenti del Comitato per i Rapporti Territoriali e ai coordinatori territoriali per il grande lavoro istruttorio svolto per dare vita a questi ulteriori Gruppi territoriali.</p>



<p>I coordinatori territoriali, una volta ricevuta la comunicazione ufficiale di approvazione, <strong>potranno procedere a convocare le rispettive assemblee per l’elezione dei rappresentanti dei Gruppi territoriali</strong>, secondo le indicazioni fornite dal Comitato rapporti territoriali, nelle modalità e nei termini previsti dal regolamento.</p>



<p>Continuiamo a scrivere questa nuova pagina della storia del Movimento 5 Stelle, densa di passione, partecipazione, impegno collettivo.</p>



<p><strong>Buon lavoro a tutti, sempre dalla parte giusta!</strong></p>



<p class="has-text-align-right"><strong>Giuseppe Conte</strong></p>



<div class="wp-block-file"><object class="wp-block-file__embed" data="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/GRUPPI-TERRITORIALI-7-AGOSTO.pdf" type="application/pdf" style="width:100%;height:600px" aria-label="Incorporamento di GRUPPI-TERRITORIALI-7-AGOSTO."></object><a id="wp-block-file--media-c5805dfa-f31e-4349-82df-df480c3da4e6" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/GRUPPI-TERRITORIALI-7-AGOSTO.pdf">GRUPPI-TERRITORIALI-7-AGOSTO</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/GRUPPI-TERRITORIALI-7-AGOSTO.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-c5805dfa-f31e-4349-82df-df480c3da4e6">Download</a></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Taranto: il governo Meloni continua ad affossare la città</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/taranto-il-governo-meloni-continua-affossare-la-citta/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 03 Aug 2023 09:05:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Puglia]]></category>
		<category><![CDATA[Taranto]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24925</guid>

					<description><![CDATA[Viste le ultime decisioni prese da questo Governo per la città di Taranto, non si sa se chiedere maggiore attenzione o sperare che l’esecutivo del presidente Meloni si dimentichi della città ionica. Prima le risorse del PNRR destinate all’implementazione dell’idrogeno verde nell’ex Ilva sono state stralciate dal ministro Fitto, di fatto azzerando le possibilità di [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/taranto-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-24929" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/taranto-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/taranto-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/taranto-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/taranto-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/taranto-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/taranto-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/taranto.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Viste le ultime decisioni prese da questo Governo per la città di Taranto, non si sa se chiedere maggiore attenzione o sperare che l’esecutivo del presidente Meloni si dimentichi della città ionica. Prima le risorse del PNRR destinate all’implementazione dell’idrogeno verde nell’ex Ilva sono state stralciate dal ministro Fitto, di fatto azzerando le possibilità di bonifica e riconversione del sito entro il 2026; ora si rischia di mettere la pietra tombale sui Giochi del Mediterraneo a causa dei ritardi nei finanziamenti da parte del Governo.</p>



<p>Le scelte fatte finora confermano quelli che erano i timori alla vigilia delle elezioni: non c’è alcuna programmazione su Taranto e non si vuole investire sulla riconversione economica e sociale perché evidentemente per chi sta a Roma va bene così. Si nega l’evidenza di un impianto che inquina, lasciando che continui a farlo, senza alcuna valutazione dell’impatto sanitario e senza tener conto dei cittadini che chiedono solo la tutela del diritto alla salute.</p>



<p>Su Taranto si sta giocando a perdere, cercando di fermare anche l’opportunità rappresentata dai Giochi del Mediterraneo solo per una precisa scelta politica. Nelle città che hanno ospitato eventi sportivi internazionali sono state realizzate opere di cui ancora oggi beneficiano le comunità e le regioni coinvolte. In Puglia nella scorsa legislatura ci si è impegnati per una legge su Taranto che ha visto lavorare insieme i consiglieri del territorio insieme. Un lavoro che oggi rischia di essere vanificato, come rischia di bloccarsi il progetto per l’università di medicina a Taranto, anche in questo caso solo per una questione di lotta politica.&nbsp;</p>



<p>Si sta tornando ai decenni precedenti, senza alcun tipo di visione per il futuro. Dopo il Consiglio regionale monotematico sulla Capitanata, <strong>Marco Galante, capogruppo del M5S in consiglio regionale pugliese, chiederà un consiglio monotematico sulla provincia ionica alla presenza di parlamentari del territorio ed esponenti del Governo per capire una volta per tutte cosa si vuole fare per Taranto.</strong></p>



<p>Serve chiarezza e servono impegni concreti.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Basilicata approvata la proposta di legge del Movimento sulle Emergenze abitative</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-basilicata-approvata-la-proposta-di-legge-del-movimento-sulle-emergenze-abitative/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 28 Jul 2023 12:02:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Basilicata]]></category>
		<category><![CDATA[Emergenze abitative]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24915</guid>

					<description><![CDATA[L’ultima seduta di Consiglio Regionale in Basilicata ha visto l’approvazione del bilancio di assestamento; un documento che il Presidente Bardi ha ritenuto prettamente tecnico e che, nella sostanza, è un’operazione contabile del tutto asfittica. La presenza dei sindaci e dei presidenti di provincia non è bastata per far tornare Bardi sui suoi passi e rimpolpare [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/basilicata-2-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-24921" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/basilicata-2-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/basilicata-2-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/basilicata-2-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/basilicata-2-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/basilicata-2-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/basilicata-2-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/basilicata-2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>L’ultima seduta di Consiglio Regionale in Basilicata ha visto l’approvazione del bilancio di assestamento; un documento che il Presidente Bardi ha ritenuto prettamente tecnico e che, nella sostanza, è un’operazione contabile del tutto asfittica. La presenza dei sindaci e dei presidenti di provincia non è bastata per far tornare Bardi sui suoi passi e rimpolpare capitoli di bilancio come quelli del Fondo Unico per le Autonomie Locali (F.U.A.L.) e per i Piani Sociali di Zona.&nbsp; I numeri sono stati ballerini fino alla fine per via dell’assenza di qualche consigliere alle prese con la tintarella estiva.&nbsp;</p>



<p>Nonostante queste premesse molto poco edificanti, <strong>il Movimento 5 Stelle è riuscito a portare a casa una proposta di legge molto importante che prevede</strong> <strong>l’istituzione del fondo per gli aiuti e i sostegni alle famiglie e alle persone sgomberate a seguito di dichiarata inagibilità dell’unità immobiliare di residenza anagrafica e dimora abituale</strong>.</p>



<p>Lo scopo della proposta di legge è proprio quello di fornire alla Giunta Regionale una cornice normativa all&#8217;interno della quale collocare l’intervento regionale di aiuto e sostegno ai nuclei familiari e alle persone colpite dall’emergenza abitativa innescata da fenomeni di dissesto idrogeologico o di altra natura. In tal modo, la Giunta Regionale potrebbe azionare con maggiore efficacia e tempestività gli aiuti per la sistemazione temporanea delle famiglie sfollate e la realizzazione delle analisi, indagini e monitoraggi tecnici finalizzati a determinare l’entità e le cause dell’inagibilità degli immobili. La Regione Basilicata ha affrontato il problema erogando contributi attraverso una serie di delibere al fine di tamponare la fase emergenziale iniziale, quella più acuta. Tuttavia, il ricorso all’atto amministrativo (delibera di giunta e delle successive determinazioni dirigenziali) limitato alla fase emergenziale può diventare assai più efficace e tempestivo se incardinato su meccanismo legislativo “strutturale”, da attivare ogni qualvolta sul territorio regionale vi sia la necessità di affrontare questo tipo di emergenze.</p>



<p>Occorre ricordare che l’endemica fragilità del territorio regionale continua ad essere una causa costante di emergenze abitative: basti pensare agli episodi di Pomarico, Irsina, Castronuovo di Sant’Andrea, Potenza e non ultimo l’episodio degli edifici di Via Don Luigi Sturzo a Matera.</p>



<p>Non è stato affatto facile, ma pur di mettere un punto fermo su questa materia molto delicata, i nostri consiglieri regionali Gianni Perrino e Gianni Leggieri hanno spinto affinché si aprisse un capitolo del bilancio con una cifra iniziale di 50mila euro che sicuramente occorrerà incrementare al momento dell&#8217;approvazione del bilancio di previsione.</p>



<p>L’augurio è che questo tipo di situazioni rimangano sempre in cima all’agenda dell’azione politica e amministrativa della regione e che, ovviamente, possano essere prevenute con opportuni interventi di consolidamento delle aree più fragili. Si tratta di interventi prioritari che hanno altrettanta importanza rispetto a quelli che si pongono in essere in maniera immediata quando si tratta di soccorrere le casse e i bilanci di amministrazioni in costante situazione di dissesto finanziario.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Piemonte, auto blu gratis e nuove poltrone mentre aumentano i biglietti del bus</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/piemonte-auto-blu-gratis-e-nuove-poltrone-mentre-aumentano-i-biglietti-del-bus/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 27 Jul 2023 08:20:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[auto blu]]></category>
		<category><![CDATA[Piemonte]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24908</guid>

					<description><![CDATA[Auto blu e nuove poltrone pagate con i soldi dei cittadini. Ecco i risultati delle ultime manovre del centrodestra in Piemonte. Il tutto mentre sono aumentati i biglietti di treni e bus nell&#8217;intera regione, il costo della vita continua a salire e gli stipendi restano al palo. Invece quali sono state le priorità di Lega, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/piemonte-auto-blu-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-24911" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/piemonte-auto-blu-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/piemonte-auto-blu-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/piemonte-auto-blu-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/piemonte-auto-blu-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/piemonte-auto-blu-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/piemonte-auto-blu-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/piemonte-auto-blu.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Auto blu e nuove poltrone pagate con i soldi dei cittadini. Ecco i risultati delle ultime manovre del centrodestra in Piemonte. Il tutto mentre sono aumentati i biglietti di treni e bus nell&#8217;intera regione, il costo della vita continua a salire e gli stipendi restano al palo.</p>



<p>Invece quali sono state le priorità di Lega, Fratelli d&#8217;Italia e Forza Italia? Introdurre ben 10 nuove poltrone in Consiglio regionale, inventandosi di sana pianta le figure del Sottosegretario regionale e del Consigliere supplente. Queste modifiche di legge e statuto, approvate con prolungate maratone in aula, costeranno ai cittadini piemontesi almeno 9 milioni di euro a legislatura a fronte di incarichi sostanzialmente inutili.</p>



<p>Un vero e proprio poltronificio, un modo per permettere di foraggiare forze politiche, correnti e capibastone al fine di gestire al meglio la spartizione di potere. Naturalmente, a spese del cittadino piemontese.</p>



<p>Come se non bastasse la Giunta Cirio ha confezionato un ulteriore regalo ai politici. Proprio in questi giorni la maggioranza di centrodestra ha approvato di cancellare la decurtazione di 1166 euro, al rimborso mensile di 3500 euro, per gli assessori che usano in modo continuativo l&#8217;auto di servizio. Insomma, auto blu gratis.</p>



<p>I Consiglieri regionali del Movimento 5 stelle in Piemonte (Sarah Disabato, Ivano Martinetti e Sean Sacco) si sono opposti in ogni sede a queste sciagurate manovre. Dura opposizione e ostruzionismo in Commissione e in aula, dove il centrodestra è stato messo davanti all&#8217;inopportunità di procedere con simili iniziative proprio mentre i cittadini normali devono fare i conti con aumenti consistenti dei biglietti del trasporto pubblico locale.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>I tipi di plastica: se li conosci li eviti! #IoSonoPlasticFree</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/i-tipi-di-plastica-se-li-conosci-li-eviti-iosonoplasticfree/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 25 Jul 2023 08:55:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ambiente e Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[#IoSonoPlasticFree]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24881</guid>

					<description><![CDATA[La plastica non è tutta uguale e imparare a conoscerla ti aiuta ad evitarla o a riciclarla correttamente. Esistono 7 tipi di plastica diversa, ognuna con un simbolo stampato formato dal simbolo del riciclo più un numero al suo interno che va da 1 a 7. Ogni plastica ha delle caratteristiche e rilascia delle sostanze [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/tipi-di-plastica-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-24884" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/tipi-di-plastica-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/tipi-di-plastica-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/tipi-di-plastica-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/tipi-di-plastica-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/tipi-di-plastica-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/tipi-di-plastica-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/tipi-di-plastica.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>La plastica non è tutta uguale e imparare a conoscerla ti aiuta ad evitarla o a riciclarla correttamente.</p>



<p>Esistono 7 tipi di plastica diversa, ognuna con un simbolo stampato formato dal simbolo del riciclo più un numero al suo interno che va da 1 a 7.</p>



<p>Ogni plastica ha delle caratteristiche e rilascia delle sostanze più o meno pericolose nell’ambiente o nelle sostanze con cui è a contatto, come l’acqua ad esempio.</p>



<ul>
<li><strong>PET</strong>&nbsp;o&nbsp;<strong>PETE</strong>&nbsp;(polietilene tereftalato): codice identificativo 1;</li>



<li><strong>HDPE</strong>&nbsp;(polietilene ad alta densità): codice identificativo 2;</li>



<li><strong>PVC O V</strong>&nbsp;(cloruro di polivinile): codice identificativo 3;</li>



<li><strong>LDPE</strong>&nbsp;(polietilene a bassa densità): codice identificativo 4;</li>



<li><strong>PP</strong>&nbsp;(polipropilene): codice identificativo 5;</li>



<li><strong>PS</strong>&nbsp;(polistirene o polistirolo): codice identificativo 6</li>



<li><strong>Altre plastiche</strong>: codice identificativo 7</li>
</ul>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="613" height="340" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/Immagine1.jpg" alt="" class="wp-image-24885" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/Immagine1.jpg 613w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/Immagine1-300x166.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/Immagine1-600x333.jpg 600w" sizes="(max-width: 613px) 100vw, 613px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure></div>


<p><strong>1 PET o Polietilene Tereftalato</strong></p>



<p>Il PET è sempre stato ritenuto sicuro, tanto che viene impiegato per le bottiglie d’acqua e bibite, contenitori per la conservazione di alimenti e per scaldare gli alimenti nel microonde. È la plastica riciclabile al 100%. Ma gli ultimi studi rivolti proprio al PET, dimostrano che è molto pericolosa per il suo riuso, in quanto tende a deteriorarsi nel tempo e di conseguenza rilascia particelle di ANTIMONIO, un metallo altamente tossico!</p>



<p><em>Cosa puoi fare: smetti di comprare acqua in bottiglie di plastica, oltre a risparmiare ne guadagnerai in salute e farai del bene all’ambiente. Compra delle borracce da portare con te, riempi le bottiglie di vetro alla fonte del tuo paese se c’è, oppure installa un depuratore al tuo rubinetto e bevi l’acqua del sindaco.</em></p>



<p><strong>2 PE-HD o Polietilene ad alta densità</strong></p>



<p>Questo tipo di plastica viene considerata a basso rischio, ma anche qui gli ultimi studi dimostrano il rilascio di sostanze ormoni-mimiche. Il suo impiego è molto diffuso, si va dai contenitori per il latte ai succhi di frutta, dai contenitori per la cosmesi a gli shampoo, detersivi per i piatti e per i più vari prodotti per la pulizia della casa!</p>



<p><em><span style="text-decoration: underline;">Cosa puoi fare: compra prodotti sfusi e non imballati nella plastica; prediligi i saponi solidi e impacchettati nella carta; prediligi i saponi alla spina e usa sempre lo stesso contenitore ricaricandolo.</span></em></p>



<p><strong>3 PVC o Cloruro di Polivinile</strong></p>



<p>È la plastica più pericolosa perché contiene ftalati come il DEHP per rendere la plastica più flessibile e resistente. Il PVC viene usato soprattutto nell’industria dell’automobilismo, nelle costruzioni e nei materiali elettrici. Purtroppo viene usata anche per la pellicola per alimenti per renderla, appunto, più resistente e flessibile.</p>



<p><em>Cosa puoi fare: per la tua salute è meglio mettere al bando la pellicola in cucina! Non comprarla più e usa coperchi per chiudere i contenitori. Fai i cubetti di ghiaccio con gli stampi di silicone e non con le bustine in pvc! Quando compri i vestiti fai attenzione e prediligi le fibre naturali come il cotone, il lino, la lana. Le fibre plastiche come il nylon, il neoprene o il pile si distruggono e diventano microplastiche ingerite dai pesci che finiscono nei nostri piatti.</em></p>



<p><strong>4 PE-LD o Polietilene a bassa densità</strong></p>



<p>Composta unicamente da idrogeno e carbonio viene considerata poco rischiosa. Viene infatti impiegata nei giochi per bambini, buste per la spesa, cartoni per il latte, buste per la spazzatura e tappi per i barattoli.</p>



<p><em><span style="text-decoration: underline;">Cosa puoi fare: porta con te la borsa di stoffa per fare la spesa; per i tuoi bambini prediligi giochi in legno e, in ogni caso, quando crescono non buttare i giocattoli ma donali ad altri bambini.</span></em></p>



<p><strong>5 PP o Polipropilene</strong></p>



<p>È un tipo di plastica considerato sicuro perché privo di ftalati, ma in realtà sono molto usati nella filiera della sua produzione. Infatti in alcuni studi svolti in alcuni campioni sono stati rinvenuti molte tracce di DEHF. Il suo impiego è molteplice, viene usato per i tappi delle bottiglie, i vasetti di yogurt, borse, misurini, arredi casalinghi e oggetti di cancelleria.</p>



<p><em>Cosa puoi fare: prediligi alimenti sfusi e lo yogurt in vasetti di vetro o, in alternativa fallo in casa: è facile e risparmierai molto denaro. Compra oggetti in legno come ad esempio le mollette, e evita gli oggetti usa e getta il più possibile.</em></p>



<p><strong>6 PS detto Polistirene o Polistirolo</strong></p>



<p>Il suo principale elemento chimico è lo Stirene, una sostanza che può migrare nei prodotti al suo interno, quindi è una plastica da evitare. Ma non viene considerata tra le pericolose perché lo stirene si trova in natura all’interno di manzo e fragole. <strong>Ma la National Toxicology Program del ministero della salute americana mette lo stirene nelle sostanze altamente cancerogene!</strong> Viene usata per cibi take away, vasetti per yogurt, contenitori per uova e alimenti, rasoi usa e getta e contenitori CD.</p>



<p><em><span style="text-decoration: underline;">Cosa puoi fare: se ordini cibo a casa dai la precedenza a chi usa stoviglie e contenitori compostabili; prediligi alimenti sfusi e lo yogurt in vasetti di vetro o, in alternativa fallo in casa: è facile e risparmierai molto denaro. Compra oggetti in legno, come ad esempio le mollette, e evita gli oggetti usa e getta il più possibile</span>.</em></p>



<p><strong>7 Altre plastiche non riciclabili</strong></p>



<p>È la classe di plastica più pericolosa, ne fa parte tutte le plastiche non citate sopra o miscele di più categorie. Dannose per l’ambiente e/o l’uomo. Ne fanno parte il Nylon, fibre di vetro, l’acido polittico e il Poliuretano. Vengono usati per i bidoni d’acqua da ufficio, bottiglie per succhi di frutta, recipienti per forni a microonde e fino a non molto tempo fa veniva usato anche per i biberon!!</p>



<p><em><span style="text-decoration: underline;">Cosa puoi fare: evita tutti gli oggetti con il simbolo plastico 7, sono dannosi e non riciclabili!</span></em></p>



<p>Avere ben chiaro in mente con quale materiale abbiamo a che fare è essenziale sia&nbsp;<strong>nella fase di acquisto</strong>&nbsp;di un nuovo prodotto, che ovviamente&nbsp;<strong>nella fase di smaltimento</strong>. Se hai delle&nbsp;<strong>grandi quantità di plastica da eliminare</strong>, contatta l’azienda di rifiuti del tuo comune e richiedi informazioni su come avviene il recupero. E’ meglio non produrre rifiuti in plastica ma nel caso tu non possa evitare, l<strong>e materie plastiche vanno avviate ai processi di riciclo</strong>, così da salvaguardare l’ecosistema e evitare di inquinare in maniera irreparabile l’ambiente di cui facciamo parte.</p>



<p><em><strong>#IoSonoPlasticFree</strong></em><strong><em> </em></strong><strong><em></em></strong></p>



<p><strong><em>Non posso fare tutto il bene di cui il pianeta ha bisogno, ma il pianeta ha bisogno di tutto il bene che posso fare! </em></strong><strong><em></em></strong></p>



<p><strong>Se vuoi dare il tuo piccolo grande contributo alla battaglia contro l’invasione della plastica</strong> puoi unirti alla campagna&nbsp;<em>#IoSonoPlasticFree</em>!</p>



<p>Il MoVimento 5 Stelle ha in programma&nbsp;<strong>di eventi in tutta Italia</strong>. Uniamo le forze e aggiungiamo nuovi appuntamenti al calendario!</p>



<p>Puoi organizzare la pulizia di una spiaggia o di un parco, o comunque di un luogo pubblico che ritieni debba essere riqualificato e pulito dalla plastica.</p>



<p>Oppure puoi organizzare un banchetto per sensibilizzare e coinvolgere le persone nella lotta alla plastica.</p>



<p><strong><a href="https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1K4QKkBF0iGxeFb2w0ZBTuCiVGKOMjUAj" data-type="URL" data-id="https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1K4QKkBF0iGxeFb2w0ZBTuCiVGKOMjUAj" target="_blank" rel="noreferrer noopener">A questo link troverai</a></strong>:</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/25b6.png" alt="▶" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> 2 kit personalizzabili per promuovere le iniziative di pulizia sul territorio (uno per le spiagge e uno per i parchi)</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/25b6.png" alt="▶" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> il volantino/vademecum per ridurre l’uso della plastica</p>



<p>Insomma libera la fantasia e organizza un evento plastic free!</p>



<p><strong>Importante ricorda di fotografare o filmare l’evento e pubblicare tutto sui social utilizzando #IoSonoPlasticFree</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Unisciti a noi e puliamo l’ambiente dall’inciviltà #IoSonoPlasticFree</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/unisciti-a-noi-e-puliamo-lambiente-dallincivilta-iosonoplasticfree/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 17 Jul 2023 10:34:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ambiente e Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[#IoSonoPlasticFree]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24861</guid>

					<description><![CDATA[Quasi tutti noi ricordiamo ancora com’era il mondo senza internet e quasi tutti ricordiamo anche com’era il mondo senza cellulari ma non ricordiamo un mondo senza plastica. Eppure c’era! Anzi il mondo è esistito per più tempo senza plastica che con. In poco tempo però, è stato travolto da una valanga di questo terribile materiale. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/io-sono-plastic-free2-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-24870" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/io-sono-plastic-free2-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/io-sono-plastic-free2-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/io-sono-plastic-free2-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/io-sono-plastic-free2-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/io-sono-plastic-free2-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/io-sono-plastic-free2-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/io-sono-plastic-free2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Quasi tutti noi ricordiamo ancora com’era il mondo senza internet e quasi tutti ricordiamo anche com’era il mondo senza cellulari ma non ricordiamo un mondo senza plastica. Eppure c’era! Anzi il mondo è esistito per più tempo senza plastica che con. In poco tempo però, è stato travolto da una valanga di questo terribile materiale.</p>



<p>Chiedi ai tuoi nonni o ai tuoi genitori: loro ricordano com’era il mondo senza plastica.</p>



<p>Lungo le strade cresceva l’erba e non c’erano buste e bustine a far orrenda mostra di se.</p>



<p>La farina, il pane, la pasta, la verdura e praticamente tutti i generi alimentari erano avvolti nella carta. Il latte e i liquidi in genere erano nel vetro: c’era il vuoto a rendere!</p>



<p>Purtroppo il problema dell’inquinamento della plastica è diventato un tema di strettissima attualità negli ultimi anni. Studi testimoniano che la plastica è praticamente ovunque, anche dentro di noi e a quello che mangiamo sotto forma di microplastiche.</p>



<p>Abbiamo bisogno di soluzioni e della spinta politica a cambiare stile di vita. Eppure tutti sono preoccupati per l’inquinamento da scorie radioattive e ben pochi per quello da plastica. Le aziende devono essere spinte a trovare imballaggi alimentari più ecologici, biodegradabili.&nbsp;Si studiano nuove tecnologie per catturare le microfibre&nbsp;di plastica create dai lavaggi in lavatrice, e qualcuno ha anche pensato di confezionare l’acqua all’interno di palline commestibili.</p>



<p><strong>E se le risposte non venissero dal perenne inseguimento dell’hi-tech, ma da soluzioni &nbsp;“poco tech”?</strong>&nbsp;Facendo un viaggio nel passato per riscoprire come funzionava un mondo quasi senza plasticaci rendiamo conto che gesti quotidiani e consapevolezza negli acquisti e conoscenza dei materiali che si usano possono veramente fare la differenza. Le testimonianze di chi ha vissuto quel periodo possono svelarci molto di&nbsp;<strong>un mondo senza plastica e di cosa possiamo fare oggi per limitarne l’uso</strong>. Non occorre attendere che la macchina produttiva faccia qualcosa, anche perché&nbsp;<strong>è probabile che lo faccia solo quando converrà economicamente</strong>.</p>



<p>Quindi se ancora non lo hai fatto leggi il <a href="https://www.movimento5stelle.eu/piccolo-vademecum-contro-la-plastica/">Vademecum contro la plastica</a>, stampa il volantino che trovi a <a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1K4QKkBF0iGxeFb2w0ZBTuCiVGKOMjUAj" target="_blank">questo link</a> e attaccalo in cucina, e unisciti a noi nella campagna informativa:</p>



<p class="has-text-align-center"><em><strong>#IoSonoPlasticFree</strong></em><strong><em> </em></strong><strong><em></em></strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong><em>Non posso fare tutto il bene di cui il pianeta ha bisogno, ma il pianeta ha bisogno di tutto il bene che posso fare! </em></strong><strong><em></em></strong></p>



<p>Il MoVimento 5 Stelle ha in programma&nbsp;<strong>di eventi in tutta Italia</strong>. Uniamo le forze e aggiungiamo nuovi appuntamenti al calendario!</p>



<p><strong>Puoi organizzare la pulizia di una spiaggia o di un parco, o comunque di un luogo pubblico che ritieni debba essere riqualificato e pulito dalla plastica.</strong><strong></strong></p>



<p><strong>Oppure puoi organizzare un banchetto per sensibilizzare e coinvolgere le persone nella lotta alla plastica. </strong></p>



<p><a href="https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1K4QKkBF0iGxeFb2w0ZBTuCiVGKOMjUAj" target="_blank" rel="noreferrer noopener">A questo link</a> troverai:</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/25b6.png" alt="▶" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> 3 kit personalizzabili per promuovere le iniziative di pulizia sul territorio</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/25b6.png" alt="▶" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> il volantino/vademecum per ridurre l’uso della plastica</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/25b6.png" alt="▶" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> kit grafici per i tuoi social</p>



<p>Insomma: <strong>Unisciti a noi e puliamo l’ambiente dall’inciviltà!</strong></p>



<p><strong>Importante ricorda di fotografare o filmare l’evento e pubblicare tutto sui social utilizzando #IoSonoPlasticFree</strong><strong></strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Friuli Venezia Giulia: vitalizi più alti… per il carovita!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/friuli-venezia-giulia-vitalizi-piu-alti-per-il-carovita/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Jul 2023 13:16:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Friuli-Venezia Giulia]]></category>
		<category><![CDATA[vitalizi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24851</guid>

					<description><![CDATA[Grazie al Movimento 5 stelle il Consiglio Regionale del Friuli Venezia Giulia si è impegnato a rivedere i vitalizi. Dopo la pausa estiva verrà discussa dall&#8217;aula la proposta di legge della nostra Consigliera Regionale Rosaria Capozzi, per porre un tetto massimo ai vitalizi e alle loro rivalutazioni annuali. Facciamo un passo indietro per capire cosa [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/vitalizi-fvg-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-24855" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/vitalizi-fvg-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/vitalizi-fvg-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/vitalizi-fvg-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/vitalizi-fvg-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/vitalizi-fvg-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/vitalizi-fvg-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/vitalizi-fvg.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Grazie al Movimento 5 stelle il Consiglio Regionale del Friuli Venezia Giulia si è impegnato a rivedere i vitalizi. Dopo la pausa estiva verrà discussa dall&#8217;aula la proposta di legge della nostra Consigliera Regionale Rosaria Capozzi, per porre un tetto massimo ai vitalizi e alle loro rivalutazioni annuali.</p>



<p>Facciamo un passo indietro per capire cosa sta succedendo.</p>



<p><strong>In Friuli Venezia Giulia, regione guidata dal leghista Fedriga, lo scorso febbraio l&#8217;Ufficio di Presidenza del Consiglio, dove il Movimento non siede, ha aumentato i vitalizi agli ex consiglieri dell&#8217;8,1%. </strong>Secondo l&#8217;ISTAT lo imponeva la variazione media annua del 2022 dell&#8217;indice nazionale dei prezzi al consumo per le famiglie di operai e impiegati (FOI).</p>



<p><strong>Avete capito bene: dato che il costo della vita aumenta bisogna aumentare i vitalizi degli ex politici regionali. E i cittadini quale aiuto per loro? I cittadini sono lasciati in balia di un’inflazione che viaggia a doppia cifra e di un aumento spropositato dei tassi d’interesse dei mutui, dal mancato rinnovo dei contratti, che penalizza milioni di lavoratori dipendenti e dalla precarietà e dal lavoro povero.</strong></p>



<p>Nella Regione del leghista Fredriga per effetto dell’inflazione, gli assegni più onerosi per il bilancio <strong>sono passati nel giro di un anno da € 6.449,89 a € 7.195,45, con un aumento del 10%.</strong> E se non si interviene entro l’anno anno, nel giro di qualche mese, <strong>questi assegni potrebbero superare la cifra di € 7.500 a fronte dell’attuale indennità di presenza dei consiglieri regionali che è pari a € 6.300 lordi.</strong></p>



<p>Quindi, riepilogando, i vitalizi dei politici regionali non solo aumentano per far fronte all’aumento dei prezzi al consumo, ma potrebbero addirittura diventare più alti degli stipendi dei politici stessi.</p>



<p><strong>In un periodo in cui i tassi di interesse dei mutui sono aumentati in maniera vertiginosa, le bollette sono impazzite, i salari non crescono e il carovita stanno mettendo in difficoltà milioni di italiani, attendiamo con ansia che venga discussa in aula la proposta di legge della Consigliera Regionale del Movimento 5 Stelle Rosaria Capozzi per mettere un freno a questa ingiustizia.</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Salvamare, vogliamo i decreti attuativi #IoSonoPlasticFree</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/salvamare-vogliamo-i-decreti-attuativi-iosonoplasticfree/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 10 Jul 2023 12:03:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ambiente e Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[#IoSonoPlasticFree]]></category>
		<category><![CDATA[SalvaMare]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24794</guid>

					<description><![CDATA[La legge Salvamare, entrata in vigore a giugno 2022, è sicuramente una delle leggi più importanti varate in Italia in tema di tutela dell’ambiente, delle biodiversità e per la lotta ai rifiuti plastici. Voluta fortemente dall’allora Ministro 5 stelle Sergio Costa, la legge permette finalmente ai pescatori che durante la loro attività recuperano plastica in [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/salvamare-3-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-24799" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/salvamare-3-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/salvamare-3-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/salvamare-3-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/salvamare-3-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/salvamare-3-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/salvamare-3-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/salvamare-3.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>La legge Salvamare, entrata in vigore a giugno 2022, è sicuramente una delle leggi più importanti varate in Italia in tema di tutela dell’ambiente, delle biodiversità e per la lotta ai rifiuti plastici.</p>



<p>Voluta fortemente dall’allora Ministro 5 stelle Sergio Costa, la legge permette finalmente ai pescatori che durante la loro attività recuperano plastica in mare di trasportarla e stoccarla sulla terraferma in vista di un virtuoso riciclo. Un’attività, quest’ultima, che fino all’entrata in vigore della legge era vietata e perseguita penalmente per traffico illecito di rifiuti, prevedendo inoltre anche la comminazione di una sanzione pecuniaria. Il testo prevede inoltre che le autorità portuali si attrezzino affinché possano gestire il recupero della plastica attraverso la creazione di apposite isole ecologiche.</p>



<p>Nonostante il nome, la Legge Salvamare si occupa di tutelare anche laghi e fiumi. Grazie al disposto oggi patrimonio dello Stato, è previsto che tutte le scuole italiane debbano avviare campagne di sensibilizzazione e attività di educazione ambientale per formare bambini e giovani.</p>



<p>Oggi, ad oltre un anno dalla sua entrata in vigore, questa legge così importante ancora non è operativa perché mancano i decreti attuativi necessari per poterle permettere di intervenire con decisione.</p>



<p><strong>Cosa aspetta il Ministro Pichetto Fratin ad emanarli? Forse ha un problema con i decreti attuativi visto che mancano anche quelli della legge sulle Comunità energetiche?</strong><strong></strong></p>



<p><strong>A no, che sciocchi che siamo!! È ovvio che non vuole rendere operative due leggi fatte dal Movimento 5 stelle che porterebbero enormi vantaggi ai cittadini e all’ambiente.</strong><strong></strong></p>



<p><strong>Di seguito riproponiamo l’appello che Marevivo insieme a molte associazioni del mondo del mare hanno lanciato lo scorso 13 marzo affinché i decreti attuativi della legge Salvamare vengano emanati al più presto. Potete leggere l’articolo anche sul sito di Marevivo a questo </strong><a href="https://marevivo.it/blue-news/marevivo-e-il-mondo-del-mare-lanciano-lennesimo-appello-al-governo-ojccorrono-i-decreti-attuativi-della-legge-salvamare/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">link</a><strong> </strong></p>



<p><em>La Legge Salvamare è entrata in vigore il 10 giugno 2022: un grande successo, fortemente voluto da Marevivo, perché finalmente si consente ai pescatori di portare a terra la plastica recuperata con le reti invece di scaricarla in mare e di poter installare sistemi di raccolta di rifiuti in linea con i principi dell’economia circolare e come richiesto dall’Unione europea.</em><em></em></p>



<p><em>Ebbene tutto ciò è ancora un sogno. Dopo 9 mesi dalla pubblicazione in Gazzetta Ufficiale, la Legge Salvamare è ancora inattuabile.</em><em></em></p>



<p><em>Non bastano più le buone intenzioni e le parole. Servono i fatti!</em><em></em></p>



<p><strong><em>I fatti sono l’emanazione dei decreti attuativi necessari per avviare questo processo virtuoso ponendo un freno ai rischi per l’ambiente che ci circonda e per la vita quotidiana dei cittadini</em></strong><em>.</em><em></em></p>



<p><em>I fatti sono che continua ad aumentare la quantità di plastica che ogni giorno finisce in mare con danni permanenti&nbsp;all’ambiente&nbsp;e&nbsp;all’uomo: ricerche scientifiche dimostrano che la plastica, sotto forma di microplastiche, è entrata nella catena alimentare ed è presente nell’aria che respiriamo e nei cibi che assumiamo.</em><em></em></p>



<p><em>L’attuazione della Legge Salvamare è fondamentale per il settore mare e pesca ed è anche assolutamente necessaria per contribuire al risanamento dell’ecosistema marino oltre ad essere indispensabile per la salute pubblica.</em><em></em></p>



<p><em>“</em><em>Sappiamo –&nbsp;</em><em>aggiunge&nbsp;<strong>Rosalba Giugni</strong>, Presidente Marevivo –</em><em>&nbsp;che l’attuazione della legge non risolverà tutti i problemi dell’inquinamento da plastica, ma rappresenta un primo importante passo avanti sulla strada della transizione ecologica. La plastica ormai è nel sangue umano e negli occhi dei pesci che diventano ciechi. Ma a non vedere siamo soprattutto noi!”.</em><em></em></p>



<p><em>Marevivo e Federazione del&nbsp;Mare,&nbsp;insieme a Alleanza Cooperative Italiane Pesca, Assonave,&nbsp;Assoporti, Confindustria&nbsp;Nautica,&nbsp;Confitarma,&nbsp;Federpesca, Lega Navale Italiana, Lega Italiana Vela, Fondazione Dohrn, Associazione La Grande&nbsp;Onda, Ricercatori Università Politecnica delle Marche e Compagnia della Vela&nbsp;di Venezia e tutto il mondo del mare a gran voce sollecitano&nbsp;<strong>una rapida azione del Governo per l’emanazione dei decreti attuativi della Legge Salvamare</strong>.</em><em></em></p>



<p><em>Chi non agirà adesso dovrà rendere conto ai cittadini e alle future generazioni!</em><em></em></p>



<p><strong><em>Non possiamo fare tutto il bene di cui il pianeta ha bisogno, ma il pianeta ha bisogno di tutto il bene che possiamo fare!</em></strong></p>



<p><strong>Se vuoi dare il tuo piccolo grande contributo alla battaglia contro l’invasione della plastica</strong>&nbsp;puoi unirti alla campagna&nbsp;<em>#IoSonoPlasticFree</em>!</p>



<p>Il MoVimento 5 Stelle ha in programma&nbsp;<strong>di eventi in tutta Italia</strong>. Uniamo le forze e aggiungiamo nuovi appuntamenti al calendario!</p>



<p>Puoi organizzare la pulizia di una spiaggia o di un parco, o comunque di un luogo pubblico che ritieni debba essere riqualificato e pulito dalla plastica.</p>



<p>Oppure puoi organizzare un banchetto per sensibilizzare e coinvogere le persone nella lotta alla plastica.</p>



<p>A questo link&nbsp;<a href="https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1K4QKkBF0iGxeFb2w0ZBTuCiVGKOMjUAj" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1K4QKkBF0iGxeFb2w0ZBTuCiVGKOMjUAj</a></p>



<p>troverai:</p>



<ul>
<li>i kit personalizzabili per promuovere le iniziative di pulizia sul territorio (uno per le spiagge e uno per i parchi)</li>



<li>il volantino/vademecum per ridurre l’uso della plastica</li>



<li>le grafiche per diffondere la campagna sui tuoi social</li>
</ul>



<p>Insomma libera la fantasia e organizza un evento plastic free!</p>



<p>Importante ricorda di fotografare o filmare l’evento e pubblicare tutto sui social utilizzando #IoSonoPlasticFree</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Abruzzo, la legge regionale sulle barriere architettoniche si sblocca dopo 15 anni grazie al Movimento 5 stelle</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/abruzzo-la-legge-regionale-sulle-barriere-architettoniche-si-sblocca-dopo-15-anni-grazie-al-movimento-5-stelle/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 08 Jul 2023 10:20:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Abruzzo]]></category>
		<category><![CDATA[barriere architettoniche]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24787</guid>

					<description><![CDATA[È uscita dal cassetto in cui è stata tenuta per 15 anni la legge regionale del 2008 sulle barriere architettoniche della Regione Abruzzo. A sbloccare la macchina amministrativa è stata una proposta di legge del Movimento 5 Stelle, che porta la prima firma del Capogruppo Francesco Taglieri. Il Testo va a modificare la norma vigente, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/abruzzo-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-24792" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/abruzzo-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/abruzzo-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/abruzzo-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/abruzzo-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/abruzzo-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/abruzzo-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/abruzzo.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>È uscita dal cassetto in cui è stata tenuta per 15 anni la legge regionale del 2008 sulle barriere architettoniche della Regione Abruzzo. A sbloccare la macchina amministrativa è stata una proposta di legge del Movimento 5 Stelle, che porta la prima firma del Capogruppo Francesco Taglieri. Il Testo va a modificare la norma vigente, la quale, seppur approvata più di 10 anni fa, non è mai stata attuata dalle Giunte regionali che si sono susseguite, con il risultato che allo stato attuale troppi edifici pubblici non sono accessibili alla totalità dei cittadini. Ma grazie al Movimento 5 Stelle si fa un enorme passo avanti verso un Abruzzo più giusto e inclusivo. La proposta di legge Taglieri è volta a introdurre una modifica che prevede la costituzione, presso l’assessorato competente in materia di lavori pubblici, del Registro regionale telematico dei piani di eliminazione delle barriere architettoniche (PEBA). L’obiettivo primario dei PEBA è di individuare tutti quegli interventi ritenuti prioritari per garantire un ottimale livello di accessibilità in sicurezza e autonomia negli edifici pubblici e negli spazi urbani.</p>



<p>Per quanto concerne gli edifici di sua competenza, la Regione dovrebbe adottare un PEBA efficace e, nella sua funzione di raccordo tra gli enti, dovrebbe anche intervenire presso le Amministrazioni comunali e provinciali per capire quali tra queste sono indietro sull’abbattimento delle barriere e perché. La legge che abbiamo proposto consente, inoltre, alla Regione di individuare efficacemente le Amministrazioni inadempienti, e di incidere così sulle quelle che sono indietro risolvendo una criticità che la legge del 2008 non è riuscita a colmare. Una volta chiarito il quadro informativo sui vari enti, la Regione può efficacemente gestire le risorse a favore delle amministrazioni virtuose. Altresì la proposta prevede che la mancata redazione del PEBA al 31/12/2024 sia motivo di limitazioni all’accesso ai contributi. Stabilisce, poi, i dati che ciascuna amministrazione deve indicare nel registro: l’atto amministrativo di adozione del Piano, il cronoprogramma degli interventi, la data di aggiornamento e l’ammontare delle risorse stanziate. La norma prevede anche un’informativa, con cadenza annuale, da parte dell’Assessore alla Commissione consiliare competente, mediante invio di una relazione recante l’elenco delle amministrazioni adempienti e la pubblicazione del registro sul sito istituzionale della Regione.</p>



<p>Il progetto di legge non prevede norma finanziaria in quanto il registro sarà costituito facendo riferimento esclusivamente alle risorse umane, finanziarie e strumentali disponibili a legislazione vigente e può condividere le stesse strutture già previste dall’Articolo 4 (“Elenco degli enti inadempienti”) della legge regionale 1/2008.</p>



<p>Non ci sono quindi alibi da parte del centrodestra per non approvare la norma, che arriva per la prima volta all’esame delle commissioni proprio oggi. Finalmente grazie al Movimento 5 Stelle la Regione Abruzzo affronta di petto un problema che si trascina da oltre 15 anni.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
