<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 29 Nov 2022 17:37:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Transizione energetica giusta: rigenerazione e felicità #10lezionidipolitica</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/transizione-energetica-giusta-rigenerazione-e-felicita-10lezionidipolitica/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Nov 2022 17:34:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Scuola di formazione]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=21175</guid>

					<description><![CDATA[&#8220;Transizione energetica giusta: rigenerazione e felicità&#8221;, è questo il tema della settima lezione magistrale del ciclo di #10LezioniDiPolitica della nostra Scuola di Formazione M5S che potrete seguire domani, mercoledì 30 novembre a partire dalle ore 17.00 presso il Tempio di Adriano in Piazza di Pietra a Roma e in diretta streaming su tutti i nostri canali.  Saranno con noi [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/07_Blog-1024x768.png" alt="" class="wp-image-21176" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/07_Blog-1024x768.png 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/07_Blog-300x225.png 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/07_Blog-768x576.png 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/07_Blog-1536x1152.png 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/07_Blog-600x450.png 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/07_Blog.png 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>&#8220;Transizione energetica giusta: rigenerazione e felicità&#8221;, è questo il tema della settima lezione magistrale del ciclo di <a href="https://www.linkedin.com/feed/hashtag/?keywords=10lezionidipolitica&amp;highlightedUpdateUrns=urn%3Ali%3Aactivity%3A7003388387013312512" target="_blank" rel="noreferrer noopener">#10LezioniDiPolitica</a> della nostra <a href="https://www.linkedin.com/company/scuoladiformazionem5s/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Scuola di Formazione M5S</a> che potrete seguire domani, mercoledì 30 novembre a partire dalle ore 17.00 presso il Tempio di Adriano in Piazza di Pietra a Roma e in diretta streaming su tutti i nostri canali. </p>



<p>Saranno con noi grandi ospiti come Jeremy Rifkin, economista, attivista, fondatore e presidente della Foundation on Economic Trends (FOET) e presidente della Greenhouse Crisis Foundation, Leonardo Becchetti, professore ordinario di Economia politica presso l&#8217;Università di Roma Tor Vergata e cofondatore e presidente del comitato tecnico-scientifico di Next &#8211; Nuova economia per tutti, e Livio De Santoli, Prorettore della Sapienza Università di Roma per le Politiche Energetiche (2018-2020) e la Sostenibilità (dal 2021) e coordinatore del Comitato Tecnico-Scientifico per la Sostenibilità. Il dibattito verrà moderato dal Fondatore e direttore di The Post Internazionale (<a href="http://tpi.it/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">TPI.it</a>), Giulio Gambino.</p>



<p>I biglietti per partecipare all&#8217;evento dal vivo sono andati sold out nel giro di poche ore e data la grande richiesta, nel caso in cui non arrivaste entro le 16.45, il posto verrà riassegnato. Sarà in ogni caso possibile seguire la lezione online sui nostri canali social.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nascono i Gruppi Territoriali del Movimento 5 Stelle. Aderisci anche tu!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/nascono-i-gruppi-territoriali-del-movimento-5-stelle-aderisci-anche-tu/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Nov 2022 08:56:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Gruppi Territoriali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=21094</guid>

					<description><![CDATA[È una vera rivoluzione organizzativa quella che da oggi parte per la comunità del MoVimento 5 Stelle. Da oltre un anno ci siamo posti l’obiettivo di perseguire un forte rinnovamento e di dotarci di una struttura organizzativa che consenta una sempre maggiore partecipazione degli iscritti ai processi democratici interni e a rafforzare la presenza dei [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/gruppi-territoriali-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-21097" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/gruppi-territoriali-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/gruppi-territoriali-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/gruppi-territoriali-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/gruppi-territoriali-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/gruppi-territoriali-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/gruppi-territoriali.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Nascono i gruppi territoriali del Movimento 5 Stelle. Aderisci anche tu!" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/JiP6DH-Upv0?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p>È una vera rivoluzione organizzativa quella che da oggi parte per la comunità del MoVimento 5 Stelle.</p>



<p>Da oltre un anno ci siamo posti l’obiettivo di perseguire un forte rinnovamento e di dotarci di una struttura organizzativa che consenta una sempre maggiore partecipazione degli iscritti ai processi democratici interni e a rafforzare la presenza dei cittadini nell’attività politica che il MoVimento 5 Stelle intende portare avanti.</p>



<p>È necessario rafforzare la presenza nei territori, in quei luoghi in cui i problemi nascono e hanno una ricaduta diretta sulla vita quotidiana, in qui luoghi dove è sempre più necessario agire per una giustizia sociale, per la lotta alle disuguaglianze, per la tutela del lavoro, dei redditi, della casa e per attuare quelle iniziative necessarie al processo di transizione ecologica e digitale.</p>



<p>Dopo la costituzione dei Comitati nazionali e tematici e dei coordinatori territoriali, è arrivato il momento di avviare i Gruppi territoriali.</p>



<p>Cos&#8217;è un gruppo territoriale? È il posto in cui ciascun iscritto prende parte attiva allo scambio e al confronto sulla vita politica interna del MoVimento nella propria comunità locale e tramite il quale si interfaccia con tutti i cittadini. Ciascun Gruppo avrà il compito di favorire la discussione, il confronto e lo scambio di idee politiche tra tutti gli iscritti al Gruppo, sviluppando iniziative e progetti da proporre al Comitato nazionale progetti, promuovendo la diffusione dei programmi e delle attività del MoVimento e organizzando eventi politici sia locali che nazionali. Il tutto con l&#8217;obiettivo &#8211; ovviamente &#8211; di favorire la più ampia partecipazione di cittadini a sostegno delle nostre battaglie e della costruzione condivisa di una nuova agenda politica per il Paese.</p>



<p>Aderire a un gruppo territoriale è molto semplice.</p>



<p class="has-text-align-center"><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/Regolamento-Gruppi-Territoriali.pdf" target="_blank"><strong>Leggi il Regolamento disciplinante la costituzione, il funzionamento e lo scioglimento dei gruppi territoriali</strong></a></p>



<p>Innanzitutto, devi essere iscritto al MoVimento 5 Stelle e cliccando al link che trovi in fondo a questa pagina, dopo aver effettuato il login, potrai inserire il Comune o lo Stato estero, per il quale intendi proporre la creazione di un gruppo territoriale.</p>



<p>Quando sarà raggiunto il numero minimo di 30 iscritti che propongono la creazione di un gruppo territoriale in un determinato Comune (o Stato estero) o in un territorio che comprende più Comuni (o Stati esteri) il Comitato per i rapporti territoriali avvierà l’istruttoria per l’approvazione.</p>



<p>Oggi è il tuo momento. Siamo e resteremo sempre una comunità che ha come bussola la democrazia diretta, ma che ha necessità di dotarsi di una organizzazione territoriale che consenta la partecipazione e la promozione e diffusione dell’attività del MoVimento 5 Stelle.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-default"/>



<p><strong>Ti ricordiamo che per poter proporre o aderire ad un gruppo territoriale è necessario:</strong></p>



<ol><li><strong>essere iscritti e possedere tutti i requisiti previsti per l’iscrizione, ai sensi dell’art. 5 lett. a) dello Statuto dell’Associazione, al MoVimento 5 Stelle;</strong></li><li><strong>essere residenti o comunque domiciliati nel territorio di riferimento del Gruppo;</strong></li><li><strong>non appartenere contemporaneamente ad un altro Gruppo.</strong></li></ol>



<p><strong>Nel modulo di adesione ti verrà richiesto di indicare il comune (o lo stato estero per i gruppi all&#8217;estero) per il quale intendi proporre la&nbsp; creazione di un gruppo territoriale.</strong></p>



<p><strong>Una volta raggiunto il numero minimo di 30 iscritti che propongono la costituzione di un gruppo territoriale in un determinato Comune (o Stato estero), oppure in un territorio che comprende più Comuni (o Stati esteri), il Comitato per i rapporti territoriali inizierà l’istruttoria per l’approvazione.</strong></p>



<p><strong>Ti ricordiamo infine che per proporre la creazione di un gruppo territoriale o adesione a gruppo esistente l’iscritto deve rendere pubblico il proprio profilo attivista e, una volta costituito, l’elenco degli iscritti aderenti al gruppo territoriale sarà visibile nella pagina pubblica del gruppo territoriale.</strong></p>



<div class="wp-block-buttons is-content-justification-center">
<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link" href="https://portale.movimento5stelle.eu/gruppi-territoriali/adesione" target="_blank" rel="noreferrer noopener">CLICCA QUI PER ADERIRE AL GRUPPO TERRITORIALE DEL TUO COMUNE</a></div>
</div>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pace e Politica, sesto appuntamento della Scuola di Formazione M5S #10lezionidipolitica</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/pace-e-politica-sesto-appuntamento-della-scuola-di-formazione-m5s-10lezionidipolitica/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 03 Nov 2022 17:08:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Pace]]></category>
		<category><![CDATA[Scuola di formazione]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=21019</guid>

					<description><![CDATA[In quest’ultimo periodo non si sente più pronunciare la parola &#8220;pace&#8221;. Si parla solo di armi e strategie militari. Non è questo il momento di restare fermi a guardare, noi faremo sentire la nostra voce, anche durante la manifestazione nazionale per la Pace del 5 novembre 2022 a Roma. Il tema della Pace sarà oggetto [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/06-lezione-politica_Blog-1024x768.png" alt="" class="wp-image-21020" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/06-lezione-politica_Blog-1024x768.png 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/06-lezione-politica_Blog-300x225.png 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/06-lezione-politica_Blog-768x576.png 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/06-lezione-politica_Blog-1536x1152.png 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/06-lezione-politica_Blog-600x450.png 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/06-lezione-politica_Blog.png 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>In quest’ultimo periodo non si sente più pronunciare la parola &#8220;pace&#8221;. Si parla solo di armi e strategie militari. Non è questo il momento di restare fermi a guardare, noi faremo sentire la nostra voce, anche durante la manifestazione nazionale per la Pace del 5 novembre 2022 a Roma.</p>



<p>Il tema della Pace sarà oggetto della prossima lezione magistrale, dal titolo “Politica e Pace” insieme a tre grandi ospiti: Jeffrey Sachs, economista e saggista, Barbara Spinelli, giornalista e saggista, e Marco Tarquinio, Direttore di Avvenire. Sarà un’occasione di confronto e di partecipazione.</p>



<p>Vi aspettiamo venerdì 4 novembre alle ore 17.00 presso il Tempio di Adriano con la seconda parte del ciclo di #10lezionidiPolitica, lo strumento formativo del MoVimento 5 Stelle che ci accompagnerà fino all’inaugurazione della Scuola di formazione del M5S.</p>



<p>Per partecipare alla lezione presso il Tempio di Adriano Piazza di Pietra a Roma: <strong><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/event/pace-e-politica-2022-11-04-36" data-type="URL" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/event/pace-e-politica-2022-11-04-36" target="_blank" rel="noreferrer noopener">REGISTRATI QUI</a></strong></p>



<p>Vi ricordiamo infine che l’intero ciclo di lezioni potrà essere seguito in streaming sui canali ufficiali della Scuola di Formazione.<br>Nel caso in cui non arrivaste entro le 16.45, il posto verrà riassegnato.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
https://youtu.be/DpEmtttpPH8
</div></figure>



<p class="has-text-align-center"></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ventennale del crollo della scuola di San Giuliano di Puglia, la lettera del Presidente Conte alle famiglie delle vittime</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/ventennale-del-crollo-della-scuola-di-san-giuliano-la-lettera-del-presidente-conte-alle-famiglie-delle-vittime/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 31 Oct 2022 15:25:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Giuseppe Conte]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=20985</guid>

					<description><![CDATA[Gentile Presidente Morelli, mi rivolgo a lei con preghiera di estendere questi miei pensieri a tutti i familiari e parenti che hanno vissuto e ancora oggi portano i segni di questa grave tragedia. Quel 31 ottobre di venti anni fa per 27 famiglie si è materializzato il più grande e incommensurabile dolore: la perdita di [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/10/Conte-lettera-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-20988" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/10/Conte-lettera-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/10/Conte-lettera-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/10/Conte-lettera-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/10/Conte-lettera-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/10/Conte-lettera-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/10/Conte-lettera.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Gentile Presidente Morelli,</p>



<p>mi rivolgo a lei con preghiera di estendere questi miei pensieri a tutti i familiari e parenti che hanno vissuto e ancora oggi portano i segni di questa grave tragedia.</p>



<p>Quel 31 ottobre di venti anni fa per 27 famiglie si è materializzato il più grande e incommensurabile dolore: la perdita di un figlio, di una giovane vita. Quel 31 ottobre di venti anni fa si è registrata una delle più grandi sconfitte per la nostra comunità nazionale: la scuola, da luogo di crescita, riscatto e speranza si è trasformata in luogo di morte.</p>



<p>Voi, famiglie dilaniate dal dolore, siete state chiamate a risollevarvi e ad andare avanti, a ricostruire le vostre vite. Non basta l’ammirazione per quello che avete fatto e che fate, per la speranza e l’impegno che non avete mai perso. Non bastano le sentenze, non bastano le aule di giustizia. Le Istituzioni a voi devono ascolto quotidiano, le Istituzioni da voi devono prendere esempio per ridestare la nostra comunità nazionale, che poco più di 10 giorni fa ha dovuto assistere al crollo di un’Aula universitaria a Cagliari.</p>



<p>A venti anni di distanza, evidentemente non abbiamo imparato quella lezione del 31 ottobre 2002. Ogni volta che i nostri bambini e i nostri ragazzi vengono stipati in edifici non sicuri e inadeguati noi tutti dimostriamo di non aver appreso quella lezione. Ogni volta che nelle nostre Istituzioni si gioca al ribasso o si cede alla corruzione in materia di opere pubbliche, diamo conferma di non avere memoria e rispetto di quel dolore. Ogni volta che si sceglie di tagliare gli investimenti sulla scuola, come abbondantemente accaduto anche dopo quella tragedia, non impariamo nulla da quel giorno.</p>



<p>Nei due anni e mezzo della mia presidenza a Chigi più volte ho pensato a questa strage, che si è consumata a pochi chilometri dalla mia terra di origine. Ci ho pensato, invero, ogni volta che ci siamo occupati di scuola. È anche per questo che abbiamo scelto di ribaltare completamente la tendenza degli anni precedenti, in cui abbiamo assistito a tagli lineari sulla scuola. Solo nel 2020 abbiamo investito 10 miliardi sulla scuola durante l’emergenza Covid, puntando anche su interventi di “edilizia leggera” utili ai nostri Istituti. Dei fondi del Pnrr ottenuti nel 2020, 28 miliardi sono destinati a Istruzione, Università e ricerca e una fetta significativa di quei fondi è destinata agli enti locali proprio per interventi di edilizia scolastica. Con la nostra sottosegretaria all&#8217;Istruzione, Barbara Floridia, abbiamo lanciato il Piano Rigenerazione Scuola, che abbiamo lasciato in eredità al Governo dopo di noi e che prevede tra le altre cose la realizzazione di 200 nuove scuole, opere di adeguamento e messa in sicurezza e risorse ad hoc per interventi di riqualificazione degli istituti anche nella vostra Regione.</p>



<p>Quello che abbiamo fatto non sarà mai abbastanza, ma è qualcosa. Un seme per un futuro diverso. Sono venuto a conoscenza del fatto che il nome della 28esima vittima del crollo di San Giuliano di Puglia, l’unica maestra, è ora il nome di una scuola inaugurata di recente. Non declassiamo mai a fatto privato il dolore che vivete, una ferita aperta e sanguinante anche a 20 anni di distanza. È un dolore e una vergogna che devono riguardare da vicino tutto il Paese, un dolore che deve mobilitare giorno dopo giorno l’impegno di ognuno. Non rassegniamoci all’idea che nessuno quel giorno abbia imparato la lezione.</p>



<p>Vi saluto tutti con un caloroso abbraccio,</p>



<p><em>Giuseppe Conte</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sentiamo tutto il peso della fiducia che ci avete dato, non la tradiremo mai</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/sentiamo-tutto-il-peso-della-fiducia-che-ci-avete-dato-non-la-tradiremo-mai/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 29 Sep 2022 12:42:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Elezioni politiche 2022]]></category>
		<category><![CDATA[Video]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=20820</guid>

					<description><![CDATA[Abbiamo compiuto una grande rimonta contro ogni pronostico: i cittadini hanno riconosciuto tutta la forza delle nostre proposte. Con questa sciagurata legge elettorale il centrodestra è maggioranza in Parlamento, ma non nel Paese. La nostra sarà un&#8217;opposizione intransigente. Saremo l&#8217;avamposto per l&#8217;agenda progressista contro le disuguaglianze, a protezione delle famiglie e delle imprese in difficoltà, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Conferenza stampa dall&#039;Aula dei Gruppi Parlamentari | 26/09/2022" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/BTtegzHIU0U?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p>Abbiamo compiuto una grande rimonta contro ogni pronostico: i cittadini hanno riconosciuto tutta la forza delle nostre proposte.</p>



<p>Con questa sciagurata legge elettorale il centrodestra è maggioranza in Parlamento, ma non nel Paese. La nostra sarà un&#8217;opposizione intransigente. Saremo l&#8217;avamposto per l&#8217;agenda progressista contro le disuguaglianze, a protezione delle famiglie e delle imprese in difficoltà, a difesa dei diritti e dei valori della nostra Costituzione.</p>



<p>Sentiamo tutto il peso della fiducia che ci avete dato, non la tradiremo mai.</p>



<p><em>Giuseppe Conte</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il 23 settembre tutti in Piazza Santi Apostoli a Roma #dallapartegiusta</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-23-settembre-tutti-in-piazza-santi-apostoli-a-roma-dallapartegiusta/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 Sep 2022 14:51:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Elezioni politiche 2022]]></category>
		<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=20737</guid>

					<description><![CDATA[Ci siamo. Manca pochissimo tempo alle elezioni politiche e tutti noi saremo chiamati a scegliere chi saranno i nostri prossimi rappresentanti al Parlamento. A quest’appuntamento il MoVimento 5 Stelle è arrivato con lealtà, cuore e coraggio. Abbiamo presentato le nostre idee per rispondere alle domande che ci pone il domani, convinti di esserci schierati dalla [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/09/23-settembre-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-20740" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/09/23-settembre-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/09/23-settembre-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/09/23-settembre-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/09/23-settembre-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/09/23-settembre-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/09/23-settembre.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><a href="https://dona.movimento5stelle.eu/?o=19" target="_blank" rel="noopener"><img loading="lazy" width="769" height="151" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/BANNER-FONDI.gif" alt="" class="wp-image-20422"/></a></figure></div>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Questa sera da Piazza dei Santi Apostoli Roma #dallapartegiusta 23/09/2022" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/gxGK9f0XHdI?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p>Ci siamo. Manca pochissimo tempo alle elezioni politiche e tutti noi saremo chiamati a scegliere chi saranno i nostri prossimi rappresentanti al Parlamento.</p>



<p>A quest’appuntamento il MoVimento 5 Stelle è arrivato con lealtà, cuore e coraggio. Abbiamo presentato le nostre idee per rispondere alle domande che ci pone il domani, convinti di esserci schierati dalla parte giusta: la Tua.</p>



<p>In questi anni abbiamo dimostrato che la nostra priorità è sempre stata riportare davvero al centro del dibattito i cittadini e le loro priorità. Abbiamo presentato proposte concrete, realizzando ben l’80% del nostro programma elettorale del 2018.</p>



<p>Abbiamo investito decine di miliardi nella scuola e nella sanità pubblica. Abbiamo garantito un reddito o una pensione di cittadinanza a oltre 1,5 milioni di nuclei familiari. Durante il periodo più duro della pandemia siamo intervenuti con una serie di misure importantissime, con il reddito di emergenza e con i sostegni per le imprese colpite dalla crisi. Abbiamo rilanciato l’economia con una misura che unisce lavoro e sostenibilità ambientale, come il Superbonus 110%.</p>



<p>L’elenco sarebbe ancora lungo, ma la verità è che oltre a ciò che abbiamo fatto ieri, è importante cosa vogliamo fare domani. Le nostre priorità sono e restano la transizione ecologica, il salario minimo legale di 9 euro lordi l’ora, la lotta al precariato, soprattutto quello giovanile, l’eliminazione del divario salariale di genere.</p>



<p>Abbiamo obiettivi ambiziosi e siamo pronti a raggiungerli insieme a Te, come abbiamo fatto finora, grazie al Tuo fondamentale sostegno. Il 25 settembre vota MoVimento 5 Stelle, l’unica forza che ha davvero a cuore i cittadini.</p>



<p>Puoi compiere un ulteriore gesto a sostegno alla nostra comunità, supportando il nostro progetto politico con una donazione. Scegli di stare #DallaParteGiusta: <a rel="noreferrer noopener" href="https://dona.movimento5stelle.eu" target="_blank">https://dona.movimento5stelle.eu</a></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><a href="https://dona.movimento5stelle.eu/?o=19" target="_blank" rel="noopener"><img loading="lazy" width="526" height="64" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/09/botton.png" alt="" class="wp-image-20634" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/09/botton.png 526w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/09/botton-300x37.png 300w" sizes="(max-width: 526px) 100vw, 526px" /></a></figure></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Elezioni politiche 2022 &#8211; Programma M5S</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/elezioni-politiche-2022-programma-m5s/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 13 Sep 2022 13:12:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Elezioni politiche 2022]]></category>
		<category><![CDATA[Programma]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=20131</guid>

					<description><![CDATA[Il Movimento 5 Stelle è l’unica forza politica che in questa legislatura ha realizzato l’80% degli impegni presi nel 2018 con gli elettori. Grazie alle nostre riforme, rivoluzionarie e concrete, il Paese ha retto nel momento più duro dalla pandemia ed è potuto ripartire, facendo segnare una crescita record del Pil nel 2021. Da quando [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/programma-m5s-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-20134" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/programma-m5s-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/programma-m5s-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/programma-m5s-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/programma-m5s-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/programma-m5s-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/programma-m5s.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><a href="https://dona.movimento5stelle.eu/?o=19" target="_blank" rel="noopener"><img loading="lazy" width="769" height="151" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/BANNER-FONDI.gif" alt="" class="wp-image-20422"/></a></figure></div>



<p>Il Movimento 5 Stelle è l’unica forza politica che in questa legislatura ha realizzato l’80% degli impegni presi nel 2018 con gli elettori. Grazie alle nostre riforme, rivoluzionarie e concrete, il Paese ha retto nel momento più duro dalla pandemia ed è potuto ripartire, facendo segnare una crescita record del Pil nel 2021.</p>



<p>Da quando siamo entrati in Parlamento, la nostra azione ha sempre seguito un’unica strada: la tutela degli interessi dei cittadini.</p>



<p>Con il programma con cui ci presentiamo alle elezioni del prossimo 25 settembre intendiamo proseguire su questa strada e portare a termine il lavoro che abbiamo iniziato. A finte alleanze, matrimoni di comodo e balletti abbiamo preferito la serietà.</p>



<p>Per questo ci troverete schierati da un’altra parte: LA PARTE GIUSTA.</p>



<ul><li>La parte delle lavoratrici e dei lavoratori sottopagati e precari, per cui vogliamo introdurre un salario minimo legale di 9 euro lordi l’ora e agevolare la sottoscrizione di contratti a tempo indeterminato.</li><li>La parte dei giovani sfruttati, che vogliamo aiutare a costruire un percorso di vita indipendente attraverso l’eliminazione di stage e tirocini gratuiti e la stabilizzazione degli sgravi per l’acquisto della prima casa.</li><li>La parte delle donne, a cui vogliamo garantire un’effettiva parità salariale.</li><li>La parte della transizione ecologica e dell’ambiente, che vogliamo proteggere attraverso un nuovo Superbonus energia imprese, la stabilizzazione del Superbonus e degli altri bonus edilizi e quella del meccanismo della cessione dei crediti d’imposta, per garantire liquidità a cittadini e imprese.</li><li>La parte delle imprese, che vogliamo sostenere con il taglio del cuneo fiscale, l’eliminazione dell’IRAP e il potenziamento del Fondo di salvaguardia.</li><li>La parte della salute, che vogliamo tutelare riformando il titolo V della Costituzione per riportarla alla gestione diretta dello Stato e aumentando le retribuzioni del personale sanitario.</li><li>La parte dei diritti, che vogliamo allargare attraverso il matrimonio egualitario, la legge contro l’omotransfobia e lo Ius scholae.</li><li>La parte della scuola, dell’università e della ricerca, per cui vogliamo aumentare i fondi e adeguare gli stipendi degli insegnanti ai livelli europei.</li></ul>



<p>La parte dell’Italia di domani, con cuore e coraggio. Un Paese che sia più equo e inclusivo, dove tutti vedano rispettati i propri diritti e nessuno resti indietro.</p>



<div class="wp-block-file"><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/09/Programma-M5S-completo-2022-09-12.pdf"><strong>SCARICA IL PROGRAMMA (VERSIONE COMPLETA)</strong></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/09/Programma-M5S-completo-2022-09-12.pdf" class="wp-block-file__button" download>Download</a></div>



<div class="wp-block-file"><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/09/ProgrammaM5S_politiche2022_breve.pdf"><strong>SCARICA IL PROGRAMMA (VERSIONE BREVE)</strong></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/09/ProgrammaM5S_politiche2022_breve.pdf" class="wp-block-file__button" download>Download</a></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Elezioni 2022 &#8211; Diventa rappresentante di lista per il M5S</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/elezioni-2022-diventa-rappresentante-di-lista-per-il-m5s/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 11 Sep 2022 09:45:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Elezioni politiche 2022]]></category>
		<category><![CDATA[RDL]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=20642</guid>

					<description><![CDATA[&#8211; Se ti interessano gli EVENTI sul territorio CLICCA QUI &#8211; Il 25 settembre puoi fare anche tu la tua parte e diventare rappresentante di lista per il MoVimento 5 stelle: si tratta di un compito importante, che ci consentirà di vigilare sul corretto svolgimento delle elezioni e, soprattutto, degli scrutini. Da rappresentante, il tuo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><a href="https://dona.movimento5stelle.eu/?o=19" target="_blank" rel="noopener"><img loading="lazy" width="769" height="151" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/BANNER-FONDI.gif" alt="" class="wp-image-20422"/></a></figure></div>



<p class="has-text-align-center">&#8211; <strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/vieni-a-trovarci-scopri-i-nostri-eventi-sul-territorio/" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/vieni-a-trovarci-scopri-i-nostri-eventi-sul-territorio/">Se ti interessano gli EVENTI sul territorio CLICCA QUI</a></strong> &#8211;</p>



<p>Il 25 settembre puoi fare anche tu la tua parte e diventare <strong>rappresentante di lista per il MoVimento 5 stelle</strong>: si tratta di un compito importante, che ci consentirà di vigilare sul corretto svolgimento delle elezioni e, soprattutto, degli scrutini.</p>



<p>Da rappresentante, il tuo ruolo sarà quello di vigilare per la tutela degli interessi della lista che rappresenti, quella del MoVimento 5 Stelle. Avrai diritto ad assistere&nbsp; a&nbsp; tutte&nbsp; le &nbsp;operazioni, a far inserire nel verbale eventuali tue dichiarazioni e ad apporre la tua firma sulle strisce di chiusura delle urne e sui plichi contenenti gli atti della votazione e dello scrutinio, nonché sui mezzi di segnalazione apposti alle finestre ed agli accessi della sala della votazione.</p>



<p>Se sei un lavoratore dipendente hai inoltre diritto a un giorno di riposo retribuito per la domenica in cui si svolgono le elezioni, oltre a uno oppure due giorni di permesso retribuito per il sabato e il lunedì, in cui si tengono generalmente l&#8217;allestimento del seggio e lo scrutinio.</p>



<p>Ricorda che la funzione di rappresentante è consentita solo nella circoscrizione in cui sei elettore. È invece possibile votare nella stessa sezione in cui verrai eventualmente designato rappresentante solo se questa si trova nel tuo stesso collegio uninominale.</p>



<p><strong>Puoi dare la tua disponibilità accedendo ai moduli predisposti per ciascuna Regione:</strong><br><strong><em>(elenco in aggiornamento)</em></strong></p>



<p><a rel="noreferrer noopener" href="http://rdl.movimento5stelleabruzzo.it" data-type="URL" data-id="http://rdl.movimento5stelleabruzzo.it" target="_blank">Abruzzo</a></p>



<p><a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfMBJh337n5QmNmBP_XBZk7xCHAdPrxLdgBPYkGPJJDPUYmgg/viewform?usp=pp_url" data-type="URL" data-id="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfMBJh337n5QmNmBP_XBZk7xCHAdPrxLdgBPYkGPJJDPUYmgg/viewform?usp=pp_url" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Emilia Romagna</a></p>



<p><a href="https://forms.gle/9tRiCvwcbHYktUfX9" data-type="URL" data-id="https://forms.gle/9tRiCvwcbHYktUfX9" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Campania</a></p>



<p><a href="https://forms.gle/kUFVqhBKUUVoeSd79" data-type="URL" data-id="https://forms.gle/kUFVqhBKUUVoeSd79" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Veneto</a></p>



<p><a href="https://forms.gle/ye8Db3VVrK8Fhe3L7" data-type="URL" data-id="https://forms.gle/ye8Db3VVrK8Fhe3L7" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Calabria</a></p>



<p><a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdghohGXqqnVR5qnxx3YmonhdD5wd_54QTKWZzzazWbOyZpUw/viewform?usp=sf_link" data-type="URL" data-id="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdghohGXqqnVR5qnxx3YmonhdD5wd_54QTKWZzzazWbOyZpUw/viewform?usp=sf_link" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Friuli-Venezia Giulia</a></p>



<p><a href="https://forms.gle/Wj1xBA7XTiyaopwW6" data-type="URL" data-id="https://forms.gle/Wj1xBA7XTiyaopwW6" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Marche</a></p>



<p><a href="https://forms.gle/dB6d9DbNorNFgxSv8" data-type="URL" data-id="https://forms.gle/dB6d9DbNorNFgxSv8" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Lazio</a></p>



<p><a href="https://forms.gle/sE3oJ7kyTM9nx4QN7" data-type="URL" data-id="https://forms.gle/sE3oJ7kyTM9nx4QN7" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Piemonte</a></p>



<p><a href="https://bit.ly/rdl_m5s" data-type="URL" data-id="https://bit.ly/rdl_m5s" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Puglia</a></p>



<p><a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdAmPeyAyYY5Hf1uq-ek4v6iLJmak_LA1jLQH67w1PAY3mhnw/viewform" data-type="URL" data-id="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdAmPeyAyYY5Hf1uq-ek4v6iLJmak_LA1jLQH67w1PAY3mhnw/viewform" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Sicilia</a></p>



<p><a href="https://docs.google.com/forms/d/1UkVzyrL8jPCFI8qbYlh7NW4teImMp_w0U3UsbnmYFM8/viewform?edit_requested=true" data-type="URL" data-id="https://docs.google.com/forms/d/1UkVzyrL8jPCFI8qbYlh7NW4teImMp_w0U3UsbnmYFM8/viewform?edit_requested=true" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Trentino-Alto Adige</a></p>



<p><a rel="noreferrer noopener" href="https://forms.gle/vYirttmgiGDqWyCX9" data-type="URL" data-id="https://forms.gle/vYirttmgiGDqWyCX9" target="_blank">Toscana</a></p>



<p><a rel="noreferrer noopener" href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdFQ95e1a91EInsfd7y5W1hoP39oKROgfJUNK23kQtKy2-GdQ/viewform?usp=sf_link" data-type="URL" data-id="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdFQ95e1a91EInsfd7y5W1hoP39oKROgfJUNK23kQtKy2-GdQ/viewform?usp=sf_link" target="_blank">Molise</a></p>



<p><a rel="noreferrer noopener" href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSeu8PvoGRzE9tkMkkcGwg6LAwVM0gWB4F-8ytg85qdTz7xv9A/viewform" data-type="URL" data-id="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSeu8PvoGRzE9tkMkkcGwg6LAwVM0gWB4F-8ytg85qdTz7xv9A/viewform" target="_blank">Liguria</a></p>



<p><a rel="noreferrer noopener" href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfJyZsLNIXUf70tz2TrEM9NnHvJ9N1t-a73kwmBj5pRrdg4Yw/viewform" data-type="URL" data-id="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfJyZsLNIXUf70tz2TrEM9NnHvJ9N1t-a73kwmBj5pRrdg4Yw/viewform" target="_blank">Umbria</a></p>



<p><a rel="noreferrer noopener" href="https://forms.gle/V3hhnTcbuVQ2n5HP9" data-type="URL" data-id="https://forms.gle/V3hhnTcbuVQ2n5HP9" target="_blank">Lombardia</a> </p>



<p><a rel="noreferrer noopener" href="https://forms.gle/zaMmX3whpMeKtpAa7" data-type="URL" data-id="https://forms.gle/zaMmX3whpMeKtpAa7" target="_blank">Sardegna</a></p>



<p><a href="https://forms.gle/PYL38HvspKYUNCjm6" data-type="URL" data-id="https://forms.gle/PYL38HvspKYUNCjm6" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Basilicata</a></p>



<p></p>



<p><em>Oggi puoi essere parte attiva anche tu. Aiutaci a realizzare il nostro progetto per un’Italia migliore e sostienici con una piccola donazione: stiamo insieme #DallaParteGiusta. </em></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><a href="https://dona.movimento5stelle.eu/?o=19" target="_blank" rel="noopener"><img loading="lazy" width="526" height="64" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/09/botton.png" alt="" class="wp-image-20634" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/09/botton.png 526w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/09/botton-300x37.png 300w" sizes="(max-width: 526px) 100vw, 526px" /></a></figure></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Esito votazione destinazione restituzioni portavoce nazionali</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/esito-votazione-destinazione-restituzioni-portavoce-nazionali/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 10 Sep 2022 07:53:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Restituzioni]]></category>
		<category><![CDATA[Risultati]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=20669</guid>

					<description><![CDATA[Alle ore 22.00 di venerdì 9 settembre 2022 si è conclusa la consultazione in rete degli iscritti per deliberare sulla proposta di&#160;destinazione delle restituzioni dei portavoce nazionali. Hanno partecipato alla votazione&#160;23.641 iscritti Sono state espresse 61.104 preferenze I singoli progetti hanno ricevuto il seguente numero di preferenze (la percentuale è calcolata sul numero totale di [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/09/RISULTATI_Blog_restituzioni-settembre-2022-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-20670" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/09/RISULTATI_Blog_restituzioni-settembre-2022-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/09/RISULTATI_Blog_restituzioni-settembre-2022-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/09/RISULTATI_Blog_restituzioni-settembre-2022-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/09/RISULTATI_Blog_restituzioni-settembre-2022-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/09/RISULTATI_Blog_restituzioni-settembre-2022-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/09/RISULTATI_Blog_restituzioni-settembre-2022.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><a href="https://dona.movimento5stelle.eu/?o=19" target="_blank" rel="noopener"><img loading="lazy" width="769" height="151" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/BANNER-FONDI.gif" alt="" class="wp-image-20422"/></a></figure></div>



<p>Alle ore 22.00 di venerdì 9 settembre 2022 si è conclusa la consultazione in rete degli iscritti per deliberare sulla proposta di&nbsp;<strong>destinazione delle restituzioni dei portavoce nazionali</strong>.</p>



<p>Hanno partecipato alla votazione&nbsp;<strong>23.641 iscritti</strong></p>



<p>Sono state espresse <strong>61.104 preferenze</strong></p>



<p><strong>I singoli progetti hanno ricevuto il seguente numero di preferenze (la percentuale è calcolata sul numero totale di preferenze espresse):</strong></p>



<p><strong>ONG NOVE ONLUS</strong></p>



<p><em>Progetto per ampliare e rafforzare il Progetto Dignity:</em> <em>2.249 preferenze pari al 3,68 % del totale</em></p>



<p><em>Progetto proseguire il Progetto Lifeline Emergency Program:</em> 1.433<em> preferenze pari al 2,35 % del totale</em></p>



<p><em>Progetto Futuro Presente in Italia:</em> 1.985<em> preferenze pari al 3,25 % del totale</em></p>



<p></p>



<p><strong>ASSOCIAZIONE GRUPPO ABELE</strong></p>



<p><em>Progetto Punti di ascolto, Tratti di strada:</em> <em>2.864 preferenze pari al 4,69 % del totale</em></p>



<p></p>



<p><strong>COMUNITÀ DI SANT’EGIDIO</strong></p>



<p><em>Programma “Viva gli Anziani”:</em> <em>6.350 preferenze pari al 10,39 % del totale</em></p>



<p><em>Programma “Piano Straordinario di accoglienza per i profughi dall’Ucraina”</em> <em>: 1.926 preferenze pari al 3,15 % del totale</em></p>



<p></p>



<p><strong>COMUNITÀ PAPA GIOVANNI XXIII</strong></p>



<p><em>Progetto di accoglienza dei minori orfani evacuati dall’Ucraina:</em> <em>4.095 preferenze pari al 6,70 % del totale</em></p>



<p></p>



<p><strong>PROASSOCIAZIONE RONDINE CITTADELLA DELLA PACE</strong></p>



<p><em>Progetto lo Studentato Internazionale – Word House:</em> <em>1.159 preferenze pari al 1,90 % del totale</em></p>



<p><em>Progetto Quarto Anno a Rondine:</em> <em>195 preferenze pari al 0,32 % del totale</em></p>



<p><em>Progetto Cittadella del Terzo Millennio:</em> <em>448 preferenze pari al 0,73 % del totale</em></p>



<p></p>



<p><strong>LEGA DEL FILO D’ORO</strong></p>



<p><em>Nuovo Centro Nazionale di Osimo – arredo degli appartamenti:</em> <em>4.621 preferenze pari al 7,56 % del totale</em></p>



<p><em>Nuovo Centro Nazionale di Osimo – realizzazione di Aree verdi e Spazi gioco:</em> <em>6.343 preferenze pari al 10,38 % del totale</em></p>



<p></p>



<p><strong>ASSOCIAZIONE “LIBERA”</strong></p>



<p><em>Progetto ImMeRSI – Impegno e Memoria Rigenerando una Società Inclusiva:</em> <em>2.531 preferenze pari al 4,14 % del totale</em></p>



<p><em>Progetto Liberi di scegliere:</em> <em>2.880 preferenze pari al 4,71 % del totale</em></p>



<p><em>Progetto “Amunì”:</em> <em>2.052 preferenze pari al 3,36 % del totale</em></p>



<p></p>



<p><strong>EMERGENCY</strong></p>



<p><em>Centro di eccellenza SALAM di cardiochirurgia di Khartoum:</em> <em>5.686 preferenze pari al 9,31 % del totale</em></p>



<p><em>Centro di chirurgia di Goderich-Sierra Leone:</em> <em>6.132 preferenze pari al 10,04 % del totale</em></p>



<p></p>



<p><strong>A.N.P.A.S.</strong></p>



<p><em>Progetto ANPAS digitale:</em> <em>1.317 preferenze pari al 2,16 % del totale</em></p>



<p><em>Progetto ANPAS comunicazione:</em> <em>421 preferenze pari al 0,69 % del totale</em></p>



<p><em>Progetto ANPAS giovani:</em> <em>3.127 preferenze pari al 5,12 % del totale</em></p>



<p><em>Progetto ANPAS protezione civile:</em> <em>3.290 preferenze pari al 5,38 % del totale</em></p>



<p>L’importo stanziato di 2.000.000 (due milioni) di euro sarà suddiviso tra i progetti indicati, proporzionalmente al numero delle preferenze ricevute. Qualora uno/alcuni progetto/i non consegua/no un numero di preferenze sufficiente a raggiungere l’importo di 50.000,00 euro (cinquantamila//euro) per ciascuno, il relativo importo sarà accresciuto ai progetti che abbiano raggiunto tale importo minimo, proporzionalmente alle preferenze ricevute.</p>



<p><strong><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/09/Esito-votazione-9-settembre-2022.pdf" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/09/Esito-votazione-9-settembre-2022.pdf" target="_blank">QUI PUOI SCARICARE L&#8217;ESITO DELLA VOTAZIONE</a></strong></p>



<div class="wp-block-file"><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/09/Certificazione-notarile-consultazione-M5S-del-9.9.2022.pdf"><strong>CERTIFICAZIONE NOTARILE</strong></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/09/Certificazione-notarile-consultazione-M5S-del-9.9.2022.pdf" class="wp-block-file__button" download>Download</a></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Con cuore e coraggio #dallapartegiusta &#124; LIVE dall’Auditorium della Conciliazione (Roma)</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/con-cuore-e-coraggio-dallapartegiusta-live-dallauditorium-della-conciliazione-roma/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 Sep 2022 14:10:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Elezioni politiche 2022]]></category>
		<category><![CDATA[Programma]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=20653</guid>

					<description><![CDATA[In diretta dall’Auditorium della Conciliazione di Roma la presentazione del nostro programma, delle nostre idee per il Paese.Cuore e coraggio, tutti insieme #dallapartegiusta!]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Con cuore e coraggio #dallapartegiusta | Auditorium della Conciliazione - 9/9/2022" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/UM2KpEqRWDI?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p>In diretta dall’Auditorium della Conciliazione di Roma la presentazione del nostro programma, delle nostre idee per il Paese.<br><strong>Cuore e coraggio, tutti insieme #dallapartegiusta!</strong></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><a href="https://dona.movimento5stelle.eu/?o=19" target="_blank" rel="noopener"><img loading="lazy" width="769" height="151" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/BANNER-FONDI.gif" alt="" class="wp-image-20422"/></a></figure></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
