<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 11:25:01 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Alberi per il futuro: il grande esempio di Salgado</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/alberi-per-il-futuro-il-grande-esempio-di-salgado/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 11:24:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ambiente e Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[AlberiperilFuturo]]></category>
		<category><![CDATA[Salgado]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39478</guid>

					<description><![CDATA[Il 23 maggio di quest’anno il grande fotografo e ambientalista Sebastião Salgado ci ha lasciati all’età di 81 anni. Noi vogliamo ricordarlo come un grande esempio che ha consegnato al mondo non soltanto immagini straordinarie, ma un’eredità concreta: ha piantato milioni di alberi ricreando la foresta dove sembrava tutto perduto. Sebastião Salgado tornò nella sua [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/alberi-2025-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39480" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/alberi-2025-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/alberi-2025-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/alberi-2025-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/alberi-2025-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/alberi-2025-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/alberi-2025.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Il 23 maggio di quest’anno il grande fotografo e ambientalista Sebastião Salgado ci ha lasciati all’età di 81 anni. Noi vogliamo ricordarlo come un grande esempio che ha consegnato al mondo non soltanto immagini straordinarie, ma un’eredità concreta: ha piantato milioni di alberi ricreando la foresta dove sembrava tutto perduto.</p>



<p><strong>Sebastião Salgado</strong> tornò nella sua terra d’origine, nel 1998, e trovò una distesa arida dove un tempo sorgeva una foresta rigogliosa. Invece di arrendersi, decise di agire: insieme alla moglie Lélia iniziarono a piantumare nuovi alberi. La riforestazione che ne è seguita porta oggi il nome di&nbsp;<a href="https://www.corriere.it/ambiente/19_aprile_28/ecco-come-rinasce-foresta-vent-anni-fotografo-salgado-vince-sfida-c12c8666-6985-11e9-9fa7-3789e57c1b85.shtml" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>290 specie di piante e centinaia di animali</strong></a>&nbsp;tornati ad abitare quei 700 ettari di terra tropicale ad Aimores, nello Stato di Minas Gerais. Ed esplode, rigogliosa, all’ombra degli&nbsp;<strong>alberi impiantati</strong>&nbsp;nel tempo:&nbsp;<a href="https://institutoterra.org/parceria-do-instituto-terra-com-zurich-vai-gerar-o-plantio-de-1-milhao-de-arvores-nativas-da-mata-atlantica/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>tre milioni di esemplari</strong></a>&nbsp;fino ad oggi, che diventeranno quattro dopo il completamento del programma (previsto nel 2027).</p>



<p>Con lo stesso spirito, anche noi del <strong>Movimento 5 Stelle</strong> celebriamo con orgoglio la <strong>decima edizione di “Alberi per il Futuro”</strong>, un appuntamento che ha saputo far germogliare non solo piante, ma comunità più consapevoli. <strong>L’esempio di Salgado ci dimostra che il cambiamento parte dall’azione, dal radicarsi nella terra per il bene comune.</strong></p>



<p>E così, con lo stesso spirito, anche noi del Movimento 5 Stelle celebriamo con orgoglio la decima edizione di <strong>“Alberi per il Futuro”</strong>, un appuntamento che ha saputo far germogliare non solo piante, ma comunità più consapevoli.</p>



<p>Nel corso di questi anni questa importante campagna del Movimento ha richiamato cittadini, attivisti, associazioni e amministrazioni locali attorno a un’idea semplice e potente: <strong>piantare alberi per il bene comune.</strong></p>



<p>L’iniziativa, avviata nel 2015, ha già coinvolto centinaia di comuni italiani in momenti di piantumazione, cura del verde urbano e sensibilizzazione ambientale. E si stima che siano stati piantati circa <strong>150.000 alberi</strong>.</p>



<p><strong>Tre obiettivi per il futuro verde delle nostre città</strong></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f33f.png" alt="🌿" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>Forestazione urbana e mitigazione ambientale</strong><br>Gli alberi non sono solo simboli: assorbono CO₂, producono ossigeno, riducono l’isola di calore urbana e contribuiscono alla resilienza delle nostre città.</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f91d.png" alt="🤝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>Coinvolgimento e partecipazione attiva della comunità</strong><br>Ogni evento non è solo una piantumazione: è un’occasione per incontrarsi, per spiegare ai più giovani perché il verde fa la differenza, per rafforzare il legame tra cittadini e territorio.</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f331.png" alt="🌱" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>Continuità e manutenzione nel tempo</strong><br>Non basta piantare: bisogna curare, vigilare e valorizzare le aree verdi piantumate. Nel corso delle edizioni precedenti sono stati attivati accordi con Comuni e volontari per garantire che gli alberi crescano e diventino parte integrante del tessuto urbano.</p>



<p><strong>Perché questa edizione è ancora più importante</strong></p>



<p>Il <strong>cambiamento climatico</strong> che stiamo vivendo richiede risposte concrete: caldo estremo, piogge intense, fenomeni meteo sempre più imprevedibili. In questo scenario, il verde urbano diventa un <strong>alleato imprescindibile</strong>.<br>Il <strong>decennale</strong> è simbolo di continuità: dieci anni di azione collettiva, dieci anni di speranza.<br>È un momento per riflettere sul ruolo che ciascuno può assumere: non solo “partecipante”, ma anche <strong>custode e promotore del cambiamento</strong>.</p>



<div class="wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained">
<h3 class="wp-block-heading has-text-align-center"><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4c5.png" alt="📅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>Come partecipare</strong></h3>



<p><strong>Scegli il luogo</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Se decidi di piantare alberi su un <strong>terreno privato</strong> ti basterà chiedere l’autorizzazione al proprietario o al gestore dello spazio e accordarti con lui.</li>



<li>Se invece scegli un <strong>luogo pubblico</strong>, contatta il tuo comune e fai richiesta di autorizzazione all’Assessorato all’Ambiente o all’Ufficio Ambiente del tuo Comune che ti indicherà le aree su cui puoi piantare. </li>
</ul>



<p>Per ricevere supporto, vai sul sito del Movimento 5 stelle e entra nella sezione &#8220;<a href="https://portale.movimento5stelle.eu/gruppi-territoriali">Partecipa</a>&#8221; e aderisci al Gruppo Territoriale della tua zona.</p>



<p><strong>Procura gli alberi</strong></p>



<p>Scegli tra le specie autoctone definite dall’ufficio ambiente del tuo comune. Ti consiglieranno alberi più adatti al tuo territorio e più resistenti. Se il comune acconsente, è possibile anche mettersi direttamente in contatto con l’ente, o vivaio regionale, che in diverse regioni fornisce gli alberi gratuitamente.</p>



<p><strong>Annaffia!</strong></p>



<p>Annaffiare è fondamentale! Trova un accordo con il comune o il privato per la gestione delle annaffiature nei primi 2-3 anni.</p>



<p><strong>Partecipa e supporta la campagna </strong>#AlberiPerIlFuturo <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f49a.png" alt="💚" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>



<p>Scarica e personalizza il pacchetto grafico per social e per la stampa dei volantini/locandine direttamente <a href="https://drive.google.com/open?id=1QTDuv8DQdFlAxAhdvxC5LFA6wA1Zo3lk&amp;usp=drive_fs">qui</a> o dal sito<a href="http://www.alberiperilfuturo.it/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>&nbsp;www.alberiperilfuturo.it</strong></a><strong>&nbsp;</strong>e segui le istruzioni per diffondere al meglio il tuo evento di #AlberiPerIlFuturo!</p>



<p><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/FAC-SIMILE-Richiesta-al-Comune_2023.docx"><strong>Si allega: Fac simile richiesta al Comune</strong></a></p>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dalla Lombardia parte l’attacco finale alla sanità pubblica</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/dalla-lombardia-parte-lattacco-finale-alla-sanita-pubblica/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 15:12:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<category><![CDATA[sanità pubblica]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39390</guid>

					<description><![CDATA[Fratelli d’Italia, Lega e Forza Italia stanno smantellando la sanità pubblica in Lombardia. Nonostante la protesta di cittadini, associazioni e sindacati, il centrodestra regionale tira dritto sulla cosiddetta “Super intramoenia”, ignorando ogni richiesta di confronto. È un messaggio chiarissimo: nessuna volontà di ascoltare, nessun rispetto per la società civile, nessuna difesa della sanità pubblica. Non [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/lombardia-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39391" style="width:800px;height:auto" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/lombardia-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/lombardia-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/lombardia-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/lombardia-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/lombardia-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/lombardia.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Nicola Di Marco, capogruppo M5S Regione Lombardia</em></figcaption></figure>



<p>Fratelli d’Italia, Lega e Forza Italia stanno smantellando la sanità pubblica in Lombardia.</p>



<p>Nonostante la protesta di cittadini, associazioni e sindacati, il centrodestra regionale tira dritto sulla cosiddetta “Super intramoenia”, ignorando ogni richiesta di confronto.</p>



<p>È un messaggio chiarissimo: nessuna volontà di ascoltare, nessun rispetto per la società civile, nessuna difesa della sanità pubblica.</p>



<p>Non un passo indietro, non una riflessione sulle critiche che hanno messo nero su bianco i rischi enormi di questa delibera.</p>



<p>Anzi, la Regione punta a esportare questo modello iniquo a livello nazionale.</p>



<p>L’assessore Bertolaso tenta di nascondersi dietro la parola “regolamentazione”, ma la verità è un’altra: questa delibera istituzionalizza la privatizzazione del servizio sanitario pubblico.</p>



<p>Il provvedimento permette agli ospedali pubblici di stipulare accordi con assicurazioni private per riservare loro pacchetti di prestazioni.</p>



<p>Un sistema che crea una sanità a due velocità, dove chi ha i soldi passa davanti, e chi non può pagare resta indietro.</p>



<p>Un principio inaccettabile: “se paghi ti curi, se non puoi pagare aspetti.”</p>



<p>Mentre le liste d’attesa si allungano, i posti letto diminuiscono, il personale è allo stremo e gli infermieri vengono reclutati perfino dall’Uzbekistan, la Giunta lombarda sceglie di aggravare le disuguaglianze.</p>



<p>Macchinari comprati con fondi pubblici e personale pagato dai cittadini vengono messi al servizio delle assicurazioni private per creare corsie preferenziali a pagamento.</p>



<p>I NAS hanno già denunciato gravi squilibri tra attività pubbliche e private.</p>



<p>E invece di correggerli, la Regione li amplifica, aprendo le porte degli ospedali pubblici a chi lucra sulla salute.</p>



<p>Questa delibera non aiuta i cittadini, non sostiene medici e infermieri, non risolve nulla.</p>



<p>È una scelta politica scellerata, che aumenta le disuguaglianze, indebolisce il servizio pubblico e tradisce i principi su cui si fonda la sanità italiana.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sabato 8 novembre l’evento finale di UNITE: appuntamento con la democrazia deliberativa al servizio della parità di genere</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/sabato-8-novembre-levento-finale-di-unite/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 09:42:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[roma]]></category>
		<category><![CDATA[UNITE]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39222</guid>

					<description><![CDATA[Sabato 8 novembre, dalle ore 10.00, ci diamo appuntamento a Roma al Salone delle Fontane per l’evento conclusivo di UNITE, l’iniziativa del M5S, giunta alla sua seconda edizione, nata per promuovere una piena, attiva e consapevole partecipazione politica e pubblica delle donne. L’evento finale, al quale parteciperà anche il Presidente del M5S Giuseppe Conte, sarà [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="39222" class="elementor elementor-39222" data-elementor-post-type="post">
						<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7bb28873 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="7bb28873" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2467416" data-id="2467416" data-element_type="column">
			<div class="elementor-widget-wrap elementor-element-populated">
						<div class="elementor-element elementor-element-240ef61b elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="240ef61b" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
									<p></p>
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" class="wp-image-39225" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/unite-1024x768.jpg" alt="" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/unite-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/unite-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/unite-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/unite-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/unite-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/unite.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>
<p></p>
<p></p>
<p><strong>Sabato 8 novembre</strong>, dalle ore 10.00, ci diamo appuntamento <strong>a Roma al Salone delle Fontane per l’evento conclusivo di UNITE</strong>, l’iniziativa del M5S, giunta alla sua seconda edizione, nata per promuovere una piena, attiva e consapevole partecipazione politica e pubblica delle donne. L’evento finale, al quale <strong>parteciperà anche il Presidente del M5S Giuseppe Conte</strong>, sarà una giornata all’insegna della democrazia deliberativa per dare forma concreta alle proposte e costruire il futuro che vogliamo.</p>
<p></p>
<p></p>
<p><strong>Promossa dal Comitato Parità di genere e Diritti civili del M5S</strong>, UNITE nasce per valorizzare il protagonismo femminile nei luoghi decisionali e abbattere gli ostacoli culturali e strutturali che ancora frenano la parità, verso una società più giusta e inclusiva.</p>
<p></p>
<p></p>
<p><strong>In questa seconda edizione di UNITE sono stati affrontati temi complessi</strong>, che la politica troppo spesso evita: <strong>diritto di famiglia e filiazione, prostituzione, fragilità maschili</strong>. Siamo partiti a giugno con una serie di incontri online, ognuno sui 3 filoni di formazione, per arrivare all’evento finale di sabato 8 novembre dove tutti i protagonisti avranno l’occasione di incontrarsi e confrontarsi in un momento unico di elaborazione politica collettiva. Ai tavoli di lavoro, ognuno di noi contribuirà a scrivere un documento condiviso, che diventerà la base delle nostre proposte future. <strong>Perché UNITE è una chiamata alla responsabilità collettiva, un invito a riconoscere che la parità è una conquista che riguarda tutti, donne e uomini.</strong></p>
<p></p>
<p></p>
<p><strong>Tra gli ospiti della giornata</strong>, oltre ai membri del Comitato Parità di Genere e Diritti Civili del M5S &#8211; <strong>Stefania Ascari</strong> (deputata M5S), <strong>Anna Bilotti</strong> (senatrice M5S), <strong>Mario Furore</strong> (eurodeputato M5S) e <strong>Luca Trapanese</strong> – ci saranno anche <strong>Barbara Floridia</strong> (senatrice M5S), e tutti gli esperti che hanno seguito i 3 percorsi di formazione: <strong>Elettra Arazatah, Rebecca Autorino, Francesca Cavallo, Stefano Ciccone, Elisa Ercoli, Elisa Giomi, Riccardo Iacona, Iolanda Romano, Antonio Rotelli, Elettra Santori</strong>. Tra i moderatori, avremo con noi il Vice Direttore del Tg1 <strong>Senio Bonini</strong>.</p>
<p></p>
<p></p>
<p>Prenota il tuo posto, non puoi mancare!</p>
<p></p>
<p></p>
<h3 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/web/login?redirect=/event/90/register" target="_blank" rel="noreferrer noopener">ISCRIVITI</a><span style="text-align: left; font-size: 1rem;">&nbsp;</span></h3>
<div class="wp-block-columns">
<p></p>
<p></p>
<div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow">
<p></p>
<p></p>
</div>
<p></p>
<p></p>
<div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow">&nbsp;</div>
<p></p>
</div>
<p><!-- /wp:columns --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>								</div>
				</div>
					</div>
		</div>
					</div>
		</section>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b5f5f38 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="b5f5f38" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
					<div class="elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-dcf7b5c" data-id="dcf7b5c" data-element_type="column">
			<div class="elementor-widget-wrap">
							</div>
		</div>
				<div class="elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-caea981" data-id="caea981" data-element_type="column">
			<div class="elementor-widget-wrap elementor-element-populated">
						<div class="elementor-element elementor-element-ddfccc3 elementor-widget elementor-widget-html" data-id="ddfccc3" data-element_type="widget" data-widget_type="html.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<iframe src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=476&href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Freel%2F1594290091445951%2F&show_text=false&width=267&t=0" width="267" height="476" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="true" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share" allowFullScreen="true"></iframe>				</div>
				</div>
					</div>
		</div>
				<div class="elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ff7bb79" data-id="ff7bb79" data-element_type="column">
			<div class="elementor-widget-wrap">
							</div>
		</div>
					</div>
		</section>
				</div>
		]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Scandalo auto blu all&#8217;Ars: il M5S vi ha sempre rinunciato</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/scandalo-auto-blu-allars-il-m5s-vi-ha-sempre-rinunciato/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 09:30:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[auto blu]]></category>
		<category><![CDATA[Sicilia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39218</guid>

					<description><![CDATA[ll Movimento 5 Stelle all&#8217;Assemblea Regionale Siciliana, pur avendone diritto, non ha mai usato l&#8217;auto blu, in ossequio ai suoi solidi principi etici e di sobrietà, cui non ha mai abdicato e che dovrebbero trovare ampio spazio nella pubblica amministrazione. Non l&#8217;ho mai fatto io, che, come vicepresidente dell&#8217;Ars, l&#8217;avrei sempre a disposizione, e non [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/sicilia-auto-blu-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39219" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/sicilia-auto-blu-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/sicilia-auto-blu-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/sicilia-auto-blu-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/sicilia-auto-blu-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/sicilia-auto-blu-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/sicilia-auto-blu.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Nuccio Di Paola, vicepresidente Ars e coordinatore del Movimento 5 Stelle in Sicilia</em></figcaption></figure>



<p>ll Movimento 5 Stelle all&#8217;Assemblea Regionale Siciliana, pur avendone diritto, non ha mai usato l&#8217;auto blu, in ossequio ai suoi solidi principi etici e di sobrietà, cui non ha mai abdicato e che dovrebbero trovare ampio spazio nella pubblica amministrazione. Non l&#8217;ho mai fatto io, che, come vicepresidente dell&#8217;Ars, l&#8217;avrei sempre a disposizione, e non lo ha mai fatto il collega Luigi Sunseri che ne avrebbe diritto, su richiesta, in qualità di presidente della Commissione UE. Siamo l&#8217;unica forza politica, all&#8217;interno del Parlamento siciliano, ad avere rinunciato a questo privilegio.</p>



<p>Se il presidente dell’Assemblea Regionale siciliana Gaetano Galvagno di FdI, cui la Procura della Repubblica contesta diversi reati per l&#8217;uso dell&#8217;auto blu, avesse seguito il nostro esempio, o comunque fosse stato più morigerato nei propri comportamenti, sarebbe stato certamente al riparo dagli addebiti che ora gli vengono mossi dalla magistratura.</p>



<p> Ai cittadini, cui si chiedono sempre sacrifici, va dato il buon esempio che non mi pare che in questa fattispecie sia arrivato da Palazzo dei Normanni. Oggi e nel recente passato, quando contestazioni per l&#8217;abuso dell&#8217;auto blu furono mosse dalla magistratura all&#8217;ex presidente dell’Ars Gianfranco Miccichè, ex di Forza Italia, ora esponente di spicco di Grande Sicilia di cui è fondatore con l&#8217;ex Presidente della Regione Siciliana Lombardo e col sindaco di Palermo Lagalla.</p>



<p>&nbsp;Le auto blu dell&#8217;Ars, ma anche della Regione, non sono certo le principali voci che pesano nei bilanci, ma non sono nemmeno spese irrisorie, basti pensare che nel 2022 le 9 auto a disposizione sono costate all&#8217;Ars oltre 160 mila euro per spese di noleggio, carburante, manutenzione e sanificazione. E questo senza tenere conto del costo degli autisti che sono dipendenti dell&#8217;Ars e possono svolgere anche altre mansioni.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sanità in Lombardia: se paghi ti curi, se non paghi aspetti</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/sanita-in-lombardia-se-paghi-ti-curi-se-non-paghi-aspetti/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 11:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sanità]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<category><![CDATA[sanità pubblica]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39150</guid>

					<description><![CDATA[Liste d’attesa infinite, medici introvabili, Pronto soccorso al collasso, infermieri allo stremo. La sanità pubblica in Lombardia è allo sfascio — e non per caso. Da oltre vent’anni il centrodestra lombardo (Lega, Fratelli d’Italia e Forza Italia) porta avanti un piano preciso: smantellare il servizio sanitario pubblico per spalancare le porte al business della sanità [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/lombardia-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39156" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/lombardia-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/lombardia-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/lombardia-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/lombardia-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/lombardia-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/lombardia.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Liste d’attesa infinite, medici introvabili, Pronto soccorso al collasso, infermieri allo stremo.</p>



<p>La sanità pubblica in Lombardia è allo sfascio — e non per caso.</p>



<p>Da oltre vent’anni il centrodestra lombardo (Lega, Fratelli d’Italia e Forza Italia) porta avanti un piano preciso: smantellare il servizio sanitario pubblico per spalancare le porte al business della sanità privata.</p>



<p>L’ultima mossa? La delibera regionale XII/4896 del 15 settembre:</p>



<p>una “super intramoenia” che permette alle assicurazioni private di avere corsie preferenziali dentro gli ospedali pubblici.</p>



<p>Tradotto: chi ha un’assicurazione salta la fila.</p>



<p>Chi non ce l’ha, aspetta. Anche mesi.</p>



<p>Sale operatorie, risonanze magnetiche e posti letto pagati con soldi pubblici vengono messi al servizio dei privati.</p>



<p>Il risultato?</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Le liste d’attesa si allungano,</li>



<li>I medici vengono spinti a privilegiare le prestazioni a pagamento.</li>



<li>E la sanità pubblica viene svuotata dall’interno.</li>
</ul>



<p>Ma il vero scandalo è un altro: saranno le compagnie assicurative a decidere chi si cura prima e chi dopo.</p>



<p>E come sempre, chi ha più soldi starà meglio. Gli altri? Dimenticati.</p>



<p>Gli anziani, i malati cronici, chi non può permettersi premi assicurativi altissimi verranno scaricati sul sistema pubblico — lo stesso sistema che Regione Lombardia sta distruggendo pezzo dopo pezzo.</p>



<p>Sembra una puntata di Black Mirror, ma è la realtà costruita dal centrodestra lombardo.</p>



<p>Una realtà ingiusta, classista e pericolosa, dove la salute non è più un diritto ma un privilegio.</p>



<p>Il Movimento 5 Stelle Lombardia dice NO a questo scempio.</p>



<p><strong>Martedì il nostro capogruppo in Consiglio regionale, Nicola Di Marco, interrogherà l’assessore Guido Bertolaso: la delibera XII/4896 deve essere ritirata e riscritta.</strong></p>



<p>Ma non basta, <strong>anche a livello nazionale ci stiamo battendo contro questo scempio e il nostro deputato Andrea Quartini, coordinatore del comitato salute e inclusione sociale, ha presentato un’interrogazione al ministro della Salute</strong>, perché di fronte alla trasformazione del Servizio sanitario nazionale in un sistema basato sul censo, di fronte al modello Lombardia della salute per ricchi, noi non resteremo in silenzio.</p>



<p>La sanità pubblica deve restare universale, gratuita e per tutti, come prevede la Costituzione.</p>



<p>Non ci fermeremo finché questa deriva non sarà bloccata.</p>



<p>Difendiamo il diritto alla salute di tutti.</p>



<p>Non il privilegio di chi può permetterselo.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Consiglio nazionale – Apertura candidature</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/consiglio-nazionale-apertura-delle-candidature/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Staff 2]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:42:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Autocandidature]]></category>
		<category><![CDATA[Consiglio nazionale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39180</guid>

					<description><![CDATA[Dal 3 novembre si apriranno le autocandidature per i componenti del Consiglio nazionale delegati delle circoscrizioni e per il componente delegato dei comuni. Il&#160;Consiglio nazionale&#160;è il luogo in cui costruiamo la nostra linea politica, difendiamo i nostri valori, scegliamo come portare avanti e vincere tutti insieme le nostre battaglie. È un&#160;luogo di confronto e dibattito, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-19074" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p class="has-text-align-left"><strong>Dal 3 novembre si apriranno le autocandidature per i componenti del Consiglio nazionale delegati delle circoscrizioni e per il componente delegato dei comuni.</strong></p>



<p class="has-text-align-left">Il&nbsp;<strong>Consiglio nazionale</strong>&nbsp;è il luogo in cui costruiamo la nostra linea politica, difendiamo i nostri valori, scegliamo come portare avanti e vincere tutti insieme le nostre battaglie. È un&nbsp;<strong>luogo di confronto e dibattito, inclusivo,</strong>&nbsp;nel quale sono rappresentate tutte le componenti del MoVimento. </p>



<p class="has-text-align-left">Dai lavori dell’assemblea costituente, conclusasi nel grande evento NOVA, è emersa la <strong>volontà di rafforzare la collegialità delle scelte strategiche con una maggiore rappresentatività dei territori</strong>. Per tale motivo l’assemblea ha aumentato il numero dei componenti del Consiglio nazionale delegati delle circoscrizioni <strong>da 4 a 8</strong>, due per ciascuna circoscrizione, uno per ciascun genere.</p>



<p>Quindi, per completare la composizione del Consiglio nazionale, è necessario procedere alla elezione di:<strong><br>&#8211; un componente di genere maschile per la circoscrizione nord<br></strong>Regioni: Valle d’Aosta, Piemonte, Lombardia, Trentino Alto Adige, Friuli-Venezia Giulia, Veneto, Emilia-Romagna, Liguria)<strong><br>&#8211; un componente di genere femminile per la circoscrizione centro<br></strong>(Regioni: Toscana, Marche, Umbria, Lazio, Abruzzo)<strong><br>&#8211; un componente di genere femminile per la circoscrizione sud<br>(Regioni: </strong>Molise, Puglia, Basilicata, Campania, Calabria)<strong><br>&#8211; un componente di genere maschile per la circoscrizione isole<br></strong>(Regioni: Sicilia e Sardegna)</p>



<p>che affiancheranno i componenti già eletti (Elena Sironi, Paolo Ferrara, Lorenzo Longo, Angela Raffa)</p>



<p>E’ necessario altresì procedere alla sostituzione del componente elettivo delegato per i Comuni, designato tra i Sindaci del MoVimento 5 Stelle, a seguito delle sue dimissioni.</p>



<p>Pertanto, </p>



<p class="has-text-align-center"><strong>dalle ore 10 di lunedì 3 novembre </strong><br><strong>alle ore 20 di venerdì 7 novembre</strong></p>



<p><strong>Per le elezioni dei delegati delle circoscrizioni:</strong></p>



<p>ciascun iscritto che sia in possesso dei requisiti previsti dal <a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/Regolamento-delegati-circoscrizioni.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><em>Regolamento disciplinante candidature e selezione dei delegati in rappresentanza delle circoscrizioni territoriali</em></a> potrà avanzare la propria candidatura accedendo al link in fondo alla pagina.</p>



<p>Una volta effettuate le verifiche previste dal regolamento, saranno resi noti i nomi dei candidati. </p>



<p>A decidere chi entrerà a far parte del Consiglio Nazionale tra coloro che proporranno la loro autocandidature saranno i nostri iscritti. La votazione si svolgerà in due turni. </p>



<p>Al primo turno, a livello regionale, ciascun iscritto potrà esprimere una sola preferenza<s>.</s> Accederà quindi al secondo turno, per ciascuna Regione, il candidato che avrà ricevuto più voti.<br>Al secondo turno, a livello circoscrizionale, ciascun iscritto potrà esprimere una sola preferenza. </p>



<p>Per ciascuna Circoscrizione territoriale, sarà proclamato eletto il candidato che avrà ricevuto il maggior numero di voti. In caso di parità di voti, sarà proclamato eletto il candidato iscritto da più tempo.</p>



<p>Una volta effettuate le verifiche previste dai rispettivi regolamenti, saranno convocate le relative assemblee per l’elezione di detti componenti mediante la piattaforma di voto Skyvote.</p>



<p><strong>Per le elezioni del delegato dei comuni:</strong></p>



<p>ciascun Sindaco del MoVimento 5 Stelle che sia in possesso dei requisiti previsti dal<em><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/Regolamento-delegati-sindaci.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><em> regolamento disciplinante candidature e selezione di un delegato per i Comuni, designato tra i Sindaci del MoVimento 5 Stelle</em></a> </em>potrà avanzare la propria candidatura al link in fondo alla pagina.</p>



<p>Una volta effettuate le verifiche previste dal regolamento, sarà convocata l’assemblea dei sindaci del MoVimento 5 Stelle mediante la piattaforma di voto Skyvote.</p>



<p>La votazione è articolata in due turni: per il primo turno ogni Sindaco esprime fino ad un massimo di due preferenze. Nel caso di espressione di due preferenze, esse devono riguardare candidati di sesso diverso. </p>



<p>Accedono al secondo turno (ballottaggio) i due candidati che hanno ricevuto più voti. Per il secondo turno ogni Sindaco esprime una sola preferenza. </p>



<p>All’esito delle operazioni di voto del secondo turno, viene proclamato eletto il candidato che ha ricevuto il maggior numero di voti. In caso di parità di voti, è proclamato eletto il candidato iscritto da più tempo.</p>



<p><em>Il presidente</em><em><br></em><em>Giuseppe Conte</em></p>



<p class="has-text-align-center"><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/candidatura/organi-interni" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>CANDIDATI COME COMPONENTE DEL CONSIGLIO NAZIONALE</strong></a><br><em>(Per accedere al modulo per avanzare la candidatura è necessario effettuare il login al portale)</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>X edizione di Alberi per il Futuro: Radici forti contro il cambiamento climatico</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/x-edizione-di-alberi-per-il-futuro-radici-forti-contro-il-cambiamento-climatico/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 11:08:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[AlberiperilFuturo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39139</guid>

					<description><![CDATA[Con orgoglio siamo giunti alla decima edizione di “Alberi per il Futuro”, un appuntamento che ha saputo far germogliare non solo piante, ma comunità più consapevoli. Nel corso di questi anni questa importante campagna del Movimento 5 stelle ha richiamato cittadini, attivisti, associazioni e amministrazioni locali attorno ad un’idea semplice e potente: piantare alberi per [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Alberi-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39142" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Alberi-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Alberi-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Alberi-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Alberi-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Alberi-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Alberi.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Con orgoglio siamo giunti alla decima edizione di “Alberi per il Futuro”, un appuntamento che ha saputo far germogliare non solo piante, ma comunità più consapevoli.</p>



<p>Nel corso di questi anni questa importante campagna del Movimento 5 stelle ha richiamato cittadini, attivisti, associazioni e amministrazioni locali attorno ad un’idea semplice e potente: <strong>piantare alberi per il bene comune</strong>.</p>



<p>L’iniziativa, avviata nel 2015, ha già coinvolto centinaia di comuni italiani in momenti di piantumazione, cura del verde urbano e sensibilizzazione ambientale. E si stima che siano stati piantati circa 150.000 alberi.</p>



<p>Per questa X edizione ci concentriamo su tre obiettivi fondamentali:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li><strong>Forestazione urbana e mitigazione ambientale</strong> – Gli alberi non sono solo simboli: assorbono CO₂, producono ossigeno, riducono l’isola di calore urbana e contribuiscono alla resilienza delle nostre città.</li>



<li><strong>Coinvolgimento e partecipazione attiva della comunità</strong> – Ogni evento non è solo una piantumazione: è un’occasione per incontrarsi, per spiegare ai più giovani perché il verde fa la differenza, per rafforzare il legame tra cittadini e territorio.</li>



<li><strong>Continuità e manutenzione nel tempo</strong> – Non basta piantare: bisogna curare, vigilare e valorizzare le aree verdi piantumate. Nel corso delle edizioni precedenti sono stati attivati accordi con Comuni e volontari per garantire che gli alberi crescano e diventino parte integrante del tessuto urbano.</li>
</ol>



<p></p>



<p><strong>Perché questa edizione è ancora più importante?</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Il cambiamento climatico che stiamo vivendo richiede risposte concrete: caldo estremo, piogge intense, fenomeni meteo sempre più imprevedibili. In questo scenario, il verde urbano diventa un alleato imprescindibile.</li>



<li>Il decennale è simbolo di continuità: dieci anni di azione collettiva, dieci anni di speranza.</li>



<li>È un momento per riflettere sul ruolo che ciascuno può assumere: non solo “partecipante”, ma anche custode e promotore del cambiamento.</li>
</ul>



<p><strong>Un messaggio finale</strong><br>Un albero non è solo un segno: è un <strong>patto</strong> con il futuro.</p>



<p>Un gesto che parte oggi e vive domani.</p>



<p><strong>Un albero è l’espressione concreta di un’idea: che l’ambiente è la nostra casa, e custodirlo è una responsabilità collettiva.</strong></p>



<p>Grazie a tutti coloro che, in questi dieci anni, hanno partecipato, piantato, curato, promosso. E grazie a chi oggi si unisce a questo percorso. Facciamo crescere radici forti per città più verdi, vivibili e resilienti.</p>



<p><strong>Piantiamo alberi, cresciamo comunità</strong> <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f331.png" alt="🌱" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity" style="margin-top:31px;margin-bottom:31px"/>



<div class="wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained">
<h3 class="wp-block-heading has-text-align-center"><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4c5.png" alt="📅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>Come partecipare</strong></h3>



<p><strong>Scegli il luogo</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Se decidi di piantare alberi su un <strong>terreno privato</strong> ti basterà chiedere l’autorizzazione al proprietario o al gestore dello spazio e accordarti con lui.</li>



<li>Se invece scegli un <strong>luogo pubblico</strong>, contatta il tuo comune e fai richiesta di autorizzazione all’Assessorato all’Ambiente o all’Ufficio Ambiente del tuo Comune che ti indicherà le aree su cui puoi piantare. </li>
</ul>



<p>Per ricevere supporto, vai sul sito del Movimento 5 stelle e entra nella sezione &#8220;<a href="https://portale.movimento5stelle.eu/gruppi-territoriali">Partecipa</a>&#8221; e aderisci al Gruppo Territoriale della tua zona.</p>



<p><strong>Procura gli alberi</strong></p>



<p>Scegli tra le specie autoctone definite dall’ufficio ambiente del tuo comune. Ti consiglieranno alberi più adatti al tuo territorio e più resistenti. Se il comune acconsente, è possibile anche mettersi direttamente in contatto con l’ente, o vivaio regionale, che in diverse regioni fornisce gli alberi gratuitamente.</p>



<p><strong>Annaffia!</strong></p>



<p>Annaffiare è fondamentale! Trova un accordo con il comune o il privato per la gestione delle annaffiature nei primi 2-3 anni.</p>



<p><strong>Partecipa e supporta la campagna </strong>#AlberiPerIlFuturo <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f49a.png" alt="💚" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>



<p>Scarica e personalizza il pacchetto grafico per social e per la stampa dei volantini/locandine direttamente <a href="https://drive.google.com/open?id=1QTDuv8DQdFlAxAhdvxC5LFA6wA1Zo3lk&amp;usp=drive_fs">qui</a> o dal sito<a href="http://www.alberiperilfuturo.it/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>&nbsp;www.alberiperilfuturo.it</strong></a><strong>&nbsp;</strong>e segui le istruzioni per diffondere al meglio il tuo evento di #AlberiPerIlFuturo!</p>



<p><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/FAC-SIMILE-Richiesta-al-Comune_2023.docx"><strong>Si allega: Fac simile richiesta al Comune</strong></a></p>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Umbria al via il monitoraggio continuo delle acque contro i PFAS</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-umbria-al-via-il-monitoraggio-continuo-delle-acque-contro-i-pfas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[PFAS]]></category>
		<category><![CDATA[Umbria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39109</guid>

					<description><![CDATA[Siamo la prima regione in Italia a mettere in campo un monitoraggio continuo sui cosiddetti Pfas, le sostanze perfluoroalchiliche per garantire la massima salubrità delle acque dei rubinetti, destinate al consumo umano sul territorio regionale. Con la firma del Protocollo d&#8217;intesa tra Regione Umbria, Usl Umbria 1 e Usl Umbria 2, Arpa e Auri, alla [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Umbria-2-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39112" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Umbria-2-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Umbria-2-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Umbria-2-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Umbria-2-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Umbria-2-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Umbria-2.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Thomas De Luca, assessore all’ambiente e coordinatore regionale Movimento 5 stelle Umbria</em></figcaption></figure>



<p>Siamo la prima regione in Italia a mettere in campo un monitoraggio continuo sui cosiddetti Pfas, le sostanze perfluoroalchiliche per garantire la massima salubrità delle acque dei rubinetti, destinate al consumo umano sul territorio regionale.</p>



<p>Con la firma del Protocollo d&#8217;intesa tra Regione Umbria, Usl Umbria 1 e Usl Umbria 2, Arpa e Auri, alla presenza dei vertici di Umbra Acque, Sii e Vus compiamo un passo fondamentale nel cambio di paradigma sul rapporto ambiente-salute.</p>



<p>Stiamo agendo con largo anticipo rispetto al panorama nazionale. Le nuove disposizioni per il controllo della qualità delle acque potabili derivano dalla Direttiva (UE) 2020/2184 e sono state recepite in Italia attraverso il D. Lgs 18/2023 e successive integrazioni del D. Lgs. 102/2025. Norme che aggiungono anche i Pfas all&#8217;elenco dei parametri chimici da analizzare.</p>



<p>La legge prevede che le acque debbano soddisfare i nuovi valori di parametro entro il 13 gennaio 2026. Noi non aspettiamo questa scadenza. Il Protocollo che avrà durata fino al 13 gennaio 2026 ci permetterà di acquisire informazioni, approfondite specialmente nelle aree più vulnerabili, per attuare misure di controllo più idonee.</p>



<p>Questo risultato è frutto di un lavoro di squadra. Il monitoraggio si sviluppa grazie alla collaborazione di tutti i soggetti che garantiscono un doppio campionamento e analisi. I gestori idropotabili eseguiranno centinaia di campioni nel trimestre ottobre-dicembre 2025, affiancati dai 72 controlli esterni effettuati dalle Aziende Usl Umbria 1 e Usl Umbria 2 tramite i laboratori di Arpa Umbria.</p>



<p>L&#8217;acqua dei rubinetti in Umbria è sicura quanto e più delle acque in bottiglia. Un elemento di garanzia non solo sanitaria ma anche di valore strategico, ad esempio sul fronte turistico.</p>



<p>La sorveglianza però non basta e serve prevenzione primaria: l&#8217;Italia deve mettere a bando i Pfas. Laddove le Regioni non possono intervenire, il Governo deve vietare definitivamente l&#8217;immissione in commercio di queste sostanze.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Crescita Economica: la Sardegna in cima alla classifica nazionale con il + 3,74%</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/crescita-economica-la-sardegna-in-cima-alla-classifica-nazionale/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 12:01:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Alessandra Todde]]></category>
		<category><![CDATA[Sardegna]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39104</guid>

					<description><![CDATA[La Sardegna cresce e lo fa con la forza dei suoi territori, delle sue imprese e delle persone che ogni giorno costruiscono valore, innovazione e futuro. Secondo il Centro Studi Tagliacarne e Unioncamere, nel 2024 l’isola si colloca in cima alla classifica nazionale della crescita economica, con un aumento del valore aggiunto pari al +3,74%, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/todde-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39105" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/todde-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/todde-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/todde-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/todde-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/todde-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/todde.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>La Sardegna cresce e lo fa con la forza dei suoi territori, delle sue imprese e delle persone che ogni giorno costruiscono valore, innovazione e futuro.</p>



<p>Secondo il Centro Studi Tagliacarne e Unioncamere, nel 2024 l’isola si colloca in cima alla classifica nazionale della crescita economica, con un aumento del valore aggiunto pari al +3,74%, ben oltre la media italiana del +2,14%.</p>



<p>Un risultato importante, che racconta una Sardegna dinamica, capace di valorizzare le proprie risorse e competenze locali.</p>



<p>Una crescita diffusa in tutto il territorio. Infatti, le province di Oristano (+4,01%), Nuoro (+3,98%) e Sud Sardegna (+3,93%) guidano la crescita regionale, a conferma di un sviluppo equilibrato e diffuso, non limitato ai grandi centri urbani.</p>



<p>A trainare questa crescita sono in particolare l’agricoltura e il turismo, settori che continuano a rappresentare motori fondamentali dell’economia isolana, grazie anche alla qualità dei servizi e alla capacità di innovarsi.</p>



<p>Questo risultato non è un punto di arrivo, ma un punto di partenza. È la prova che la Sardegna può crescere, valorizzando le proprie energie e costruendo politiche che mettano al centro il lavoro, la conoscenza e la capacità di fare impresa nei territori.</p>



<p>Stiamo lavorando, e continueremo a farlo, per consolidare questa traiettoria positiva e rendere la crescita sostenibile, inclusiva e duratura.</p>



<p class="has-text-align-right"><em>Alessandra Todde<br>Presidente Regione Sardegna</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Elezioni del Presidente del Movimento 5 Stelle: RISULTATI</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/elezioni-del-presidente-del-movimento-5-stelle-risultati/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 17:51:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Giuseppe Conte]]></category>
		<category><![CDATA[Presidente]]></category>
		<category><![CDATA[Risultati]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39049</guid>

					<description><![CDATA[CONSULTAZIONE IN RETE PER L&#8217;ELEZIONE DEL PRESIDENTE DEL MOVIMENTO 5 STELLE Alle ore 18 di oggi 26 ottobre 2025 si sono concluse le votazioni degli iscritti per l&#8217;elezione del presidente del MoVimento 5 Stelle. Su 101.783 iscritti aventi diritto al voto hanno votato in 59.720 pari al 58,67%. Al quesito: &#8220;Sei favorevole all’elezione di Giuseppe [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/RISULTATI-PRESIDENTE-M5S-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39060" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/RISULTATI-PRESIDENTE-M5S-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/RISULTATI-PRESIDENTE-M5S-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/RISULTATI-PRESIDENTE-M5S-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/RISULTATI-PRESIDENTE-M5S-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/RISULTATI-PRESIDENTE-M5S.jpg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong>CONSULTAZIONE IN RETE PER L&#8217;ELEZIONE DEL PRESIDENTE DEL MOVIMENTO 5 STELLE </strong></p>



<p>Alle ore 18 di oggi 26 ottobre 2025 si sono concluse le votazioni degli iscritti per l&#8217;elezione del presidente del MoVimento 5 Stelle.</p>



<p>Su <strong>101.783</strong> iscritti aventi diritto al voto hanno votato in <strong>59.720</strong> pari al 58,67%.</p>



<p>Al quesito: &#8220;Sei favorevole all’elezione di Giuseppe Conte quale presidente dell’associazione MoVimento 5 Stelle?&#8221;</p>



<p>Hanno votato SI: <strong>53.353</strong><br>Hanno votato NO: <strong>6.367</strong></p>



<p>Pertanto, ai sensi dell&#8217;art. 12 lett. h) dello Statuto, <strong>Giuseppe Conte è proclamato eletto presidente del MoVimento 5 Stelle.</strong></p>



<p><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Elezione-Presidente-23-26-ottobre-2025.pdf">Qui puoi scaricare l&#8217;esito dettagliato della votazione</a>.</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
