<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 07 Oct 2025 14:56:00 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Il Movimento 5 Stelle partecipa alla Marcia Perugia-Assisi del 12 ottobre: un impegno per la pace, sempre</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-movimento-5-stelle-partecipa-alla-marcia-perugia-assisi-del-12-ottobre/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 12:35:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Pace]]></category>
		<category><![CDATA[Perugia-Assisi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=38686</guid>

					<description><![CDATA[Il prossimo 12 ottobre 2025 si terrà una nuova edizione della Marcia per la Pace Perugia-Assisi, una delle più longeve e significative manifestazioni per la pace non solo in Italia, ma nel mondo. Anche quest’anno, il Movimento 5 Stelle ci sarà. Saremo presenti, con i nostri portavoce, attivisti e simpatizzanti, per ribadire con forza un [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Pace-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-38687" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Pace-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Pace-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Pace-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Pace-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Pace-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Pace.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Il prossimo <strong>12 ottobre 2025</strong> si terrà una nuova edizione della <strong>Marcia per la Pace Perugia-Assisi</strong>, una delle più longeve e significative manifestazioni per la pace non solo in Italia, ma nel mondo. Anche quest’anno, <strong>il Movimento 5 Stelle ci sarà</strong>. Saremo presenti, con i nostri portavoce, attivisti e simpatizzanti, per ribadire con forza un messaggio chiaro: <strong>la pace non è un’utopia, è una responsabilità politica e civile</strong>.</p>



<p>Non è un caso che tra i promotori storici della Marcia ci sia stato <strong>Aldo Capitini</strong>, filosofo, pedagogista e antifascista, che nel 1961 volle organizzare la prima marcia da Perugia ad Assisi per promuovere un&#8217;idea di pace fondata sulla <strong>nonviolenza, la giustizia sociale e la dignità dei popoli</strong>. In un mondo segnato da guerre, conflitti dimenticati e crescenti tensioni internazionali, il valore di questa iniziativa è oggi più attuale che mai.</p>



<p>Il <strong>Movimento 5 Stelle</strong> ha sempre posto la <strong>pace e la diplomazia al centro della propria visione politica</strong>, opponendosi con coerenza alla logica della guerra, della corsa agli armamenti e dell’invio di armi in scenari di conflitto.</p>



<p>Lo abbiamo fatto anche lo scorso <strong>5 aprile</strong>, quando abbiamo organizzato una nostra <strong>manifestazione per la pace</strong>, a cui ha partecipato anche <strong>Flavio Lotti</strong>, coordinatore della Marcia Perugia-Assisi. Una presenza importante, che ha segnato un ponte tra due esperienze accomunate dagli stessi ideali: la <strong>difesa dei diritti umani, la centralità del dialogo, l’urgenza di costruire un futuro senza guerre</strong>.</p>



<p>Partecipare alla Marcia del 12 ottobre significa proseguire su questa strada. È un gesto concreto con cui vogliamo ribadire che <strong>la pace non si costruisce con le armi, ma con il coraggio della politica, della solidarietà e della partecipazione popolare</strong>.</p>



<p>Invitiamo tutte e tutti a unirsi a noi: camminare insieme da Perugia ad Assisi significa dare gambe e voce alla speranza. Perché la pace non è solo una parola: è un cammino. E noi vogliamo continuare a percorrerlo, insieme.</p>



<p><strong>Ci vediamo il 12 ottobre.</strong></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f54a.png" alt="🕊" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>Marcia Perugi-Assisi della Pace e della Fraternità</strong> <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f54a.png" alt="🕊" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><br><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4c5.png" alt="📅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>Domenica 12 ottobre 2025</strong></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f6b6-200d-2640-fe0f.png" alt="🚶‍♀️" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>Partenza:</strong> ore 8:30 – <em>Perugia, Giardini del Frontone</em><br><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f3c1.png" alt="🏁" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>Arrivo:</strong> ore 15:00 – <em>Assisi, Rocca Maggiore</em>e</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>IDIA 2025 e Campan-IA Next: due giornate di innovazione a Napoli</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/idia-2025-e-campan-ia-next-due-giornate-di-innovazione-a-napoli/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 17:22:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Campan-IA]]></category>
		<category><![CDATA[IDIA]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=38627</guid>

					<description><![CDATA[Questo weekend la Città della Scienza di Napoli ospiterà due giornate dedicate a innovazione, digitalizzazione e intelligenza artificiale. 📌 Sabato 27 settembre – IDIA 2025: Intelligenza artificiale per il bene comuneDalle 10:00 alle 20:30 si terrà IDIA 2025 – IA per il bene comune, la giornata dedicata al ruolo dell’intelligenza artificiale come motore di innovazione [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="557" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/CampanIA-1024x557.jpg" alt="" class="wp-image-38631" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/CampanIA-1024x557.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/CampanIA-300x163.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/CampanIA-768x418.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/CampanIA.jpg 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Questo weekend la Città della Scienza di Napoli ospiterà due giornate dedicate a innovazione, digitalizzazione e intelligenza artificiale.</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4cc.png" alt="📌" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>Sabato 27 settembre – IDIA 2025: Intelligenza artificiale per il bene comune</strong><br>Dalle 10:00 alle 20:30 si terrà IDIA 2025 – IA per il bene comune, la giornata dedicata al ruolo dell’intelligenza artificiale come motore di innovazione sociale e progresso sostenibile.</p>



<p>Un ricco programma vedrà alternarsi professionisti, esperti e personalità di spicco del panorama scientifico, tecnologico e politico. Tra gli ospiti attesi anche il Presidente Giuseppe Conte, che porterà il suo contributo al dibattito.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong><a href="https://idiafest.it/programma.pdf" data-type="link" data-id="https://idiafest.it/programma.pdf">Scopri il programma completo</a></strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><a href="https://www.youtube.com/live/n3YdtE9LATQ" data-type="link" data-id="https://www.eventbrite.it/e/biglietti-idia-2025-1662981144369?aff=Blog" target="_blank" rel="noreferrer noopener">VEDI IL VIDEO INTEGRALE DELL&#8217;EVENTO</a></strong></p>



<div style="height:38px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4cc.png" alt="📌" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><strong> Domenica 28 settembre – Campan-IA Next: Il futuro della Campania tra innovazione, digitalizzazione e IA</strong><br>Dalle 10:00 alle 13:00 la seconda giornata sarà dedicata al futuro della Campania. Con la conduzione di Diletta Acanfora, interverranno diversi rappresentanti del M5S Campania.</p>



<p>Uno spazio speciale sarà riservato a Giuseppe Conte e Roberto Fico, candidato alla Presidenza della Regione, che presenteranno la loro visione sul ruolo della Campania come laboratorio di innovazione e sulle opportunità di crescita.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/programma-Campan-ia-next.pdf" data-type="link" data-id="https://idiafest.it/programma.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Scopri il programma completo</a></strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><a href="https://www.youtube.com/watch?v=EvfPOaeRfrQ" data-type="link" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/event/campan-ia-next-il-futuro-della-campania-tra-innovazione-e-ai-89/register" target="_blank" rel="noreferrer noopener"> VEDI IL VIDEO INTEGRALE DELL&#8217;EVENTO</a></strong></p>



<p>Due giornate uniche per conoscere, confrontarsi e immaginare insieme un futuro più smart, inclusivo e sostenibile.</p>



<p>Vi aspettiamo&nbsp;a&nbsp;Napoli!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Acquaroli incapace di assumersi responsabilità: Falconara non si svende!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/acquaroli-incapace-di-assumersi-responsabilita-falconara-non-si-svende/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 14:42:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ambiente e Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Falconara]]></category>
		<category><![CDATA[Marche]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=38605</guid>

					<description><![CDATA[Ilaria Fontana, nostra vicecapogruppo M5S alla Camera, la scorsa settimana ha incontrato i comitati e le associazioni che quotidianamente vivono le criticità di un sito fortemente inquinato e che chiedono la massima attenzione per la tutela ambientale e la salute pubblica: quello di Falconara Marittima. Insieme a lei, una delegazione tra cui il coordinatore regionale [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/marche-falconara-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-38608" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/marche-falconara-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/marche-falconara-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/marche-falconara-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/marche-falconara-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/marche-falconara-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/marche-falconara.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong>Ilaria Fontana, nostra vicecapogruppo M5S alla Camera</strong>, la scorsa settimana ha incontrato i comitati e le associazioni che quotidianamente vivono le criticità di un sito fortemente inquinato e che chiedono la massima attenzione per la tutela ambientale e la salute pubblica: quello di Falconara Marittima. Insieme a lei, una delegazione tra cui il coordinatore regionale e deputato Giorgio Fede e il candidato per la provincia di Ancona Sergio Romagnoli.</p>



<p>Non tutti sanno che Falconara Marittima è stata dichiarata <strong>Sito di Interesse Nazionale (SIN) </strong>per via della <strong>grave contaminazione ambientale</strong> causata da decenni di attività industriali ad alto impatto.</p>



<p><strong>Tutt’ora è in corso un processo contro la Raffineria Api</strong> scaturito dall&#8217;inchiesta denominata Oro Nero e che riguarda un periodo di forti esalazioni da idrocarburi avvertito dalla popolazione a partire dal 13 aprile del 2018 fino a maggio del 2022. Le indagini erano state avviate dai carabinieri del Noe dopo l&#8217;incidente del serbatoio denominato Tk61 che si inclinò durante una pulizia di bonifica facendo uscire il gas incorporato il cui forte odore acre fu avvertito per chilometri dalla popolazione, non solo di Falconara. Odore che creò bruciore agli occhi e alla gola di molti residenti che hanno poi sporto denuncia. Un migliaio le querele raccolte dai carabinieri. Più di cento le costituzioni di parte civile tra cui anche il Comune di Falconara che si è costituito parte civile con un proprio avvocato (per approfondire: <a href="https://www.anconatoday.it/cronaca/api-raffineria-falconara-processo-ancona-disastro-ambientale-linfonodi-mamma-foto-bambino.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://www.anconatoday.it/cronaca/api-raffineria-falconara-processo-ancona-disastro-ambientale-linfonodi-mamma-foto-bambino.html</a>).</p>



<p>La raffineria API di Falconara è incastonata proprio all’interno di questo Sito di Interesse Nazionale da bonificare, non su un’isola felice fuori dalla realtà italiana.</p>



<p>Dunque se è vero, come riportano diversi quotidiani e come sembra essere confermato da una lettera che il presidente del Gruppo API Ugo Brachetti Peretti ha inviato ai dipendenti, che la compagnia statale azera SOCAR ha sottoscritto o è in via di sottoscrivere un accordo per l’acquisizione di Italiana Petroli (IP), <strong>allora il Governo deve intervenire subito con i poteri speciali previsti dal decreto 21/2012 ed esercitare il golden power.</strong></p>



<p><strong>Proprio la nostra vicecapogruppo Ilaria Fontana ha depositato un’interrogazione al Ministro dell’Economia e delle Finanze, per sapere se è stata avviata l’istruttoria per l’applicazione del golden power e se sono stati richiesti impegni precisi a tutela dei lavoratori e dell’ambiente.</strong></p>



<p>La svendita di un asset strategico come la rete Italiana Petroli e della raffineria marchigiana non può avvenire senza garanzie vincolanti sulla bonifica, la sicurezza e l’occupazione. Servono impegni vincolanti o garanzie finanziarie per assicurare la messa in sicurezza e la bonifica del SIN di Falconara Marittima. Dopo il caso Priolo, il Governo non può girarsi dall’altra parte. Falconara merita rispetto, non nuove incertezze.</p>



<p>Quella della vendita dell’Api di Falconara agli azeri è l’ennesima prova di immobilismo e mancanza di visione della giunta Acquaroli, che in questi anni ha collezionato solo fallimenti e scelte opache, a danno dello sviluppo e della credibilità della nostra Regione.</p>



<p>Alcune domande sorgono spontanee:</p>



<p>&#8211; Come è possibile che il governatore Acquaroli non ne fosse a conoscenza?</p>



<p>&#8211; Come è possibile che un presidente di regione, per di più dello stesso partito della premier e che tra i suoi compiti ha anche quello di vigilare, non sapesse nulla?</p>



<p>&#8211; Come è possibile che, dopo anni di attese per una riconversione green, la vendita dell’impianto di Falconara sia arrivata senza alcun coinvolgimento della sindaca (anch’essa di destra)</p>



<p>È evidente che Acquaroli si è dimostrato assente, incapace di assumersi responsabilità e di dare risposte ai cittadini. Anziché decidere, guidare, e soprattutto vigilare, preferisce scaricare le colpe su altri.</p>



<p>Il 28 e 29 settembre alle elezioni regionali i marchigiani hanno l’occasione di cambiare storia: votate Movimento 5 stelle!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Elezioni del Presidente &#8211; Candidati ammessi alla votazione</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/elezioni-del-presidente-candidati-ammessi-alla-votazione/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Staff 2]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 16:30:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Elezioni Presidente]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=38597</guid>

					<description><![CDATA[Alle ore 16.00 di oggi 22 settembre si è chiusa la fase di raccolta delle sottoscrizioni da parte degli aspiranti candidati al ruolo di Presidente del MoVimento 5 Stelle. Hanno raggiunto le 500 sottoscrizioni necessarie per passare alla fase di votazione finale, come previsto dal Regolamento per le elezioni del Presidente del MoVimento 5 Stelle [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/Pres-m5s_ammessi-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-38475" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/Pres-m5s_ammessi-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/Pres-m5s_ammessi-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/Pres-m5s_ammessi-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/Pres-m5s_ammessi-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/Pres-m5s_ammessi.jpg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-text-align-center"><strong><br></strong></p>



<p>Alle <strong>ore 16.00 di oggi 22 settembre</strong> si è chiusa la fase di raccolta delle sottoscrizioni da parte degli aspiranti candidati al ruolo di Presidente del MoVimento 5 Stelle.</p>



<p>Hanno raggiunto le 500 sottoscrizioni necessarie per passare alla fase di votazione finale, come previsto dal <a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/Regolamento-elezione-Presidente.pdf">Regolamento per le elezioni del Presidente del MoVimento 5 Stelle</a> i sottoelencati candidati:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/giuseppe-conte-575628">Giuseppe Conte</a></li>
</ol>



<p>Ringraziamo tutti coloro che hanno proposto la loro candidatura.</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Partecipa a Campan-IA Next &#8211; Domenica 28 Settembre, Città della Scienza, Napoli</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/partecipa-a-campan-ia-next-domenica-28-settembre-citta-della-scienza-napoli/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 11:45:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[AI]]></category>
		<category><![CDATA[Intelligenza artificiale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=38551</guid>

					<description><![CDATA[Intelligenza artificiale, innovazione e digitale sono il motore di un progresso sociale e consapevole di cui la Campania e Napoli devono essere protagoniste assolute. È da qui che parte la sfida: mettere la tecnologia al servizio delle persone, dei territori e delle comunità. Domenica 28 settembre, alla Città della Scienza di Napoli, si terrà CAMPAN-IA [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/campan-AI-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-38554" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/campan-AI-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/campan-AI-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/campan-AI-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/campan-AI-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/campan-AI-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/campan-AI.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Intelligenza artificiale, innovazione e digitale sono il motore di un progresso sociale e consapevole di cui la Campania e Napoli devono essere protagoniste assolute. È da qui che parte la sfida: mettere la tecnologia al servizio delle persone, dei territori e delle comunità.</p>



<p>Domenica 28 settembre, alla Città della Scienza di Napoli, si terrà CAMPAN-IA NEXT, una mattinata di confronto aperto dalle 10:00 alle 13:00. Sul palco saliranno esponenti del Movimento 5 Stelle insieme a imprenditori, esperti, rappresentanti delle associazioni e delle comunità locali. Insieme discuteremo di come l’innovazione possa migliorare concretamente la vita dei cittadini, dalla sanità all’ambiente, dall’istruzione all’economia.</p>



<p>Giuseppe Conte e Roberto Fico dal palco porteranno la loro visione sul ruolo della Campania come laboratorio di cambiamento e innovazione per l’Italia.</p>



<p>Un’occasione unica per chi vuole capire, partecipare e contribuire al futuro della nostra regione.</p>



<p>Vi aspettiamo alla Città della Scienza, domenica 28 settembre dalle ore 10</p>



<p class="has-text-align-center"><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/event/campan-ia-next-il-futuro-della-campania-tra-innovazione-e-ai-89/register" data-type="link" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/event/campan-ia-next-il-futuro-della-campania-tra-innovazione-e-ai-89/register" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>ISCRIVITI E PARTECIPA GRATUITAMENTE</strong></a></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Gaza, la Campania approva la mozione del Movimento 5 Stelle: riconoscimento della Palestina e stop ai rapporti con il governo Netanyahu</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/gaza-la-campania-approva-la-mozione-del-movimento-5-stelle-riconoscimento-della-palestina-e-stop-ai-rapporti-con-il-governo-netanyahu/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:01:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Campania]]></category>
		<category><![CDATA[Gaza]]></category>
		<category><![CDATA[Palestina]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=38540</guid>

					<description><![CDATA[Grazie al Movimento 5 Stelle, il Consiglio regionale della Campania ha compiuto un gesto politico e morale necessario: condannare la barbarie in atto a Gaza e chiedere ufficialmente al Governo italiano il riconoscimento della Palestina. L’assise regionale ha infatti finalmente approvato all’unanimità la mozione che da tempo, come Movimento 5 Stelle, avevamo depositato. Il testo, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/gaza-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-38542" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/gaza-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/gaza-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/gaza-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/gaza-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/gaza-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/gaza.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Gennaro Saiello, Michele Cammarano e Vincenzo Ciampi, consiglieri regionali M5S Campania</em></figcaption></figure>



<p>Grazie al Movimento 5 Stelle, il Consiglio regionale della Campania ha compiuto un gesto politico e morale necessario: condannare la barbarie in atto a Gaza e chiedere ufficialmente al Governo italiano il riconoscimento della Palestina. L’assise regionale ha infatti finalmente approvato all’unanimità la mozione che da tempo, come Movimento 5 Stelle, avevamo depositato.</p>



<p>Il testo, che condanna i crimini di guerra perpetrati da Israele nei confronti della popolazione civile palestinese e le azioni terroristiche di Hamas, impegna inoltre la giunta a sospendere ogni rapporto istituzionale con il governo Netanyahu finché non saranno ripristinati il rispetto dei diritti umani e delle norme del diritto internazionale. Tra gli altri impegni approvati: il sostegno a iniziative diplomatiche per un immediato cessate il fuoco, la promozione di azioni umanitarie in favore della popolazione di Gaza e il sostegno alla candidatura dei bambini palestinesi al Premio Nobel per la Pace.</p>



<p>All’indifferenza del governo nazionale abbiamo risposto alzando la voce. Questo atto è un segnale alle istituzioni, alla comunità internazionale e alle coscienze di tutti: la Campania sta dalla parte della dignità umana.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Elezione del Presidente del MoVimento 5 Stelle</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/elezione-del-presidente-del-movimento-5-stelle-3/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Staff 2]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 07:23:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Elezioni]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Autocandidature]]></category>
		<category><![CDATA[Elezioni Presidente]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=38487</guid>

					<description><![CDATA[SOTTOSCRIZIONE DELLE PROPOSTE DI CANDIDATURA Il Comitato di Garanzia ha terminato l&#8217;esame dei requisiti delle proposte degli aspiranti candidati al ruolo di Presidente del MovImento 5 stelle. A seguito di questo esame risultano validamente presentate, in quanto presentate nei tempi previsti, in possesso dei requisiti, corredate dei certificati del casellario giudiziale e del certificato dei [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image aligncenter size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/Pres-m5s_sottoscrizioni-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-38479" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/Pres-m5s_sottoscrizioni-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/Pres-m5s_sottoscrizioni-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/Pres-m5s_sottoscrizioni-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/Pres-m5s_sottoscrizioni-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/Pres-m5s_sottoscrizioni.jpg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-text-align-center"><strong>SOTTOSCRIZIONE DELLE PROPOSTE DI CANDIDATURA</strong></p>



<p>Il Comitato di Garanzia ha terminato l&#8217;esame dei requisiti delle proposte degli aspiranti candidati al ruolo di Presidente del MovImento 5 stelle.</p>



<p>A seguito di questo esame risultano validamente presentate, in quanto presentate nei tempi previsti, in possesso dei requisiti, corredate dei certificati del casellario giudiziale e del certificato dei carichi pendenti ovvero di apposita autodichiarazione sui procedimenti penali e ricevuta di prenotazione degli stessi presso gli uffici competenti in data antecedente la scadenza per l&#8217;invio delle candidature, <strong>nr. 21</strong> proposte.</p>



<p>Pertanto i seguenti aspiranti candidati sono ammessi alla fase di raccolta delle sottoscrizioni, precisando che coloro che hanno inviato l&#8217;autodichiarazione sui procedimenti penali e la copia della prenotazione dei relativi certificati sono ammessi con riserva e invitati a produrre, entro il 21 settembre 2025, i relativi certificati del casellario giudiziale e dei carichi pendenti.</p>



<ol class="wp-block-list">
<li><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/catherine-emilie-alfiniti-541194">Catherine Emilie Alfiniti</a> </li>



<li><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/thomas-ali-605884">Thomas Alì</a> </li>



<li><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/angelo-amato-325499">Angelo Amato</a> </li>



<li><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/emanuele-amoruso-393195">Emanuele Amoruso</a> </li>



<li><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/paolo-bati-391273">Paolo Bati</a> </li>



<li><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/jean-francois-camille-boudard-33112">Jean François Camille Boudard</a> </li>



<li><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/maria-rosaria-calascibetta-37833">Maria Rosaria Calascibetta</a> </li>



<li><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/valeriano-celiberto-596090">Valeriano Celiberto</a> </li>



<li><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/giuseppe-conte-575628">Giuseppe Conte</a> </li>



<li><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/riccardo-dominici-169765">Riccardo Dominici</a> </li>



<li><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/vincenzo-evangelista-43204">Vincenzo Evangelista</a> </li>



<li><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/paolo-gallo-125908">Paolo Gallo</a> </li>



<li><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/laura-giardina-599100">Laura Giardina</a> </li>



<li><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/daniele-giove-179180">Daniele Giove</a> </li>



<li><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/giampaolo-gottardo-457116">Giampaolo Gottardo</a> </li>



<li><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/marco-marconi-619820">Marco Marconi</a> </li>



<li><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/pasqualino-mattaliano-594617">Pasqualino Mattaliano</a> </li>



<li><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/maria-montisci-343083">Maria Montisci</a> </li>



<li><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/giacomo-palumbo-537933">Giacomo Palumbo</a> </li>



<li><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/pasquale-pietro-palumbo-327998">Pasquale Pietro Palumbo</a> </li>



<li><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/tommaso-romagnoli-529799">Tommaso Romagnoli</a></li>
</ol>



<p></p>



<p>Come prevede il <a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/Regolamento-elezione-Presidente.pdf">regolamento per l&#8217;elezione del Presidente</a> ciascun aspirante candidato dovrà raccogliere almeno 500 sottoscrizioni da parte degli iscritti per poter accedere alla fase di votazione finale, pertanto:</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>DALLE 16 DI MERCOLEDI&#8217; 17 SETTEMBRE<br>ALLE  16 DI  LUNEDI&#8217; 22 SETTEMBRE 2025 </strong><br></p>



<p class="has-text-align-left">sarà possibile accedere attraverso <strong><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/elezioni-presidente">QUESTO LINK </a></strong> (candidati visibili solo dalle ore 16 del 17 settembre) alla pagina di sottoscrizione della candidatura.<br><br>Ciascun iscritto potrà sottoscrivere la proposta di candidatura di un solo candidato.  La sottoscrizione, una volta effettuata non è revocabile né modificabile. <br><br></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Elezioni regionali 2025 Puglia e Campania</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/elezioni-regionali-2025-puglia-e-campania/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 19:13:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Elezioni]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Campania]]></category>
		<category><![CDATA[elezioni regionali 2025]]></category>
		<category><![CDATA[Puglia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=38464</guid>

					<description><![CDATA[Cari amici, nei prossimi mesi si svolgeranno le elezioni del Presidente e del Consiglio nelle regioni Puglia e Campania, nelle quali nell&#8217;ambito del fronte progressista sosterremo la candidatura a Presidente in Puglia di Antonio Decaro e in Campania del nostro Roberto Fico. Come per ogni elezione il MoVimento 5 Stelle consente ai propri iscritti di [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/REGIONALI-Apertura-autocandidature_puglia-e-campania-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-38466" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/REGIONALI-Apertura-autocandidature_puglia-e-campania-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/REGIONALI-Apertura-autocandidature_puglia-e-campania-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/REGIONALI-Apertura-autocandidature_puglia-e-campania-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/REGIONALI-Apertura-autocandidature_puglia-e-campania-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/REGIONALI-Apertura-autocandidature_puglia-e-campania-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/REGIONALI-Apertura-autocandidature_puglia-e-campania.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Cari amici,</p>



<p>nei prossimi mesi si svolgeranno le elezioni del <strong>Presidente e del Consiglio nelle regioni Puglia e Campania</strong>, nelle quali nell&#8217;ambito del fronte progressista sosterremo la candidatura a Presidente in Puglia di <strong>Antonio Decaro</strong> e in Campania del nostro <strong>Roberto Fico.</strong></p>



<p>Come per ogni elezione il MoVimento 5 Stelle consente ai propri iscritti di poter proporre la propria autocandidatura.</p>



<p>Pertanto, fatta salva la facoltà del Presidente di individuare modalità e criteri per la formazione delle liste di candidati, ciascun iscritto, che ne abbia i requisiti, ha il diritto di poter avanzare la propria proposta di autocandidatura inderogabilmente f<strong>ino alle ore 22.00 del 23 settembre 2025</strong><br></p>



<p>Ciascun iscritto potrà avanzare la propria candidatura con le modalità indicate nel regolamento, approvato dal Comitato di Garanzia,&nbsp;che potete scaricare a questo link:</p>



<p class="has-text-align-center"><strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/REGOLAMENTO-AUTOCANDIDATURE-REGIONALI-2025.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Regolamento contenente le specifiche tecniche di presentazione delle proposte di autocandidature alle elezioni regionali</a></strong> (<em>coordinato con il nuovo Codice etico approvato il 22 giugno 2025</em>)</p>



<p>Per proporre la propria autocandidatura ciascun iscritto dovrà accedere a questo&nbsp;<a href="https://portale.movimento5stelle.eu/candidatura-elezioni-regionali-2025" target="_blank" rel="noreferrer noopener">LINK&nbsp;</a></p>



<p>Il proponente potrà avanzare una sola proposta di autocandidatura, in ogni caso si riterrà valida solo l’ultima in ordine temporale che, di conseguenza, rende nulle le precedenti (accedendo al proprio profilo personale potrà annullare la candidatura e proporne un’altra entro i termini previsti)</p>



<p>A&nbsp;<strong>pena di inammissibilità</strong>&nbsp;della proposta di autocandidatura dovranno essere allegati i seguenti documenti:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>copia del documento di identità;</li>



<li>il curriculum vitae datato e firmato (<strong>i dati sensibili quali residenza, recapiti telefonici, e-mail devono essere oscurati</strong>)<em>;</em></li>



<li>Certificato penale del casellario giudiziale ex art. 24 T.U (non sono validi i certificati rilasciati ex art. 29 per “uso elettorale” o riferiti ad altri articoli del T.U.) <strong>non più vecchio di 90 giorni dalla data delle elezioni</strong></li>



<li>Certificato dei carichi pendenti ex art. 27 T.U. in corso di validità.</li>
</ul>



<p>In caso di ritardo nel rilascio da parte degli uffici preposti, potrà allegare dichiarazione sotto la propria responsabilità relativa ai procedimenti penali a proprio carico. (<a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autocertificazione-certificati-penali.docx" target="_blank" rel="noreferrer noopener">qui è possibile scaricare un modello di dichiarazione relativa ai procedimenti penali</a>).</p>



<p>Se sei residente in una delle regioni coinvolte:</p>



<div class="wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-is-layout-1 wp-block-buttons-is-layout-flex">
<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-vivid-red-background-color has-text-color has-background wp-element-button" href="https://portale.movimento5stelle.eu/candidatura-elezioni-regionali-2025#scrollTop=0"><strong>PROPONI LA TUA CANDIDATURA</strong></a></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Movimento F.I.V.E Festival: Dal 12 al 14 settembre a Pescara</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/movimento-f-i-v-e-festival-dal-12-al-14-settembre-a-pescara/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 13:10:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Abruzzo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=38451</guid>

					<description><![CDATA[Dal 12 al 14 settembre il Parco Villa Sabucchi in Viale Bovio a Pescara ospiterà la sesta edizione del Movimento F.I.V.E Festival, la storica manifestazione ideata e organizzata dal M5S Pescara che unisce riflessione politica, partecipazione civica e visione del futuro. FIVE non solo come le stelle del Movimento, ma anche come Fatti, Idee, Volontà, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/five-1024x768-2.jpg" alt="" class="wp-image-38458" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/five-1024x768-2.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/five-1024x768-2-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/five-1024x768-2-768x576.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Dal <strong>12 al 14 settembre il Parco Villa Sabucchi in Viale Bovio a Pescara</strong> ospiterà la sesta edizione del <strong>Movimento F.I.V.E Festival</strong>, la storica manifestazione ideata e organizzata dal M5S Pescara che unisce riflessione politica, partecipazione civica e visione del futuro. FIVE non solo come le stelle del Movimento, ma anche come Fatti, Idee, Volontà, Evoluzione: quattro parole che raccontano una visione, un metodo e un impegno concreto per riportare il cittadino al centro della politica.</p>



<p>L’edizione 2025 è stata presentata questa mattina in una conferenza stampa nella Sala Consiliare del Comune di Pescara a cui hanno preso parte il <strong>Capogruppo in Consiglio regionale Francesco Taglieri, la Consigliera regionale Erika Alessandrini, il Consigliere comunale Paolo Sola, la coordinatrice della provincia di Teramo Simona Astolfi e il Coordinatore regionale Gianluca Castaldi.</strong></p>



<p>“Quest’anno – spiegano i <strong>portavoce del M5S Pescara Erika Alessandrini e Paolo Sola</strong> – abbiamo voluto raddoppiare i momenti di confronto, organizzando due incontri tematici al giorno. Venerdì 12, sabato 13 e domenica 14, alle ore 18 e alle ore 21 (domenica ore 19 e 21), dibattiti, testimonianze e idee a confronto con ospiti locali e nazionali, per affrontare i temi più urgenti del nostro tempo: ambiente, diritti, legalità, politica internazionale e buone pratiche amministrative.</p>



<p>Abbiamo immaginato l’edizione 2025 del Festival come un luogo di ascolto e confronto, dove le idee dei cittadini non solo trovano spazio, ma diventano protagoniste. Per questo – continuano – nell’area Festival ci saranno, oltre al palco centrale, stand di associazioni del territorio, per conoscere da vicino le storie, l’impegno e le attività di chi ogni giorno si spende per il bene comune. Un’occasione per costruire legami, scoprire esperienze virtuose e dare voce a chi lavora con passione e abnegazione. Inoltre, tutte le sere sarà attivo lo Spazio Gaza, con racconti e riflessioni dalla Palestina.”</p>



<p>“Questo evento – aggiungono <strong>i coordinatori Gianluca Castaldi e Simona Astolfi</strong> – prevede la presenza di cittadini, forze civiche e rappresentanti di forze politiche alternative alla destra, per costruire una visione condivisa del futuro: un esempio virtuoso di come il dialogo può essere uno strumento per superare le appartenenze e mettere al centro le idee, i valori e le persone.”</p>



<p>“Sarà un’occasione importante – afferma il <strong>Capogruppo Francesco Taglieri</strong> – anche per far conoscere le pratiche di buon governo che in Abruzzo e in altre regioni hanno contraddistinto l’azione del Movimento 5 Stelle all’interno delle istituzioni. Un confronto che nasce a Pescara e parla a tutto l’Abruzzo, come dimostra il ricco parterre di ospiti nazionali e non solo.”</p>



<p>“Tra gli ospiti – <strong>concludono Erika Alessandrini e Paolo Sola</strong> – oltre a portavoce nazionali e locali del M5S, come Alessandra Maiorino, Sergio Costa, Roberto Scarpinato e Mario Furore, il Procuratore della Repubblica di Pescara Giuseppe Bellelli; Don Massimiliano De Luca, il parroco coraggio delle periferie; Luciano D’Amico, coordinatore del Patto per l’Abruzzo, già Rettore dell’Università di Teramo; Safwat Kalhout, giornalista di Al Jazeera; Luigi Di Giosafatte, Direttore generale Confindustria Abruzzo Molise; Giorgia Furlan, regista di “Magma. Mattarella, il delitto perfetto”, e tanti altri, tutti esempi virtuosi di chi, con impegno politico, sociale e culturale, si pone a disposizione della collettività.”</p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p><br><strong>QUESTO IL DETTAGLIO DEGLI EVENTI E DEGLI OSPITI DELL’EDIZIONE 2025:</strong></p>



<p><strong><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4c5.png" alt="📅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></strong><strong>&nbsp;<em>Venerdì 12 settembre</em></strong><br><strong>Ore 18:00</strong><br><em>&#8220;Nuova Pescara: la città che verrà&#8221;<br>Un confronto tra le città del medio Adriatico con lo sguardo al progetto di fusione tra Pescara, Montesilvano e Spoltore: la coesione come motore dello sviluppo territoriale.</em><br><strong>Ospiti:</strong>&nbsp;Maria Aida Episcopo, Sindaca del Comune di Foggia • Valentina Ridolfi, Assessore all&#8217;urbanistica e alla pianificazione del Comune di Rimini • Luciano Di Lorito, Direttore provinciale CNA Pescara, già Sindaco di Spoltore • Carlo Costantini, Consigliere comunale di Pescara e promotore fusione Nuova Pescara<br><strong>Modera:</strong>&nbsp;Luigi Di Giosafatte, Direttore generale Confindustria Abruzzo Medio Adriatico</p>



<p><strong>Ore 21:00</strong><br><strong>&#8220;</strong><em>PFAS e inquinamento: difendere l’acqua, difendere la vita&#8221;<br>Un dibattito sui veleni invisibili che minacciano l’ambiente e la salute pubblica.</em><strong><br>Ospiti:</strong>&nbsp;Sergio Costa, deputato M5S, già Ministro dell&#8217;Ambiente • Ilaria Fontana, deputata M5S, già Sottosegretaria al Ministero dell&#8217;Ambiente • Renato Di Nicola, Forum H2O • Patrizia Pretto, associazione Ecomente • Anna Trevisan, Rete Zero PFAS<br><strong>Modera:</strong>&nbsp;Pietro Lambertini, giornalista</p>



<p><strong><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4c5.png" alt="📅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></strong><strong>&nbsp;<em>Sabato 13 settembre</em></strong><br><strong>Ore 18:00</strong><br><em>&#8220;Diritti e umanità: ponti invece di muri&#8221;<br>Focus sui diritti civili, la giustizia sociale e l&#8217;autodeterminazione delle persone.<br></em><strong>Ospiti:</strong>&nbsp;Alessandra Maiorino, senatrice M5S • Francesco Taglieri, consigliere regionale M5S Abruzzo • Luca Trapanese, Assessore al welfare del Comune di Napoli • Marielisa Serone D&#8217;Alò, esecutivo conferenza nazionale delle democratiche (PD)<br><strong>Modera:</strong>&nbsp;Luciano D&#8217;Amico, consigliere regionale Abruzzo, prof. e già Rettore dell&#8217;Università di Teramo</p>



<p><strong>Ore 21:00</strong><br><strong>&#8220;</strong><em>L&#8217;Europa del Riarmo e la Palestina: voci, verità e speranza&#8221;<br>Un confronto aperto sulla situazione geopolitica e sulla Palestina e le vie per la pace e la giustizia.</em><br><strong>Ospiti:</strong>&nbsp;Mario Furore, europarlamentare M5S • Stefania Ascari, deputata M5S • Maurizio Acerbo, segretario nazionale Rifondazione Comunista • Nico Bavaro, responsabile per il Mezzogiorno di Sinistra Italiana • Romana Rubeo, giornalista di The Palestine Chronicle • Safwat Kalhout, giornalista di Al Jazeera<br><strong>Modera:</strong>&nbsp;Don Massimiliano De Luca, vicario foraneo, Parroco di SS. Angeli Custodi in Pescara. Delegato per la Consulta apostolato dei laici e consigliere del consiglio per gli affari economici</p>



<p><strong><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4c5.png" alt="📅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></strong><strong>&nbsp;<em>Domenica 14 settembre</em><br>Ore 19:00<br></strong><em>&#8220;5 Stelle esperienze di valore: racconto delle best practices del M5S&#8221;<br>Con portavoce M5S a diversi livelli istituzionali<br></em><strong>Ospiti:</strong>&nbsp;Thomas De Luca, assessore Regione Umbria • Gabriella Di Girolamo, senatrice • Roberto Gravina, consigliere regionale del Molise, già Sindaco di Campobasso • Alessandro Caramiello, deputato<br><strong>Modera:</strong>&nbsp;Erika Alessandrini</p>



<p><strong>Ore 21:00</strong><br><strong>&#8220;Legalità e antimafia: un impegno senza compromessi&#8221;</strong><br>Il contrasto alla criminalità organizzata e la promozione della cultura della legalità.<br><strong>Ospiti:</strong>&nbsp;Roberto Scarpinato, senatore M5S, già magistrato • Dolores Bevilacqua, senatrice M5S • Giorgia Furlan, regista del film &#8220;Magma. Mattarella, il delitto perfetto&#8221; • Giuseppe Bellelli, Procuratore della Repubblica di Pescara<br><strong>Modera:</strong>&nbsp;Paolo Vercesi, giornalista</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>UNITE riparte: prostituzione, fragilità maschili e partecipazione per costruire il cambiamento</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/unite-riparte-prostituzione-fragilita-maschili-e-partecipazione-per-costruire-il-cambiamento/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 12:35:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Partecipazione]]></category>
		<category><![CDATA[UNITE]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=38421</guid>

					<description><![CDATA[Quando si parla di partecipazione politica femminile, non bastano le parole. Servono strumenti, confronto, visione. È proprio da qui che nasce UNITE, l’iniziativa promossa dal Comitato Politiche di Genere e Diritti Civili del Movimento 5 Stelle pensata per rafforzare la presenza, la voce e l&#8217;impatto delle donne nei processi decisionali. Uno spazio politico innovativo, dove [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/unite-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-38424" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/unite-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/unite-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/unite-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/unite-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/unite-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/09/unite.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Quando si parla di partecipazione politica femminile, non bastano le parole. Servono strumenti, confronto, visione. È proprio da qui che nasce UNITE, l’iniziativa promossa dal Comitato Politiche di Genere e Diritti Civili del Movimento 5 Stelle pensata per rafforzare la presenza, la voce e l&#8217;impatto delle donne nei processi decisionali. Uno spazio politico innovativo, dove poter crescere, confrontarsi, e incidere realmente. Un laboratorio politico che parte dalla consapevolezza individuale per arrivare a proposte collettive. Dove l’ascolto si unisce al coraggio e la complessità non viene mai semplificata, ma affrontata con metodo, studio e responsabilità.</p>



<p><strong>La seconda edizione di UNITE </strong>(<a href="https://www.movimento5stelle.eu/unite/" data-type="link" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/unite/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">SCOPRI DI PIÙ</a>) si è arricchita di nuove e attuali tematiche. A luglio si è concluso il primo ciclo di incontri online sulle <strong>“ADOZIONI E RIFORMA DEL DIRITTO DI FAMIGLIA”</strong>. Adesso, dopo la pausa estiva, si continua con gli altri 2 cicli, dedicati rispettivamente al tema della <strong>“PROSTITUZIONE”</strong> e alle <strong>“FRAGILITÀ MASCHILI”</strong>.<br><br></p>



<p><strong>PROSTITUZIONE: FORMAZIONE E SCELTA POLITICA</strong></p>



<p>Il prossimo appuntamento è per <strong>lunedì 15 settembre alle ore 18</strong> con il primo degli incontri online sulla prostituzione. Ci guideranno lungo questo incontro <strong>Elisa Ercoli</strong> (presidente Differenza Donna), <strong>Linda Laura Sabbadini</strong> (statistica e divulgatrice), con la moderazione di <strong>Federica D’Alessio</strong> (giornalista e fondatrice del periodico di approfondimento Kritica).</p>



<p class="has-text-align-center"><strong><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/event/unite-due-nuovi-cicli-di-incontri-sui-temi-prostituzione-e-fragilita-maschili-88/register" data-type="link" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/event/unite-due-nuovi-cicli-di-incontri-sui-temi-prostituzione-e-fragilita-maschili-88/register" target="_blank" rel="noreferrer noopener">CLICCA QUI PER ACCEDERE AL WEBINAR</a></strong></p>



<p class="has-text-align-left">Si tratta di un tema tanto complesso quanto urgente, che vogliamo affrontare senza ipocrisie e con uno sguardo politico lucido e strutturato. Non un semplice approfondimento tematico, ma un vero e proprio percorso politico e culturale, per costruire all’interno del M5S una posizione consapevole, coerente e condivisa su un tema che interseca in modo profondo uguaglianza di genere, diritti delle donne e giustizia sociale.</p>



<p>Dalla tratta allo sfruttamento, dai modelli normativi adottati nei diversi Paesi alla sempre più diffusa prostituzione digitale, che si muove sottotraccia tra piattaforme, social e nuove forme di invisibilità: porremo le basi per la stesura di una proposta complessiva che colleghi i temi della prostituzione al più ampio orizzonte dei diritti civili e della partecipazione femminile alla vita pubblica. Perché parlare di prostituzione significa anche parlare di immaginario collettivo, di modelli culturali e di come il corpo delle donne venga rappresentato, usato, mercificato.</p>



<p><strong>I PROSSIMI APPUNTAMENTI</strong></p>



<p><strong>Gli incontri online proseguiranno anche a ottobre con il ciclo dedicato alle “FRAGILITÀ MASCHILI”</strong>, dove saranno gli uomini a parlare e raccontarsi, in un dialogo paritario che sveli le fragilità e abbatta gli stereotipi che ingabbiano gli uomini, spesso all’origine delle relazioni tossiche o di relazioni di potere squilibrate.</p>



<p><strong>L’appuntamento finale di UNITE è per sabato 8 novembre 2025, con il grande evento in presenza a Roma presso il Salone delle Fontane</strong>, dove tutti i protagonisti avranno l’occasione di incontrarsi e confrontarsi in un momento unico di elaborazione politica collettiva, che riconosca il legame tra giustizia sociale, diritti civili e piena partecipazione femminile alla vita politica del Paese. Un’occasione per dare voce alle esperienze, alle idee e ai risultati di questi mesi di lavoro collettivo, e l’inizio di una nuova fase di impegno e proposte.</p>



<p>UNITE è un viaggio tra consapevolezza, diritti e partecipazione. Un’alleanza politica tra donne e uomini che credono in un cambiamento possibile, concreto, radicale. Un cambiamento che parte dalla comprensione delle dinamiche sociali più profonde per costruire insieme una società più giusta, consapevole e inclusiva. Unite, sì. Ma anche uniti. Perché solo insieme possiamo ridefinire le regole del gioco, e costruire una politica che non lasci indietro nessuno.</p>



<p>Perché senza giustizia sociale non c’è democrazia e nemmeno libertà.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/unite/" data-type="link" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/unite/">ISCRIVITI AL PERCORSO E RESTA INFORMATO SU TUTTI GLI INCONTRI </a></strong><br><br></p>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex">
<div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow"></div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow">
<iframe src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=476&#038;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fmovimento5stelle%2Fvideos%2F1906459656879503%2F&#038;show_text=false&#038;width=380&#038;t=0" width="380" height="500" style="border:none;overflow:visible" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="true" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share" allowFullScreen="true"></iframe>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow"></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
