<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 18 Dec 2022 11:04:28 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Smontiamo le 10 bufale sul Reddito di cittadinanza</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/smontiamo-le-10-bufale-sul-reddito-di-cittadinanza/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 18 Dec 2022 10:50:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[bufale]]></category>
		<category><![CDATA[reddito di cittadinanza]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=21370</guid>

					<description><![CDATA[In una legge di Bilancio pavida e senza coraggio, che aggrava le disuguaglianze sociali e allarga la forbice tra ricchi e poveri, il Governo Meloni ha inserito la cancellazione del Reddito di cittadinanza. Una decisione scellerata, che giunge dopo anni di fake news propalate dalla Destra e rilanciate da certa stampa. Una falsa narrazione smentita [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/bufale-rdc-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-21373" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/bufale-rdc-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/bufale-rdc-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/bufale-rdc-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/bufale-rdc-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/bufale-rdc-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/bufale-rdc-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/bufale-rdc.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>In una legge di Bilancio pavida e senza coraggio, che aggrava le disuguaglianze sociali e allarga la forbice tra ricchi e poveri, il Governo Meloni ha inserito <strong>la cancellazione del Reddito di cittadinanza</strong>. Una decisione scellerata, che giunge dopo anni di <em>fake news</em> propalate dalla Destra e rilanciate da certa stampa. Una falsa narrazione smentita dai dati, volutamente ignorati per distorcere la realtà dei fatti. Ecco quindi smontate, una per una, tutte le bufale&nbsp;sul Rdc.</p>



<ol type="1">
<li><strong>“Il Reddito di cittadinanza è diventato un vitalizio”</strong></li>
</ol>



<p>Contrariamente a ciò che la Destra vuole far credere, questa affermazione è falsa. I dati dimostrano che il programma del Rdc ha una mobilità sostenuta, con un tasso di sostituzione di circa il 50%. Le permanenze sono soprattutto di chi ha maggiore distanza dal mercato del lavoro: minori, anziani, disabili e soggetti che non presentano rapporti di lavoro negli ultimi anni o che non ne hanno mai avuti.</p>



<ol start="2">
<li><strong>“Col Reddito di cittadinanza si danno soldi per non lavorare”</strong></li>
</ol>



<p>I dati dell’indagine della Corte dei Conti sul <em>Funzionamento dei centri per l’impiego nell’ottica dello sviluppo del mercato del lavoro</em> (aggiornati a ottobre 2020) smontano la teoria dei “divanisti”: 352mila percettori di Rdc hanno trovato un’occupazione, in 54mila casi a tempo indeterminato. In più, circa 200mila lavoratrici e lavoratori prendono il sussidio ad integrazione di bassi salari (cd. <em>working poors</em>).</p>



<ol start="3">
<li><strong>“Il taglio del</strong> <strong>Rdc non è un dramma, la gente vada a lavorare”</strong></li>
</ol>



<p>Il Governo si accanisce contro i cosiddetti “occupabili”, ossia oltre 600mila percettori di Rdc che nel 70,8% dei casi hanno un titolo di studio che non supera la terza media e la cui età avanzata (53mila sono over 60 e 135mila hanno fra 50 e 59 anni) li rende difficilmente ricollocabili in tempi brevi: soltanto uno su 10 è pronto per rientrare immediatamente nel mondo del lavoro. Dietro la promessa di presunti corsi di formazione, la certezza è che da agosto essi perderanno il sussidio.</p>



<ol start="4">
<li><strong>“Il Reddito di cittadinanza fa stare i giovani sul divano”</strong></li>
</ol>



<p>Se escludiamo quelli che prendono il Rdc in modo “indiretto”, ossia come componenti di un nucleo familiare, i giovani fra i 18 e i 29 anni beneficiari del sussidio in forma “autonoma” sono l’1,47% del totale dei percettori. Inoltre, secondo la nota dell’ANPAL di aprile 2022, tra i giovanissimi occupati e beneficiari la quota di chi lavora con contratto a tempo indeterminato o di apprendistato è del 50,6%. Individui che dunque prendono il Rdc per integrare lo stipendio, non per stare sul divano.</p>



<ol start="5">
<li><strong>“Il Reddito di cittadinanza ha tolto dal mercato gli stagionali” &nbsp;&nbsp;</strong></li>
</ol>



<p>Basta consultare i dati dell’“Osservatorio sul precariato” dell’INPS per accorgersi di come questa sia un’altra bufala. Nel 2018, quando il Rdc non esisteva, furono assunti 654.498 stagionali; l’anno dopo il loro numero è salito a 759.094. Anche nel 2020, malgrado la pandemia, i contratti stagionali hanno superato quelli di due anni prima: 656.745. Nel 2021 si è registrato il record di lavoratori stagionali: ben 924.202. Fino ad agosto scorso, tali assunzioni sono state 820.798.</p>



<ol start="6">
<li><strong>“I Centri per l’impiego non funzionano”</strong></li>
</ol>



<p>Nel 2019, con il Governo Conte I, abbiamo varato un Piano di potenziamento dei Centri per l’impiego prevedendo l’assunzione di 11.600 nuovi operatori. Le Regioni, 14 delle quali governate dalla Destra, avrebbero dovuto completare il Piano (per la cui realizzazione è stato stanziato 1 miliardo di euro) entro il 2021. Ad agosto di quest’anno erano stati inserite nei Cpi solo 3.855 unità di personale; quattro Regioni (Basilicata, Calabria, Molise e Sicilia) erano ancora ferme a zero. &nbsp;</p>



<ol start="7">
<li><strong>“Il Reddito di cittadinanza è metadone di Stato”</strong></li>
</ol>



<p>Il Rdc rappresenta un’àncora di salvataggio per milioni di persone, tra cui molti minori e disabili. I percettori devono spendere l’importo caricato sulla card entro un mese (solo una minima parte può essere prelevata in contanti) per l’acquisto di beni di prima necessità. Ciò vuol dire che queste risorse spingono l’economia: per l’INPS, il 41,5% dei beneficiari lo ha riversato principalmente sui consumi mentre il 39,4% lo ha usato per risanare i debiti.&nbsp;Altro che “metadone di Stato”!</p>



<ol start="8">
<li><strong>“Al Sud il Reddito di cittadinanza è un voto di scambio”</strong></li>
</ol>



<p>Il Rdc non è una misura esclusivamente appannaggio del Sud, come si vuole costantemente far credere: nel mese di ottobre, nel Centro-Nord lo hanno percepito 751.379 persone. A Milano, il più ricco fra i grandi Comuni italiani con 31.777 euro pro capite, 63.065 individui prendono il Reddito e la Pensione di cittadinanza, il 41% di tutta la Lombardia (152.268 individui). A Torino invece ci sono 64.415 percettori, il 60,5% di tutto il Piemonte (106.302 individui).</p>



<ol start="9">
<li><strong>“Il Reddito di cittadinanza è una truffa ai danni della Nazione”&nbsp;</strong></li>
</ol>



<p>Siamo sempre stati intransigenti con chi percepisce il Rdc senza averne diritto, e per tale motivo abbiamo già chiesto e ottenuto un aumento dei controlli. Ma sulle truffe i numeri parlano chiaro e non accettiamo che i percettori vengano dipinti, indistintamente, come dei ladri. Fra il 2017 e il 2021, la Guardia di Finanza ha stimato 34 miliardi di euro di frodi contro lo Stato: di questi, solo lo 0,8% sono ascrivibili al Rdc. Ma di che cosa stiamo parlando?</p>



<ol type="1" start="10">
<li><strong>“Il Reddito di cittadinanza crea lavoro nero”</strong></li>
</ol>



<p>Secondo un report dell’ISTAT, nel 2019, primo anno di applicazione del Rdc, le unità di lavoro irregolare sono calate di oltre 57mila casi rispetto all’anno precedente. Nello stesso anno, ha spiegato ancora l’Istituto di Statistica, “l’incidenza del lavoro irregolare registra una riduzione diffusa nella maggior parte dei settori di attività economica”. Siamo di fronte all’ennesima polemica strumentale alzata da chi parla senza conoscere i numeri.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Consultazione per le elezioni regionali in Lombardia: RISULTATI</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/consultazione-per-le-elezioni-regionali-in-lombardia-risultati/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Dec 2022 21:48:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Risultati]]></category>
		<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=21356</guid>

					<description><![CDATA[Si è conclusa alle ore 22.00 di oggi 16 dicembre 2022 la consultazione in rete degli iscritti della regione Lombardia.Hanno votato 4866 iscritti Al quesito: &#8220;Sei d’accordo, sulla base degli obiettivi programmatici condivisi, che il MoVimento 5 Stelle alle prossime elezioni per il rinnovo del Consiglio regionale della Lombardia si presenti in coalizione con forze [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/consultazione-iscritti-RISULTATI-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-21357" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/consultazione-iscritti-RISULTATI-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/consultazione-iscritti-RISULTATI-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/consultazione-iscritti-RISULTATI-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/consultazione-iscritti-RISULTATI-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/consultazione-iscritti-RISULTATI-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/consultazione-iscritti-RISULTATI.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Si è conclusa alle ore 22.00 di oggi 16 dicembre 2022 la consultazione in rete degli iscritti della regione Lombardia.<br>Hanno votato <strong>4866 </strong>iscritti<br></p>



<p>Al quesito: &#8220;<em>Sei d’accordo, sulla base degli obiettivi programmatici condivisi, che il MoVimento 5 Stelle alle prossime elezioni per il rinnovo del Consiglio regionale della Lombardia si presenti in coalizione con forze politiche di centro-sinistra e altre forze civiche?</em>&#8220;<br>Hanno votato SI: <strong>3078</strong><br>Hanno votato NO: <strong>1788</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Con #GiocattoliInMovimento all’usa e getta preferiamo il riusa e scambia</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/con-giocattoliinmovimento-allusa-e-getta-preferiamo-il-riusa-e-scambia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Dec 2022 17:24:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Giocattoli in Movimento]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=21340</guid>

					<description><![CDATA[Sono passati ormai quasi 50 anni da quando Marcel Bich iniziò a produrre la prima penna sfera e i primi accendini. Da allora la cultura (se così si può dire…) “dell’usa e getta” è entrata a far parte delle nostre vite senza quasi rendercene conto, ed è caratterizzata da tanta plastica spesso non riciclabile. L’invasione [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-mov-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-21343" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-mov-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-mov-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-mov-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-mov-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-mov-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-mov.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Sono passati ormai quasi 50 anni da quando Marcel Bich iniziò a produrre la prima penna sfera e i primi accendini. Da allora la cultura (se così si può dire…) “dell’usa e getta” è entrata a far parte delle nostre vite senza quasi rendercene conto, ed è caratterizzata da tanta plastica spesso non riciclabile.</p>



<p><strong>L’invasione della plastica usa e getta non ha risparmiato nemmeno il mondo dei giocattoli</strong>. Negli ultimi trent’anni, infatti, il legno e altri materiali naturali che prima erano utilizzati per fare giocattoli sono diventati una rara eccezione.</p>



<p>Per fortuna le campagne globali di sensibilizzazione contro la plastica stanno convincendo anche i principali produttori a ricorrere a materiali ecologici ed ecosostenibili.</p>



<p>E proprio con questo spirito si svolge anche quest’anno, durante tutte le festività natalizie e fino all’8 gennaio, la campagna del Movimento 5 stelle #GiocattoliInMovimento.</p>



<p>E allora perché buttare giochi ancora in buono stato quando potrebbero far felici ancora molti bambini? All’usa e getta noi preferiamo il riciclo, il riuso e lo scambio! È utile ai genitori per salvaguardare il Pianeta e, perché no? risparmiare un po&#8217; di denaro, e ai bambini per apprendere la cultura de riuso e del riciclo.</p>



<p>Diamo una seconda vita a le bambole e giochi scartati e abbandonati, o magari superati “per limite d’età”, videogiochi sostituiti dall’ultimissimo modello ma perfettamente funzionanti, ai libri per bambini e per ragazzi.</p>



<p>La risposta a questa domanda è una<strong>&nbsp;fitta rete di mercatini del baratto e altre forme di scambio e solidarietà</strong>, che produce una serie di ricadute positive che proviamo a riassumere qui di seguito.</p>



<p><strong>Il funzionamento è molto semplice:</strong> porta due o più giocattoli o libri per bambini a un gazebo del Movimento organizzato in una delle tante piazze italiane fino all’8 gennaio, in cambio ne potrai prendere uno a tua scelta.</p>



<p><strong>Unico requisito: i giochi devono essere integri e utilizzabili.&nbsp;</strong></p>



<p>I giocattoli raccolti ai nostri banchetti verranno donati a reparti pediatrici, case di accoglienza per minori e strutture per l’infanzia. Portiamo un po’ di felicità a bambini meno fortunati e non dimentichiamo che aiutiamo l’ambiente: riduciamo la produzione di plastica e evitiamo che tanti giochi ancora utilizzabili finiscano in discarica.</p>



<p>Non ci sono scuse: fino all’8 gennaio vi aspettiamo in piazza!</p>



<ul>
<li>Raggiungi un gazebo e porta i giocattoli che i tuoi bimbi non usano più. Trovi i banchetti più vicini qui <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list</a></li>



<li>Pubblica sui social le foto e i video dell’iniziativa usando l’hashtag #GiocattoliInMovimento e saranno rilanciate dai social ufficiali del Movimento 5 stelle.</li>
</ul>



<p><a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/drive/folders/164TJAyHYc41S22pWElvVDkC5HazXDjfd?usp=share_link" data-type="URL" data-id="https://drive.google.com/drive/folders/164TJAyHYc41S22pWElvVDkC5HazXDjfd?usp=share_link" target="_blank"><strong>Scarica a questo link le grafiche per i social e i materiali stampabili per i banchetti</strong></a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Consultazione in rete per le elezioni regionali in Lombardia</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/consultazione-in-rete-per-le-elezioni-regionali-in-lombardia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Dec 2022 08:54:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Elezioni regionali 2023]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=21295</guid>

					<description><![CDATA[Il 12 e 13 febbraio si voterà per il rinnovo del Consiglio regionale della Lombardia. Nelle scorse settimane i portavoce del MoVimento 5 Stelle in Lombardia hanno illustrato ai rappresentanti delle varie forze politiche del centro sinistra le nostre proposte sulle quali c’è stata piena condivisione al punto da poter costituire obiettivi programmatici di una [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/consultazione-iscritti-1-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-21315" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/consultazione-iscritti-1-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/consultazione-iscritti-1-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/consultazione-iscritti-1-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/consultazione-iscritti-1-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/consultazione-iscritti-1-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/consultazione-iscritti-1.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il 12 e 13 febbraio si voterà per il rinnovo del Consiglio regionale della Lombardia.</p>



<p>Nelle scorse settimane i portavoce del MoVimento 5 Stelle in Lombardia hanno illustrato ai rappresentanti delle varie forze politiche del centro sinistra le nostre proposte sulle quali c’è stata piena condivisione al punto da poter costituire obiettivi programmatici di una proposta politica congiunta.</p>



<p>Nel solco della tradizione che caratterizza il MoVimento 5 Stelle, saranno gli iscritti ad esprimere il loro parere su questo accordo.</p>



<p><strong>Potete leggere la sintesi dei punti di programma di seguito: </strong></p>



<div class="wp-block-file"><object class="wp-block-file__embed" data="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/5-punti-per-la-Lombardia-2023.pdf" type="application/pdf" style="width:100%;height:600px" aria-label="Incorporamento di <strong&gt;5 punti per la Lombardia 2023</strong&gt;."></object><a id="wp-block-file--media-2e905b9d-a528-49bd-8a44-86f83e8d426a" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/5-punti-per-la-Lombardia-2023.pdf"><strong>5 punti per la Lombardia 2023</strong></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/5-punti-per-la-Lombardia-2023.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-2e905b9d-a528-49bd-8a44-86f83e8d426a"><strong>Download</strong></a></div>



<p>Per tale motivo, rilevata la sussistenza di ragioni di urgenza,</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>è convocata</strong></p>



<p class="has-text-align-left"><strong>dalle ore 10:00 alle ore 22.00 di venerdì 16 dicembre 2022</strong> <strong>la consultazione in rete degli iscritti residenti in Regione Lombardia per deliberare sul seguente argomento</strong>:</p>



<ul>
<li><strong>Sei d’accordo, sulla base degli obiettivi programmatici condivisi, che il MoVimento 5 Stelle alle prossime elezioni per il rinnovo del Consiglio regionale della Lombardia si presenti in coalizione con forze politiche di centro-sinistra e altre forze civiche?</strong></li>
</ul>



<p>Ai sensi dell’art. 7, lett.&nbsp;<em>a),</em>&nbsp;dello Statuto, possono votare coloro che risultano regolarmente iscritti al Movimento 5 Stelle.</p>



<p>Ai sensi dell’art. 7, lett.&nbsp;<em>e),</em>&nbsp;e dell’art. 10, lett.&nbsp;<em>a)</em>, dello Statuto, non possono votare gli Iscritti da meno di 6 (sei) mesi, gli Iscritti nel periodo di sospensione (anche in via solo cautelare) e gli Iscritti esclusi dall’Associazione, ancorché con provvedimento non definitivo, ed i Sostenitori.</p>



<p>Il presidente<br><em>Giuseppe Conte</em></p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Elezioni regionali in Lombardia, video messaggio di Giuseppe Conte agli iscritti" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/yHqRBtMLgB4?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p class="has-text-align-center"><strong>======</strong></p>



<p>La votazione si svolgerà esclusivamente utilizzando lo strumento telematico&nbsp;<em>on line</em>&nbsp;SkyVote.</p>



<p>Tutti gli iscritti abilitati al voto il giorno precedente la data fissata per le votazioni riceveranno una&nbsp;<em>e-mail</em>&nbsp;con il&nbsp;<em>link&nbsp;</em>personale per accedere all’area di voto:</p>



<p>– oggetto della&nbsp;<em>e-mail</em>: “Consultazione degli iscritti Regione Lombardia 16 dicembre 2022:&nbsp;<em>link</em>&nbsp;di accesso al voto” – mittente della&nbsp;<em>e-mail</em>:&nbsp;<a href="mailto:elezioni@movimento5stelle.eu">elezioni@movimento5stelle.eu</a></p>



<p>Se non trovate la&nbsp;<em>e-mail</em>&nbsp;vi ricordiamo di cercare anche nelle cartelle SPAM e/o PROMOZIONI della vostra casella di posta elettronica.</p>



<p><strong>IL&nbsp;<em>LINK</em>&nbsp;PER L’ACCESSO ALL’AREA DI VOTO SARA’ DISPONIBILE ANCHE ACCEDENDO AL PROPRIO PROFILO SU&nbsp;</strong><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/web/login" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>PORTALE.MOVIMENTO5STELLE.EU</strong></a></p>



<p>Per richiedere assistenza durante la votazione scrivere a&nbsp;<a href="mailto:supporto@movimento5stelle.eu" target="_blank" rel="noreferrer noopener">supporto@movimento5stelle.eu</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Le proposte M5S alla manovra di bilancio &#8211; Conferenza stampa</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/le-proposte-m5s-alla-manovra-di-bilancio-conferenza-stampa/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 14 Dec 2022 17:45:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[Video]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=21279</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Le proposte M5S alla manovra di bilancio - Conferenza stampa" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/Ql2s2vMSrb4?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Torna Giocattoli in Movimento!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/torna-giocattoli-in-movimento/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Dec 2022 12:51:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Giocattoli in Movimento]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=21252</guid>

					<description><![CDATA[A grande richiesta, dopo due anni di interruzione causa pandemia, torna Giocattoli in Movimento, la campagna del Movimento 5 Stelle dove i protagonisti sono i sorrisi dei nostri bambini e i giocattoli, ma anche l’ambiente. Riciclo, riutilizzo, scambio infatti, sonotre azioni fondamentali che insieme tutelano l’ambiente e fanno del bene al prossimo, in questo caso [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-movimento-2022-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-21254" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-movimento-2022-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-movimento-2022-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-movimento-2022-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-movimento-2022-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-movimento-2022-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-movimento-2022.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>A grande richiesta, dopo due anni di interruzione causa pandemia, torna Giocattoli in Movimento, la campagna del Movimento 5 Stelle dove i protagonisti sono i sorrisi dei nostri bambini e i giocattoli, ma anche l’ambiente.</p>



<p><strong>Riciclo, riutilizzo, scambio </strong>infatti, sonotre azioni fondamentali che insieme tutelano l’ambiente e fanno del bene al prossimo, in questo caso ai bambini più bisognosi.</p>



<p>Dunque, vista la crisi e il fatto che molte famiglie si trovano in difficoltà e visto che il cambiamento climatico e l’inquinamento devono essere combattuti sempre, abbiamo deciso che anche quest’anno fino all’Epifania (e per tutto il fine settimana fino all’8 gennaio), potrete trovare giocattoli in Movimento nei nostri banchetti nelle piazze italiane.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong> COME FUNZIONA GIOCATTOLI IN MOVIMENTO? </strong></p>



<p><strong>Porta due giocattoli, in cambio ne riceverai uno</strong></p>



<p>E’ molto semplice: porta due o più giocattoli o libri per bambini a un gazebo del Movimento organizzato in una delle tante piazze italiane fino all’8 gennaio, in cambio ne potrai prendere uno a tua scelta.</p>



<p><strong>Unico requisito: i giochi devono essere integri e utilizzabili</strong></p>



<p>I giocattoli raccolti ai nostri banchetti verranno donati a reparti pediatrici, case di accoglienza per minori e strutture per l’infanzia. Portiamo un po’ di felicità a bambini meno fortunati e non dimentichiamo che aiutiamo l’ambiente: riduciamo la produzione di plastica ed evitiamo che tanti giochi ancora utilizzabili finiscano in discarica.</p>



<p>Non ci sono scuse: fino all’8 gennaio vi aspettiamo in piazza!</p>



<ul><li>Raggiungi un gazebo e porta i giocattoli che i tuoi bimbi non usano più. Trovi i banchetti più vicini qui <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list</a></li><li>Pubblica sui social le foto e i video dell’iniziativa usando l’hashtag <strong><em>#GiocattoliInMovimento</em></strong> e saranno rilanciate dai social ufficiali del Movimento 5 stelle.</li></ul>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Giornata contro la corruzione, la nostra Spazzacorrotti sotto attacco. Non dobbiamo permetterlo</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/giornata-contro-la-corruzione-la-nostra-spazzacorrotti-sotto-attacco-non-dobbiamo-permetterlo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 Dec 2022 11:59:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Legalità e trasparenza]]></category>
		<category><![CDATA[Corruzione]]></category>
		<category><![CDATA[Spazzacorrotti]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=21243</guid>

					<description><![CDATA[La corruzione è un male che inquina la società, la rende iniqua, penalizza gli onesti e blocca il progresso collettivo. E&#8217; il mezzo attraverso il quale le mafie e le varie reti del grande crimine organizzato mettono le mani sul denaro pubblico e con cui si infiltrano nell’economia legale. Non ha senso parlare di mafia [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/spazzacorrotti-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-21246" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/spazzacorrotti-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/spazzacorrotti-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/spazzacorrotti-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/spazzacorrotti-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/spazzacorrotti-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/spazzacorrotti.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>La corruzione è un male che inquina la società, la rende iniqua, penalizza gli onesti e blocca il progresso collettivo. E&#8217; il mezzo attraverso il quale le mafie e le varie reti del grande crimine organizzato mettono le mani sul denaro pubblico e con cui si infiltrano nell’economia legale. Non ha senso parlare di mafia senza parlare di corruzione e viceversa. Ebbene, la destra in Italia sembra non essersene accorta. Oggi si celebra la Giornata internazionale contro la corruzione, proprio pochi giorni fa, con una decisione gravissima, il governo Meloni e la maggioranza Fdi-Lega-FI, insieme alla stampella Azione-Iv, hanno deciso di smantellare la legge Spazzacorrotti e ridare ai componenti delle grandi reti corruttive la possibilità di ottenere i benefici penitenziari, senza che collaborino con la giustizia, senza che dimostrino di aver interrotto i rapporti criminali. Lo fanno proprio mentre i tentacoli delle mafie sono pronti ad allungarsi sulla montagna di soldi del Pnrr, il piano voluto dal presidente Conte per il rilancio del nostro Paese. Il presidente dell’Autorità Nazionale Anticorruzione Giuseppe Busia oggi ha ammonito: in ottica Pnrr bisogna intensificare la lotta alla corruzione, servono controlli adeguati sugli appalti in modo da non danneggiare la legalità.</p>



<p>E’ una decisione gravissima quella del governo e della maggioranza di destra, in questo modo indossano i guanti di velluto con chi sporca l’economia e la società e colpisce i diritti degli onesti, mentre fanno la faccia feroce con i poveri.<br>Si fermino finché sono in tempo, c’è ancora la possibilità di cambiare la loro norma Salvacorrotti e ripristinare appieno la legge Spazzacorrotti, un provvedimento elogiato in Italia e in Europa per la portata innovativa del suo contenuto.<br>Negli ultimi anni l’Italia ha faticosamente scalato le posizioni della classifica di Transparency International, l’organizzazione internazionale che si occupa della corruzione. Dal 2020 al 2021 ha guadagnato 3 punti, poi arrivano Meloni &amp; C. e in poche settimane dispiegano un piano folle che spianerà la strada alla rete della corruzione: indebolimento o abolizione dell’abuso d’ufficio, forte limitazione delle intercettazioni – la migliore arma per scoprire corrotti e corruttori -, soglia per l’uso del contante a 5000 euro e esclusione dei grandi reati contro la PA da quelli ostativi ai benefici penitenziari. Un cocktail micidiale contro la legalità, l’economia pulita, la giustizia sociale. Altro che premiare il merito, premiano chi la meritocrazia la seppellisce sotto le mazzette.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Proteggiamo il suolo per proteggere noi stessi</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/proteggiamo-il-suolo-per-proteggere-noi-stessi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Dec 2022 10:49:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ambiente e Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[ambiente]]></category>
		<category><![CDATA[consumo di suolo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=21233</guid>

					<description><![CDATA[Spoiler: questo post contiene proposte concrete che mettiamo a disposizione del Parlamento e di tutta la politica per affrontare uno dei principali problemi globali, particolarmente grave in Italia: il consumo di suolo. In Italia sono cementificati oltre 21.000 chilometri quadrati di suolo, è come se un&#8217;intera regione più grande della Puglia fosse interamente coperta dal [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/suolo-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-21236" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/suolo-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/suolo-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/suolo-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/suolo-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/suolo-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/suolo.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><em>Spoiler: questo post contiene proposte concrete che mettiamo a disposizione del Parlamento e di tutta la politica per affrontare uno dei principali problemi globali, particolarmente grave in Italia: il consumo di suolo.</em></p>



<p>In Italia sono cementificati oltre 21.000 chilometri quadrati di suolo, è come se un&#8217;intera regione più grande della Puglia fosse interamente coperta dal cemento. Solo tra Palazzi, case ed edifici vari abbiamo ricoperto ben 5.400 chilometri quadrati, un territorio pari a quello della Liguria.</p>



<p>Siamo in piena overdose da cemento, e la situazione si aggrava ogni giorno. Il WWF ci ricorda che l&#8217;Italia perde 2 metri quadri di suolo al secondo: è come se ogni minuto spuntasse dal nulla un appartamento. E solo lo scorso anno abbiamo perso in megia 19 ettari di terreno ogni giorno, più di 20 stadi da calcio, secondo i dati dell&#8217;Ispra.</p>



<p>Oggi si celebra la giornata internazionale del suolo, ed è l&#8217;occasione giusta per ricordare a noi stessi quanto preziosa sia una risorsa naturale NON RINNOVABILE come il suolo. Da esso dipende la nostra salute, perché è la fonte del 95% del cibo del pianeta, e la nostra stessa vita, perché la mancata cura dei territori è causa di morte come dimostrato dai disastri naturali come quello di Ischia della scorsa settimana. Il 94% del territorio italiano presenta rischi sismici, idrogeologici o di erosione costiera.</p>



<p>Da troppo tempo si discute del problema senza che la politica riesca a trovare delle soluzioni. La legge sul consumo di suolo è una priorità nazionale. Al di là delle divisioni politiche questo Parlamento è chiamato ad una missione fondamentale: definire una nuova disciplina sull’arresto del consumo di suolo che includa misure per il riuso del suolo edificato e per la tutela del paesaggio, nell&#8217;ottica di una concreta rigenerazione del territorio.</p>



<p>Ripartiamo dal testo in discussione nella scorsa legislatura che per troppo tempo è rimasto fermo in Parlamento. Come ha detto Sergio Costa alla Camera qualche giorno fa, creiamo quanto prima&nbsp;un tavolo con tutti gli attori istituzionali per lavorare a una legge di vitale importanza&nbsp;per difendere i nostri territori e dare delle risposte concrete ai cittadini.</p>



<p>Su questo tema il Movimento 5 Stelle ci sarà sempre, con la massima collaborazione. Proteggiamo il suolo per proteggere noi stessi. Non consumiamo il nostro futuro.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>L&#8217;assurda ricetta del governo Meloni: più soldi per le armi e meno per la scuola</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/lassurda-ricetta-del-governo-meloni-piu-soldi-per-le-armi-e-meno-per-la-scuola/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Dec 2022 08:42:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[armi]]></category>
		<category><![CDATA[scuola]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=21201</guid>

					<description><![CDATA[Il governo Meloni vuole fare cassa tagliando centinaia di scuole da qui ai prossimi anni. Sembra uno scherzo, ma è scritto nero su bianco nella legge di bilancio, dove si parla esplicitamente di &#8220;riduzione graduale del numero di istituzioni scolastiche&#8221;. Eppure fu proprio la stessa Giorgia Meloni, mentre nel pieno della pandemia il governo Conte [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/meloni-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-21203" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/meloni-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/meloni-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/meloni-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/meloni-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/meloni-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/meloni.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Il governo Meloni vuole fare cassa tagliando centinaia di scuole da qui ai prossimi anni. Sembra uno scherzo, ma è scritto nero su bianco nella legge di bilancio, dove si parla esplicitamente di &#8220;riduzione graduale del numero di istituzioni scolastiche&#8221;. Eppure fu proprio la stessa Giorgia Meloni, mentre nel pieno della pandemia il governo Conte destinava ben 10 miliardi alle scuole solo per fronteggiare l&#8217;emergenza, a dire che era necessaria una &#8220;rivoluzione culturale&#8221; che mettesse &#8220;la valorizzazione della scuola e la centralità dell’educazione in testa alle priorità dello Stato e della politica&#8221;. Parole destinate a foraggiare una propaganda puntualmente smentita alla prova dei fatti. Oggi infatti proprio il suo governo fa cadere la mannaia sulla scuola pubblica italiana, in piena continuità con la tradizione dei governi di Destra, che tagliarono 8 miliardi ai tempi della famigerata riforma Gelmini.</p>



<p>La prima legge di bilancio di questo governo, nel capitolo che riguarda la scuola dice che in assenza di un accordo tra Stato e regioni sulla organizzazione delle reti scolastiche il governo emanerà un decreto in cui, fatte salve alcune specificità territoriali, punterà alla riduzione del numero delle istituzioni scolastiche, con centinaia di scuole in meno sul territorio da qui ai prossimi anni, soprattutto al Sud. Il messaggio che si manda al Paese è devastante: sarebbero tantissimi i piccoli centri o i quartieri delle città privati di una infrastruttura essenziale e di un presidio democratico come quello scolastico. Meno istituti significa minore accessibilità, sfilacciamento del tessuto di comunità sui territori, maggiori spese per le famiglie. E questo a sua volta determinerà il rischio concreto che la dispersione scolastica, che già in Italia &#8211; e al Sud in particolare &#8211; supera la media europea, si aggravi ulteriormente.</p>



<p>Quello sulla scuola è solo uno dei capitoli più bui di questa manovra. Un testo piegato a logiche di austerità, privo di coraggio e senza le misure sociali e di sostegno a famiglie e imprese di cui il Paese avrebbe bisogno. I tagli sono ovunque: ben 6 miliardi in meno per la rivalutazione delle pensioni, demolito il Reddito di cittadinanza, ridotti gli aiuti sul caro benzina e, per l&#8217;appunto, addirittura taglio del numero delle scuole. È gravissimo poi che a fronte di tutto questo il governo voglia per di più accelerare sulle spese militari per raggiungere quanto prima il 2% del Pil. Più soldi per le armi e meno alla scuola: questa l&#8217;assurda ricetta di questo governo.</p>



<p>Il Movimento 5 Stelle si opporrà in ogni modo a tutto questo. La scuola è la principale infrastruttura democratica del Paese, il più importante strumento di lotta alle disuguaglianze. Tagliare sulla scuola significa tagliare sulla democrazia. Porteremo forte un messaggio a questo governo: non si fa cassa ai danni della scuola pubblica italiana.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Transizione energetica giusta: rigenerazione e felicità #10lezionidipolitica</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/transizione-energetica-giusta-rigenerazione-e-felicita-10lezionidipolitica/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Nov 2022 17:34:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Scuola di formazione]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=21175</guid>

					<description><![CDATA[&#8220;Transizione energetica giusta: rigenerazione e felicità&#8221;, è questo il tema della settima lezione magistrale del ciclo di&#160;#10LezioniDiPolitica&#160;della nostra&#160;Scuola di Formazione M5S&#160;che potrete seguire domani, mercoledì 30 novembre a partire dalle ore 17.00 presso il Tempio di Adriano in Piazza di Pietra a Roma e in diretta streaming su tutti i nostri canali.&#160; Saranno con noi [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/07_Blog-1024x768.png" alt="" class="wp-image-21176" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/07_Blog-1024x768.png 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/07_Blog-300x225.png 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/07_Blog-768x576.png 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/07_Blog-1536x1152.png 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/07_Blog-600x450.png 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/07_Blog.png 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>&#8220;Transizione energetica giusta: rigenerazione e felicità&#8221;, è questo il tema della settima lezione magistrale del ciclo di&nbsp;<a rel="noreferrer noopener" href="https://www.linkedin.com/feed/hashtag/?keywords=10lezionidipolitica&amp;highlightedUpdateUrns=urn%3Ali%3Aactivity%3A7003388387013312512" target="_blank">#10LezioniDiPolitica</a>&nbsp;della nostra&nbsp;<a rel="noreferrer noopener" href="https://www.linkedin.com/company/scuoladiformazionem5s/" target="_blank">Scuola di Formazione M5S</a>&nbsp;che potrete seguire domani, mercoledì 30 novembre a partire dalle ore 17.00 presso il Tempio di Adriano in Piazza di Pietra a Roma e in <strong><a href="https://youtu.be/7a5Y2tmQQk4" data-type="URL" data-id="https://youtu.be/7a5Y2tmQQk4" target="_blank" rel="noreferrer noopener">diretta streaming su tutti i nostri canali</a></strong>.&nbsp;</p>



<p>Saranno con noi grandi ospiti come Jeremy Rifkin, economista, attivista, fondatore e presidente della Foundation on Economic Trends (FOET) e presidente della Greenhouse Crisis Foundation, Leonardo Becchetti, professore ordinario di Economia politica presso l&#8217;Università di Roma Tor Vergata e cofondatore e presidente del comitato tecnico-scientifico di Next &#8211; Nuova economia per tutti, e Livio De Santoli, Prorettore della Sapienza Università di Roma per le Politiche Energetiche (2018-2020) e la Sostenibilità (dal 2021) e coordinatore del Comitato Tecnico-Scientifico per la Sostenibilità. Il dibattito verrà moderato dal Fondatore e direttore di The Post Internazionale (<a href="http://tpi.it/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">TPI.it</a>), Giulio Gambino.</p>



<p>I biglietti per partecipare all&#8217;evento dal vivo sono andati sold out nel giro di poche ore e data la grande richiesta, nel caso in cui non arrivaste entro le 16.45, il posto verrà riassegnato. Sarà in ogni caso possibile seguire la lezione online sui nostri canali social.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-4-3 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Transizione energetica giusta: rigenerazione e felicità. #10lezionidiPolitica | 30.11.2022" width="1200" height="900" src="https://www.youtube.com/embed/pLPuLa_PEVE?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p class="has-text-align-center"></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
