<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 06 Mar 2025 11:47:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Basta Sofferenza Insostenibile: la mozione nei comuni per andare oltre gli allevamenti intensivi</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/basta-sofferenza-insostenibile-la-mozione-nei-comuni-per-andare-oltre-gli-allevamenti-intensivi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 06 Mar 2025 11:38:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ambiente e Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Transizione Ecologica]]></category>
		<category><![CDATA[allevamenti intensivi]]></category>
		<category><![CDATA[ambiente]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35941</guid>

					<description><![CDATA[Il 6 marzo 2024, un anno fa, Greenpeace, Lipu, ISDE–Medici per l’ambiente, Terra! e WWF Italia hanno presentato la proposta di legge 1760 “Oltre gli allevamenti intensivi”. Il Movimento 5 Stelle si è sempre battuto per la tutela dell’ambiente e degli animali, tanto da inserirla tra i principi fondamentali della Costituzione. Per questo motivo abbiamo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/allevamenti-intensivi-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35944" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/allevamenti-intensivi-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/allevamenti-intensivi-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/allevamenti-intensivi-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/allevamenti-intensivi-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/allevamenti-intensivi-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/allevamenti-intensivi-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/allevamenti-intensivi.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il 6 marzo 2024, un anno fa, Greenpeace, Lipu, ISDE–Medici per l’ambiente, Terra! e WWF Italia hanno presentato la proposta di legge 1760 “Oltre gli allevamenti intensivi”.</p>



<p>Il Movimento 5 Stelle si è sempre battuto per la tutela dell’ambiente e degli animali, tanto da inserirla tra i principi fondamentali della Costituzione.</p>



<p>Per questo motivo abbiamo sostenuto dall’inizio, e continuiamo a sostenere, questa proposta di legge senza se e senza ma. Oggi la grande statua del maiale, che Greenpeace ha portato davanti a Montecitorio, non è passata inosservata.</p>



<p><strong>È urgente abbandonare un sistema di allevamento di tipo intensivo a favore di un modello agro-ecologico</strong> meno impattante dal punto di vista ambientale, sociale ed economico.</p>



<p>Non tutti sanno che le emissioni di ammoniaca, direttamente proporzionali al numero di animali allevati, in Italia sono la seconda causa di formazione di polveri sottili inquinanti e ogni anno provocano circa 50mila morti premature. Nonostante questo, gli animali allevati ogni anno nel nostro Paese sono oltre 700 milioni.</p>



<p>Purtroppo ci troviamo di fronte a un governo miope e sordo, che non si rende conto di quanto sia importante tutelare l’ambiente in cui viviamo attuando una transizione ecologica efficace.</p>



<p>Il comparto agro-zootecnico soffre di grandi iniquità: l’80% dei fondi europei per l’agricoltura italiana finisce nelle casse di appena il 20% dei beneficiari.</p>



<p><strong>Questo sistema penalizza le piccole aziende e favorisce quelle più grandi</strong>: secondo i dati Eurostat, l’Italia ha perso oltre 320mila aziende in poco più di 10 anni (tra il 2004 e il 2016). In un contesto di crisi economica, geopolitica ed ecologica che vede l’aumento dei prezzi delle materie prime e il calo del potere d’acquisto dei cittadini, i piccoli allevatori sono tra le categorie che pagano un prezzo molto alto perché il loro reddito non fa che ridursi.</p>



<p>I primi a trarre vantaggio, dunque, da un nuovo modello agro-ecologico sarebbero proprio le piccole e medie aziende agricole. In questo modo i produttori locali si vedrebbero riconosciuto il giusto prezzo e potrebbero garantire ai consumatori l’accesso a cibi sani e di qualità.</p>



<p>Ma ovviamente, a beneficiare di questo nuovo paradigma sarebbero in primis gli animali, il cui allevamento dovrebbe seguire regole volte a garantirne il benessere e a mettere la parola “fine” alla loro insostenibile sofferenza.</p>



<p>Senza dimenticare l’impatto positivo che il nuovo modello avrebbe sulla salute dei cittadini italiani.</p>



<p>Per tutti questi motivi, il Movimento 5 Stelle dà pieno sostegno alla PDL 1760 e continuerà a battersi affinché sia calendarizzata per dire <strong>#BastaSofferenzaInsostenibile</strong> e andare <strong>#Oltregliallevamentiintensivi</strong>.</p>



<p><strong>A questo scopo, per coinvolgere i territori e le comunità locali impattate dalle conseguenze degli allevamenti intensivi, i consiglieri M5S stanno depositando in tutti i comuni italiani una mozione scritta con Greenpeace Italia, ISDE – Medici per l’ambiente, Lipu, Terra! e WWF Italia.</strong></p>



<p>Con questa mozione chiediamo 5 cose semplici e importanti:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li>promuovere forme di sensibilizzazione della collettività e delle categorie economiche sui benefici derivanti da una transizione ecologica del sistema zootecnico;</li>



<li>collaborare all’organizzazione di eventuali iniziative pubbliche promosse dalle associazioni proponenti la proposta di legge nel territorio comunale;</li>



<li>farsi parte attiva presso il Parlamento, il Governo nazionale e regionale, affinché si giunga all’approvazione della proposta di legge;</li>



<li>incentivare sul territorio le aziende agricole locali che adottano metodi di allevamento sostenibili e rispettosi del benessere animale nonché promuovere corretti stili di vita che privilegino un’alimentazione sana e maggiormente orientata al consumo di proteine vegetali;</li>



<li>attivarsi affinché, per quanto di competenza dell’Ente comunale, nella programmazione e pianificazione comunale si tenga conto dei principi che ispirano la proposta di legge depositata alla Camera dei deputati il 6 marzo 2024.</li>
</ol>



<p>Il governo smetta di ignorare il benessere animale e la tutela dell’ambiente. Abbia piuttosto il coraggio di discutere subito una proposta di legge che farebbe davvero la differenza.</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Lombardia il Movimento chiede sostegni contro il caro bollette: il centrodestra li blocca</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-lombardia-il-movimento-chiede-sostegni-contro-il-caro-bollette-il-centrodestra-li-blocca/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 05 Mar 2025 11:18:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Caro bollette]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35935</guid>

					<description><![CDATA[La situazione è sempre più grave e famiglie e imprese sono in crisi a causa dell’enorme incremento dei costi dell’energia. Nomisma calcola nel 2025 un aumento delle bollette dell’elettricità del 28% per le imprese e del 31% per le famiglie, rispetto al 2024. Cifre enormi che sommate agli aumenti del carrello della spesa, del costo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/italia-in-bolletta-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35936" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/italia-in-bolletta-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/italia-in-bolletta-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/italia-in-bolletta-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/italia-in-bolletta-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/italia-in-bolletta-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/italia-in-bolletta-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/italia-in-bolletta.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>La situazione è sempre più grave e famiglie e imprese sono in crisi a causa dell’enorme incremento dei costi dell’energia. Nomisma calcola nel 2025 un aumento delle bollette dell’elettricità del 28% per le imprese e del 31% per le famiglie, rispetto al 2024. Cifre enormi che sommate agli aumenti del carrello della spesa, del costo dei carburanti e dei mutui rendono difficilissimo arrivare a fine mese.</p>



<p>Per questo il Movimento 5 stelle in Lombardia ha depositato una mozione a prima firma Nicola Di Marco, che chiedeva alla regione di supportare famiglie e aziende colpite in vari modi. Ad esempio, aumentando gli stanziamenti per apposite misure di sostegno, bonus sociali o contributi, destinati alle famiglie fragili e alle imprese in difficoltà, allo scopo di alleggerire i costi delle bollette energetiche; o ancora, ad adottare interventi a supporto delle aziende manifatturiere lombarde, già alle prese con i problemi legati alla riduzione della produzione industriale che perdura ormai da 23 mesi. Senza dimenticare che la Lombardia conta 230mila nuclei in condizione di povertà energetica. </p>



<p>Questo è il quadro reale, di fronte al quale occorre prendere atto del fallimento delle politiche portate avanti dal governo. Siamo passati dai mille euro con un click, al decretino che interviene a sostegno di pochi, per soli tre mesi. Un “pannicello caldo” di fronte al quale il Movimento Cinque Stelle Lombardia ha chiesto a Regione Lombardia di intervenire. Un anno fa avevamo chiesto a questa maggioranza di gestire, in modo non fosse traumatico, il passaggio dal mercato tutelato al mercato libero. Il centrodestra non ha voluto ascoltare e oggi quel passaggio ha rappresentato per centinaia di migliaia di cittadini extracosti pari al 20%. </p>



<p>Oggi abbiamo portato proposte concrete da attuare subito, come ad esempio l’introduzione del reddito energetico regionale, che darebbe a migliaia di famiglie la possibilità di accedere a tecnologie per la produzione di energia da fonti rinnovabili, attraverso cui abbattere i costi in bolletta, ma l’unica risposta della maggioranza è stata quella di realizzare il nucleare. In pratica per risolvere i problemi che gli italiani hanno oggi, loro propongono il nucleare fra trent’anni. Dimenticando il voto del 94% degli italiani. Anche per protestare di fronte all’ennesima prova di incompetenza e menefreghismo del centrodestra lombardo, saremo in piazza insieme ai cittadini il prossimo 5 aprile a Roma.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Lombardia primo sì al ritorno dei vitalizi</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-lombardia-primo-si-al-ritorno-dei-vitalizi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Feb 2025 17:53:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<category><![CDATA[vitalizi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35912</guid>

					<description><![CDATA[Se per un normale cittadino la pensione è sempre più un miraggio, ai politici di destra alla guida della regione Lombardia non interessa: quello che veramente importa sono i loro privilegi. Così lavorano alacremente per ripristinare i vitalizi per i consiglieri regionali, aboliti 12 anni fa a seguito dello scandalo di “rimborsopoli”. Mercoledì scorso la [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/lombardia-vitalizi-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35915" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/lombardia-vitalizi-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/lombardia-vitalizi-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/lombardia-vitalizi-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/lombardia-vitalizi-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/lombardia-vitalizi-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/lombardia-vitalizi-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/lombardia-vitalizi.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Se per un normale cittadino la pensione è sempre più un miraggio, ai politici di destra alla guida della regione Lombardia non interessa: quello che veramente importa sono i loro privilegi.</p>



<p>Così lavorano alacremente per ripristinare i vitalizi per i consiglieri regionali, aboliti 12 anni fa a seguito dello scandalo di “rimborsopoli”. Mercoledì scorso la commissione affari Istituzionali del Pirellone ha approvato il progetto di legge <em>Disposizioni in materia di trattamento economico dei consiglieri.</em></p>



<p>Il disegno di legge per reintrodurre i vitalizi regionali è stato presentato da:</p>



<p><strong>Federico Romani di Fratelli d’Italia, Alessandra Cappellari della Lega e Giacomo Basaglia Cosentino di Lombardia Ideale. </strong><em></em></p>



<p>Ovviamente contrario il Movimento 5 stelle che ha presentato un emendamento a prima firma del suo capogruppo in regione, Nicola Di Marco, che chiedeva il ritiro del provvedimento e che è stato bocciato.</p>



<p>Come funzionerebbe questo nuovo &#8220;mini&#8221; vitalizio, che prevede in aggiunta allo stipendio l&#8217;indennità differita a titolo previdenziale?</p>



<p>In pratica, dopo cinque anni di mandato, la legge introduce la possibilità di conseguire il diritto all’indennità differita a titolo previdenziale al compimento dei 65 anni di età e, con un riconoscimento in denaro al termine del mandato. Il tutto esteso anche ai componenti della giunta e ai sottosegretari.</p>



<p><strong>Si stima un costo di 230mila euro all&#8217;anno, che si sommano agli oltre 6 milioni</strong> che già escono dalle casse lombarde per i vitalizi dei consiglieri in carica da prima del 2011 (in diminuzione negli anni, con le dipartite dei consiglieri eletti ante 2011).</p>



<p>Inoltre questo <strong>mini vitalizio avrebbe una rivalutazione automatica in base all’indice Istat</strong> e, non trattandosi di un intervento di carattere previdenziale (materia di competenza esclusiva dello Stato), <strong>le cifre potrebbero essere riviste al rialzo con il semplice via libera dell’aula regionale.</strong></p>



<p>A noi tutto questo, mentre il governo alza le pensioni di 1 euro e 80 centesimi, sembra essere un vero e proprio privilegio che ai normali cittadini non spetta neppure dopo quarant’anni di lavoro. Per questo continueremo a dare battaglia per fermare questa legge regionale. La destra di Meloni, Salvini e Tajani è quella della restaurazione, quella che invece di guardare avanti ci riporta indietro. Intanto, mentre Regione Lombardia si occupa di abolire veli e copricapi, dell’uscita dell’Italia dall’OMS e di reintrodurre i vitalizi, lo stato della sanità, dei trasporti pubblici e le condizioni del lavoro continuano a peggiorare.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>L’Italia è in bolletta! Meloni dove sei?</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/litalia-e-in-bolletta-meloni-dove-sei/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 18 Feb 2025 17:44:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Economia e bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[Caro bollette]]></category>
		<category><![CDATA[Caro-vita]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35814</guid>

					<description><![CDATA[Caro-vita, bollette fuori controllo, buste paga più leggere, sanità al collasso. Nel 2025 imprese e cittadini saranno travolti da uno tsunami di rincari. Imprenditori che iniziano a pensare di non potercela fare più. Madri e padri di famiglia, giovani coppie, pensionati che faticano ad arrivare a fine mese. Lavoratori con stipendi da fame, che ora [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/LItalia-e-in-bolletta-Meloni-dove-sei-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-35817" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/LItalia-e-in-bolletta-Meloni-dove-sei-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/LItalia-e-in-bolletta-Meloni-dove-sei-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/LItalia-e-in-bolletta-Meloni-dove-sei-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/LItalia-e-in-bolletta-Meloni-dove-sei-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/LItalia-e-in-bolletta-Meloni-dove-sei-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/LItalia-e-in-bolletta-Meloni-dove-sei.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><strong>Caro-vita, bollette fuori controllo, buste paga più leggere, sanità al collasso. Nel 2025 imprese e cittadini saranno travolti da uno tsunami di rincari. </strong>Imprenditori che iniziano a pensare di non potercela fare più. Madri e padri di famiglia, giovani coppie, pensionati che faticano ad arrivare a fine mese. Lavoratori con stipendi da fame, che ora si ritrovano buste paga ancora più basse. Cittadini che non riescono più a curarsi e a fare prevenzione.</p>



<p>Mentre il governo dà la colpa a fantomatici complotti, continua a riempirsi la bocca con record inesistenti e promesse non mantenute, senza prevedere né soluzioni né sostegni, nel mondo reale il Pil è inchiodato a uno 0 virgola, <strong>le bollette sono aumentate del 44% in un anno</strong>, la cassa integrazione sta crescendo a dismisura; siamo al ventitreesimo calo consecutivo della produzione industriale e i salari sono fermi. A colpire il sistema sociale e produttivo del nostro Paese è una crisi che ha impatti devastanti sui redditi e il potere d’acquisto delle famiglie. L’Italia è in bolletta. Meloni dove sei?</p>



<p><strong>Alla conferenza di fine anno Giorgia Meloni ha persino evitato di rispondere a una domanda sul caro-bollette, definendola una questione “alla quale non si può rispondere in 20 secondi”</strong>. Sono gli stessi 20 secondi che ha impiegato per cancellare il mercato tutelato, decidere di non tassare gli extra profitti delle banche, togliere il reddito di cittadinanza a migliaia di famiglie, regalare miliardi alle industrie delle armi, prendere in giro i pensionati alzando le minime di 1,80 euro, cancellare il fondo per la povertà educativa, eliminare Opzione donna. 20 secondi di assoluta vergogna.</p>



<p><strong>È tempo che tutti i cittadini indignati e delusi scendano in piazza, è tempo che il Paese si mobiliti e metta il governo Meloni davanti ai suoi fallimenti e alle sue responsabilità. Servono risposte, e servono ora.</strong></p>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex">
<div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow"></div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow">
<iframe src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=476&#038;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Freel%2F496429139910840%2F&#038;show_text=false&#038;width=267&#038;t=0" width="267" height="476" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="true" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share" allowFullScreen="true"></iframe>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow"></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Parlami d’Europa: portiamo il Network Giovani al Parlamento europeo</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/parlami-deuropa-portiamo-il-network-giovani-al-parlamento-europeo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 17 Feb 2025 16:22:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Network Giovani]]></category>
		<category><![CDATA[Parlamento europeo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35800</guid>

					<description><![CDATA[Siamo felici di annunciare il lancio di &#8220;Parlami d’Europa&#8221;, un&#8217;iniziativa della delegazione del MoVimento 5 Stelle al Parlamento europeo in collaborazione col Network Giovani, che consentirà a 100 giovani di partecipare, tra il 12 e il 14 maggio, ad una visita al Parlamento europeo: due giornate intense di attività, confronto, approfondimento e tavoli di lavoro [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/parlami-di-Europa-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35802" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/parlami-di-Europa-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/parlami-di-Europa-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/parlami-di-Europa-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/parlami-di-Europa-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/parlami-di-Europa-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/parlami-di-Europa-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/parlami-di-Europa.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Siamo felici di annunciare il lancio di &#8220;Parlami d’Europa&#8221;, un&#8217;iniziativa della delegazione del MoVimento 5 Stelle al Parlamento europeo in collaborazione col Network Giovani, che consentirà a 100 giovani di partecipare, tra il 12 e il 14 maggio, ad una visita al Parlamento europeo: due giornate intense di attività, confronto, approfondimento e tavoli di lavoro tematici con i deputati europei della delegazione.<br>Un&#8217;opportunità di avvicinarsi alla politica europea e alla pratica del dibattito parlamentare, dando loro la possibilità di simulare un intervento nella seduta plenaria del Parlamento europeo su uno dei temi chiave dell&#8217;azione politica del MoVimento 5 Stelle in Europa.</p>



<p><strong>Chi può partecipare</strong></p>



<p>L&#8217;iniziativa è rivolta al Network giovani del MoVimento 5 Stelle, quindi iscritti al MoVimento 5 Stelle che alla data del 23 febbraio 2025 siano maggiorenni e abbiano un&#8217;età inferiore o uguale a 36 anni (quindi nati in data successiva al 23 febbraio 1988). Se hai questi requisiti hai ricevuto una mail in questi giorni, con tutte le informazioni e le indicazioni per partecipare a “Parlami d’Europa”.<br>Se non sei ancora iscritto e hai tra i 18 e i 36 anni, <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/iscrizioni" target="_blank" rel="noreferrer noopener">iscriviti adesso</a> e partecipa compilando il modulo di partecipazione.</p>



<p><strong>Come partecipare</strong></p>



<p>È necessario scegliere uno dei temi sottoelencati e preparare un discorso, come se fosse un intervento nella seduta plenaria al Parlamento europeo (<a href="https://www.youtube.com/playlist?list=PLUMsXtf-Pw4S0TbVFqw4_w-FYBZf-tYPA" target="_blank" rel="noreferrer noopener">qui l’archivio degli interventi della delegazione del MoVimento 5 Stelle come esempio</a>). Il video deve essere inviato tramite il modulo di partecipazione (link in fondo alla pagina), deve avere durata massima di un minuto, in italiano o in un’altra delle lingue dell’Unione europea, e deve essere inviato <strong>entro il 23 febbraio</strong> inserendo tutti i dati richiesti.</p>



<p><strong>Criteri di selezione</strong></p>



<p>I video saranno valutati dalla delegazione del MoVimento 5 Stelle al Parlamento europeo. I migliori cento selezionati potranno partecipare all&#8217;iniziativa Parlami d&#8217;Europa tra il 12 e il 14 maggio al Parlamento europeo a Bruxelles. La selezione sarà effettuata, garantendo un equilibrio nella rappresentanza di genere e nella provenienza territoriale, sulla base dei seguenti criteri:</p>



<p>1. Chiarezza espositiva e capacità di sintesi<br>2. Originalità e rilevanza dei contenuti<br>3. Aderenza al tema scelto e coerenza con i valori del MoVimento 5 Stelle<br>4. Efficacia comunicativa e capacità di coinvolgimento</p>



<p><strong>Temi</strong></p>



<p>Gli interventi devono essere effettuati esclusivamente su uno dei seguenti temi. Affianco a ciascun tema troverete alcuni esempi di spunti, non vincolanti, che possono aiutarvi nella stesura del vostro discorso.</p>



<p>Ambiente e salute &#8211; “Un futuro da proteggere”:<br>L’inquinamento e il cambiamento climatico hanno un impatto diretto sulla nostra salute. Come possiamo fare la differenza nella lotta al cambiamento climatico? Quali scelte quotidiane possono migliorare il nostro futuro? La tecnologia e l’innovazione possono aiutarci?</p>



<p>Transizione energetica e innovazione “Europa sostenibile e digitale”:<br>Come saranno le case e le auto nel 2050 e come produrremo l’energia di cui avremo bisogno per alimentarle? In quale maniera l’intelligenza artificiale cambierà le nostre vite e i nostri lavori?</p>



<p>Welfare e giustizia sociale &#8211; “Uniti per l’equità: il futuro del welfare in Europa”:<br>Reddito di cittadinanza universale: garanzia di dignità o utopia economica? Salario minimo europeo: vera soluzione contro lo sfruttamento e le disuguaglianze?</p>



<p>Pluralismo dei media e libertà d’espressione &#8211; “Democrazia Resiliente”:<br>Monopoli dell’informazione, potere delle Big Tech e sovranità digitale, disinformazione, ingerenze esterne ed interne, sicurezza e protezione dei giornalisti: l’Unione europea come sta affrontando queste sfide? Quali rischi stanno correndo le società democratiche?</p>



<p>Diritti civili e parità di genere &#8211; “Matrimoni egualitari, tutela delle famiglie arcobaleno, diritto all’aborto e alla salute sessuale, parità salariale e lavorativa”:<br>L’Europa può davvero definirsi un continente di libertà e uguaglianza? Quali sono i prossimi passi per eliminare le discriminazioni, garantire i diritti di tutti e raggiungere una vera parità?</p>



<p>Politica estera &#8211; “Europa in gioco”:<br>L&#8217;Unione Europea può diventare davvero protagonista nel mondo o resterà all&#8217;ombra delle superpotenze? Come affrontare le crisi globali e le sfide migratorie senza rinunciare a sicurezza e diritti umani?</p>



<p>Giovani “Un’Europa per i giovani”:<br>Come la politica può contribuire a costruire e cambiare il futuro delle nuove generazioni? Dalla lotta per i diritti al lavoro dignitoso, dall’ambiente alla partecipazione attiva: il cambiamento parte dai giovani!</p>



<p>Criminalità organizzata e sicurezza &#8211; “Cooperazione europea nella lotta alle mafie” :<br>In che modo pensi che l&#8217;UE possa svolgere un ruolo più attivo nella lotta alle mafie e quale importanza attribuisci all’espansione di questa lotta oltre i confini nazionali italiani? Bilanciamento tra indagini e diritti civili: come valuti la sfida di bilanciare le necessità di condurre indagini efficaci sulla criminalità organizzata con il rispetto del diritto della privacy e alla libertà di espressione? Certificazione antimafia europea: qual è la tua opinione sull’introduzione di una certificazione antimafia europea per proteggere le risorse pubbliche e prevenire il riciclaggio di denaro e la corruzione? Quali effetti credi che avrebbe sul mercato unico europeo?</p>



<p>C’è tempo fino al 23 febbraio per partecipare a questa iniziativa.<br>L’esito della selezione sarà reso noto a tutti i partecipanti a partire dal giorno 8 Marzo tramite posta elettronica e/o telefono. Non vediamo l’ora di ascoltare le vostre idee per un’Europa più vicina alle persone e ai loro bisogni.</p>



<p>Per informazioni potete scrivere a questo indirizzo di posta elettronica: <a href="mailto:parlamideuropa@movimento5stelle.eu">parlamideuropa@movimento5stelle.eu</a></p>



<div class="wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-is-layout-1 wp-block-buttons-is-layout-flex">
<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link has-vivid-cyan-blue-background-color has-background wp-element-button" href="https://forms.gle/v78tNDvv3p3aump5A" target="_blank" rel="noreferrer noopener">PARTECIPA</a></div>
</div>



<p class="has-text-align-center"></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Diagnosi prenatale, nel Lazio approvata la proposta del M5S per introdurre il NIPT Test nel Servizio sanitario regionale</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/diagnosi-prenatale-nel-lazio-approvata-la-proposta-del-m5s-per-introdurre-il-nipt-test-nel-servizio-sanitario-regionale/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 17 Feb 2025 15:47:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lazio]]></category>
		<category><![CDATA[sanità]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35796</guid>

					<description><![CDATA[Il Consiglio regionale del Lazio ha approvato un ordine del giorno del M5S Lazio che impegna la Giunta a includere ilNIPT Test (Non Invasive Prenatal Test) nel programma di screening prenatale del Servizio Sanitario Regionale. Una vera e propria rivoluzione per tutte le donne in gravidanza del Lazio: potranno accedere gratuitamente al test non invasivo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/lazio-1-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35797" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/lazio-1-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/lazio-1-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/lazio-1-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/lazio-1-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/lazio-1-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/lazio-1.jpg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Adriano Zuccalà, capogruppo Movimento 5 Stelle Lazio</em></figcaption></figure>



<p>Il Consiglio regionale del Lazio ha approvato un ordine del giorno del M5S Lazio che impegna la Giunta a includere ilNIPT Test (Non Invasive Prenatal Test) nel programma di screening prenatale del Servizio Sanitario Regionale.</p>



<p>Una vera e propria rivoluzione per tutte le donne in gravidanza del Lazio: potranno accedere gratuitamente al test non invasivo che, con l’analisi del DNA fetale presente nel sangue materno, consente di rilevare con alta precisione anomalie cromosomiche fetali, come le trisomie 13, 18 e 21, già dalla decima settimana di gravidanza.</p>



<p>Il NIPT Test garantisce un’accuratezza superiore al 99%, riducendo drasticamente il numero di falsi positivi e falsi negativi e limitando così il ricorso a tecniche diagnostiche invasive come amniocentesi e villocentesi. Già dal 2015 le linee guida del Consiglio Superiore di Sanità raccomandano l’introduzione del NIPT Test nelle strutture pubbliche quale test di screening di prima o seconda scelta per le donne che desiderano valutare il rischio di anomalie cromosomiche fetali.</p>



<p>Grazie al nostro ordine del giorno, la Giunta regionale del Lazio dovrà avviare un processo di elaborazione di linee guida e protocolli clinici per l’implementazione del NIPT Test, in collaborazione con le autorità sanitarie, professionisti della salute e società scientifiche di riferimento, e promuovere campagne informative rivolte alla popolazione e ai professionisti sanitari, al fine di sensibilizzare sui benefici del NIPT Test per la salute materno-fetale.</p>



<p>Ciò consentirà l’accesso universale a questa tipologia di diagnostica avanzata, superando le discriminazioni attualmente in essere tra chi può pagare e chi non può pagare la prestazione, e allo stesso tempo garantirà un risparmio economico per lo stesso Servizio sanitario regionale derivante dalla riduzione delle tecniche invasive e delle loro complicazioni.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>No a più armi, porto l’Italia in piazza</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/no-a-piu-armi-porto-litalia-in-piazza/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 17 Feb 2025 11:57:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Economia e bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[Esteri]]></category>
		<category><![CDATA[Europa]]></category>
		<category><![CDATA[Bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[europa]]></category>
		<category><![CDATA[Giuseppe Conte]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<category><![CDATA[immigrazione]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35753</guid>

					<description><![CDATA[❓Giustizia, economia, riforme istituzionali, politica estera: sono tanti i fronti caldi del governo. Meloni regge o si sta incartando? «Meloni semplicemente non sta governando &#8211; avvisa netto il leader dei 5 Stelle, Giuseppe Conte. Nessuna misura per le famiglie in difficoltà, nulla per le nostre imprese in ginocchio, nulla per il carovita e il caro [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/No-a-piu-armi-porto-lItalia-in-piazza-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35754" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/No-a-piu-armi-porto-lItalia-in-piazza-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/No-a-piu-armi-porto-lItalia-in-piazza-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/No-a-piu-armi-porto-lItalia-in-piazza-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/No-a-piu-armi-porto-lItalia-in-piazza-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/No-a-piu-armi-porto-lItalia-in-piazza-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/No-a-piu-armi-porto-lItalia-in-piazza.jpg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di seguito vi riproponiamo l’intervista del Presidente Giuseppe Conte al quotidiano “La Stampa”</em></figcaption></figure>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/2753.png" alt="❓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><em><strong>Giustizia, economia, riforme istituzionali, politica estera: sono tanti i fronti caldi del governo. Meloni regge o si sta incartando?</strong></em></p>



<p>«Meloni semplicemente non sta governando &#8211; avvisa netto il leader dei 5 Stelle, Giuseppe Conte. Nessuna misura per le famiglie in difficoltà, nulla per le nostre imprese in ginocchio, nulla per il carovita e il caro bollette. Per non parlare del fallimento delle loro politiche migratorie. Sono invece molto bravi nella propaganda, che però non può coprire l&#8217;incapacità di governare e l&#8217;incompetenza che stanno dimostrando».</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/2753.png" alt="❓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><em><strong>Lo stato di salute dell&#8217;economia non è dei migliori, ma non sembra un&#8217;emergenza per gli italiani.</strong></em></p>



<p>«Non è dei migliori? La situazione è da allarme rosso: la produzione industriale crolla ai livelli del Covid, c&#8217;è il boom della cassa integrazione, il record di poveri assoluti. Nel frattempo questo governo ha aumentato gli stipendi a ministri e sottosegretari e ha tagliato fino a 100 euro in busta paga ai redditi più bassi. Per questo l&#8217;altro giorno in Aula alla Camera abbiamo portato sui banchi del governo una bolletta della luce di 800 euro ricevuta da una pensionata disabile, perché si rendano conto dello tsunami che si sta per abbattere su famiglie e imprese».</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/2753.png" alt="❓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><em><strong>Ritiene che le imprese dovranno fare i conti con una vera recessione?</strong></em></p>



<p>«Meloni sta distruggendo il nostro sistema produttivo. Assistiamo al 23esimo mese di calo consecutivo della produzione industriale, con un record di -7,1% a dicembre, la produzione italiana è tornata ai livelli della pandemia. Solo che oggi non c&#8217;è il Covid a fermare la produzione, c&#8217;è l&#8217;incompetenza e la tracotanza di questo governo impegnato a difendere banche e industrie delle armi mentre il resto del Paese va a picco. Che cosa sta aspettando Meloni? È consapevole che con l&#8217;aumento dei costi dell&#8217;energia, stimata fino a 10 miliardi, imprenditori e artigiani rischiano di gettare la spugna?».</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/2753.png" alt="❓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><em><strong>I dati Istat, però, indicano che l&#8217;occupazione è a livelli record.</strong></em></p>



<p>«È l&#8217;unico dato a cui si aggrappano, prendendosi meriti che risalgono al 2021, ma è un dato assoluto che in realtà nasconde una situazione ben diversa. Fra gennaio e settembre 2024 quasi il 40% dei contratti attivati è stato part-time e sono aumentati i licenziamenti economici. La verità è che il loro Paese dei balocchi non esiste».</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/2753.png" alt="❓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><em><strong>Un altro nodo critico è quello che riguarda le politiche migratorie.</strong></em></p>



<p>«Meloni sta collezionando un fallimento dopo l&#8217;altro: abbandonato il blocco navale tanto evocato in campagna elettorale, si sono accorti che anche la soluzione dei centri in Albania è impraticabile. Hanno buttato dalla finestra 1 miliardo di soldi pubblici e hanno spostato 300 uomini delle forze dell&#8217;ordine dalle nostre città e quartieri per metterli a fare la guardia a edifici vuoti. Nel frattempo i migranti continuano a partire e a sbarcare in Italia».</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/2753.png" alt="❓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><em><strong>L&#8217;immigrazione è diventato anche un altro capitolo dello scontro aperto tra politica e giustizia.</strong></em></p>



<p>«È sbagliato parlare di scontro, piuttosto è in atto un furente attacco del governo alla magistratura. Meloni e la sua maggioranza si sentono intoccabili e al di sopra della legge: non è un caso che ora stiano provando a reintrodurre addirittura l&#8217;immunità parlamentare preTangentopoli. Ma pensiamo anche alla stessa riforma della giustizia e a come stanno smantellando le intercettazioni, arma irrinunciabile per combattere la corruzione. Dal caso Santanchè all&#8217;indegna vicenda del libico Almasri stanno trasformando l&#8217;Italia nel Paese dell&#8217;impunità».</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/2753.png" alt="❓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><em><strong>Il caso Almasri, però, è un caso di sicurezza nazionale.</strong></em></p>



<p>«È una vicenda vergognosa, su cui il governo non ha ancora fatto chiarezza. Meloni, che non ha mai avuto il coraggio di metterci la faccia e di venire in Parlamento a riferire, deve ancora spiegarci perché lei che si definisce &#8216;donna, madre, cristiana&#8217;, ha permesso che un torturatore, accusato dei peggiori crimini, anche di stupri su bambini, venisse rimesso in libertà e rimpatriato in Libia, addirittura con un volo di Stato».</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/2753.png" alt="❓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><em><strong>Nel frattempo sta cambiando anche lo scenario internazionale: come valuta il dialogo Trump-Putin?</strong></em></p>



<p>«Per mesi Meloni ha continuato a dirci che l&#8217;obiettivo era la vittoria sulla Russia e ha portato avanti la strategia dell&#8217;invio di armi a oltranza all&#8217;Ucraina, mettendo in campo investimenti record in spese militari e facendo pagare le conseguenze economiche di questa guerra a cittadini e aziende. Il M5s invece ha sempre chiesto negoziati di pace con Italia ed Europa protagoniste e per questo siamo stati attaccati e accusati di essere filo putiniani. Ora il telefono con Putin lo alza Trump, con aperture ai negoziati, l&#8217;Europa senza un ruolo e l&#8217;Italia come sempre muta. Le carte le danno gli altri sulle nostre teste, i danni economici della strategia della guerra a oltranza sono tutti a nostro carico. Meloni dovrebbe chiedere scusa al Movimento e al Paese per questa sua strategia fallimentare».</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/2753.png" alt="❓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><em><strong>La politica estera, però, vi divide anche dal Pd, che è stato sulla stessa posizione di Meloni.</strong></em></p>



<p>«Esistono differenze anche fondamentali che non abbiamo mai negato. Il Pd ad esempio ha scelto il sostegno incondizionato anche militare all&#8217;Ucraina, mentre noi abbiamo sempre insistito perché la strada fosse solo quella dei negoziati di pace. Continuiamo comunque a dialogare e a portare avanti delle battaglie comuni, ognuno con la propria chiara&nbsp;identità».</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Giornata del risparmio energetico: bollette alle stelle, Governo Meloni in silenzio</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/giornata-del-risparmio-energetico-bollette-alle-stelle-governo-meloni-in-silenzio/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 16 Feb 2025 09:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Transizione Ecologica]]></category>
		<category><![CDATA[Caro bollette]]></category>
		<category><![CDATA[energia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35708</guid>

					<description><![CDATA[Oggi si celebra la Giornata del risparmio energetico, una ricorrenza che ricorda quanto sia importante compiere ogni giorno scelte sostenibili e ridurre gli sprechi energetici. Il Movimento 5 Stelle è da sempre sensibile a questi temi, che da tempo hanno trovato spazio nella vita quotidiana delle persone. Quest’anno abbiamo scelto di concentrarci però su un [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/risparmio-energetico-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35710" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/risparmio-energetico-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/risparmio-energetico-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/risparmio-energetico-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/risparmio-energetico-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/risparmio-energetico-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/risparmio-energetico.jpg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><strong>Le nostre proposte contro il caro-energia</strong></figcaption></figure>



<p>Oggi si celebra la Giornata del risparmio energetico, una ricorrenza che ricorda quanto sia importante compiere ogni giorno scelte sostenibili e ridurre gli sprechi energetici.</p>



<p>Il Movimento 5 Stelle è da sempre sensibile a questi temi, che da tempo hanno trovato spazio nella vita quotidiana delle persone. Quest’anno abbiamo scelto di concentrarci però su un aspetto che riguarda milioni di cittadini nel nostro Paese: il caro energia. I recenti dati diffusi da Nomisma calcolano per il 2025 un 28% in più di spesa per le imprese per le bollette dell’elettricità, mentre per le famiglie un aumento del +31% rispetto al 2024. Una scossa che arriva dritta nelle case di 5,6 milioni di famiglie che pagheranno 1000 euro in più all’anno.</p>



<p>Parliamo di uomini e donne che in Italia, nel 2025, devono scegliere se accendere il riscaldamento o fare la spesa. Persone che dentro casa devono stare avvolte in una coperta, al freddo, perché sul caro bollette il governo non sta dando risposte. Eppure sono mesi che il Movimento 5 Stelle denuncia l’arrivo dei rincari, i rischi e le conseguenze che si sarebbero potute riversare sui cittadini.</p>



<p>E visto che il governo tace da mesi, abbiamo presentato delle proposte concrete:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>alla Camera, con una <a href="https://aic.camera.it/aic/scheda.html?numero=1/00390&amp;ramo=CAMERA&amp;leg=19" data-type="link" data-id="https://aic.camera.it/aic/scheda.html?numero=1/00390&amp;ramo=CAMERA&amp;leg=19" target="_blank" rel="noreferrer noopener">mozione a prima firma Cappelletti</a> abbiamo impegnato il governo a mettere in campo misure contro il caro-energia come la riduzione degli oneri in bolletta a carico di famiglie e imprese, l’azzeramento dell’Iva sulla quota di aumento dei prezzi del gas e dell’elettricità, e anche il rafforzamento del bonus sociale energia innalzando il limite ISEE per le famiglie;</li>
</ul>



<ul class="wp-block-list">
<li>al Senato con una <a href="https://www.senato.it/leg/19/BGT/Schede/Ddliter/58309.htm" data-type="link" data-id="https://www.senato.it/leg/19/BGT/Schede/Ddliter/58309.htm" target="_blank" rel="noreferrer noopener">proposta di legge a prima firma Turco</a> che prevede la revisione della gestione degli oneri generali di sistema delle accise e del canone radiotelevisivo.</li>
</ul>



<p>Nella conferenza stampa che si era svolta a gennaio di quest’anno, la premier Meloni aveva detto di non avere 20 secondi per rispondere a una domanda sul caro energia. L’ennesima scusa per fuggire dalle proprie responsabilità. Non ci vuole molto tempo per rispondere se si hanno le idee chiare e si lavora per occuparsi dei problemi dei cittadini. La verità è che di tempo ne hanno avuto fin troppo. Il governo insiste con la solita propaganda su un nucleare che non esiste ma il problema è adesso. Invece di parlare di qualcosa che non c&#8217;è risolvano il problema anche incentivando l&#8217;uso delle energie rinnovabili che di certo aiutano cittadini e imprese a contrastare il caro energia. La smettano di prendere in giro gli italiani e si mettano a lavorare.</p>



<p>Ma c’è un altro argomento a cui occorre prestare attenzione, ed è quello del fenomeno del “fast fashion”. Un tema a cui la Giornata del risparmio energetico dedica un focus. Pochi giorni fa, rivolgendoci al ministro Urso durante una sua audizione relativa al settore tessile, abbiamo sottolineato l&#8217;importanza di premiare le imprese che investono nel riciclo, sostenere i nuovi filati eco-sostenibili e contrastare duramente il crescente fenomeno del “fast fashion”. Una direzione che bisogna seguire per aiutare a far crescere le nostre imprese anche sotto il profilo della sostenibilità, e aiutare le persone a poter scegliere in modo sempre più&nbsp;consapevole.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il ritorno della casta, la restaurazione dei ricchi e potenti</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-ritorno-della-casta-la-restaurazione-dei-ricchi-e-potenti/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Feb 2025 16:09:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Legalità e trasparenza]]></category>
		<category><![CDATA[casta]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35613</guid>

					<description><![CDATA[Il ritorno dei vitalizi, la cancellazione dei reati tipici dei potenti, l&#8217;aumento degli stipendi dei politici e addirittura il ripristino dell&#8217;immunità parlamentare. Mentre arriviamo al record di poveri assoluti (5,7 milioni), le buste paga subiscono altri tagli, le bollette aumentano anche del 30%, la qualità del lavoro peggiora e esplode la cassa integrazione, sotto il [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/Il-ritorno-della-casta-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35614" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/Il-ritorno-della-casta-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/Il-ritorno-della-casta-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/Il-ritorno-della-casta-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/Il-ritorno-della-casta-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/Il-ritorno-della-casta-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/Il-ritorno-della-casta-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/Il-ritorno-della-casta.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><strong>Il ritorno dei vitalizi, la cancellazione dei reati tipici dei potenti, l&#8217;aumento degli stipendi dei politici e addirittura il ripristino dell&#8217;immunità parlamentare.</strong> Mentre arriviamo al record di poveri assoluti (5,7 milioni), le buste paga subiscono altri tagli, le bollette aumentano anche del 30%, la qualità del lavoro peggiora e esplode la cassa integrazione, <strong>sotto il governo Meloni è in corso una spaventosa restaurazione dei privilegi della casta.</strong></p>



<p>I partiti del governo e della maggioranza stanno riproponendo argomenti che pensavamo fossero sepolti per sempre. Parole che da tempo erano giustamente diventate impronunciabili, stanno tornando d&#8217;attualità. Fdi, lega e FI hanno la sfrontatezza e l&#8217;arroganza di sfatare tabù che pensavamo fossero insuperabili.</p>



<p>Hanno iniziato <strong>indebolendo le intercettazioni</strong>. Perchè Farlo? Sono uno strumento formidabile con cui si scoprono le peggiori nefandezze, chi parla di tutela della privacy dice una bugia perché quella è garantita da una legge firmata Orlando-Bonafede. Allora perché? Per proteggere chi dalle intercettazioni può essere scoperto e colpito.</p>



<p>Poi hanno abolito il reato che punisce i soprusi, gli abusi di potere contro i cittadini indifesi: l&#8217;abuso d&#8217;ufficio.</p>



<p>Nel frattempo nell&#8217;ombra<strong> hanno cancellato la delibera M5S che tagliava i vitalizi</strong> agli ex senatori e a fine 2024 con un colpo di mano hanno aumentato gli stipendi di alcuni ministri del governo attraverso un generosissimo &#8220;rimborso spese&#8221;. <strong>Infine, il colpo clamoroso</strong>, quello che pensavamo fosse impronunciabile come le parolacce ad un ricevimento elegante: <strong>propongono il ritorno dell&#8217;immunità del governo e dei parlamentari dalle inchieste giudiziarie</strong>. In origine, nel 2022, a proporlo fu Carlo Nordio, ministro della Giustizia del governo Meloni, deputato di Fdi e candidato della Meloni al Quirinale nel gennaio 2022. Negli ultimi giorni a ribadire la proposta è arrivata Forza Italia, subito supportata dalla Lega.</p>



<p><strong>Chi osa alzare una mano e dire che così non va bene viene ferocemente attaccato.</strong> Per eliminare il controllo di legalità sui politici, Meloni&amp;c. stanno mettendo in atto una torsione autoritaria. I giornalisti, la magistratura, la Banca D&#8217;Italia, la Corte dei Conti, l&#8217;Anac, l&#8217;Ufficio Bilancio del Senato e da ultima la fondazione Gimbe: chi critica o fa le pulci al governo viene verbalmente bastonato, screditato e invitato al silenzio.</p>



<p>Meloni, Salvini e Tajani <strong>stanno costruendo il castello della casta dei ricchi e dei potenti</strong>, alzando il ponte levatoio per staccarsi dalla società normale e abbandonare al loro destino i poveri e i tanti cittadini comuni che combattono ogni giorno tra mille difficoltà.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Toscana approvata la legge sul Fine Vita</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-toscana-approvata-la-legge-sul-fine-vita/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Feb 2025 09:31:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Fine vita]]></category>
		<category><![CDATA[Toscana]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35604</guid>

					<description><![CDATA[Firenze, 11 febbraio 2025 &#8211; “La legge sull&#8217;assistenza sanitaria nel fine vita è ora una realtà in Toscana. L’approvazione di questo provvedimento rappresenta un passo fondamentale per il riconoscimento della dignità e dell&#8217;autodeterminazione di chi affronta una malattia irreversibile. Il dibattito è stato profondo e, in molti momenti, emotivamente difficile. Ognuno di noi ha votato [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/fine-vita-toscana-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35607" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/fine-vita-toscana-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/fine-vita-toscana-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/fine-vita-toscana-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/fine-vita-toscana-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/fine-vita-toscana-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/fine-vita-toscana-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/fine-vita-toscana.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Firenze, 11 febbraio 2025 &#8211; “La legge sull&#8217;assistenza sanitaria nel fine vita è ora una realtà in Toscana. L’approvazione di questo provvedimento rappresenta un passo fondamentale per il riconoscimento della dignità e dell&#8217;autodeterminazione di chi affronta una malattia irreversibile.</p>



<p>Il dibattito è stato profondo e, in molti momenti, emotivamente difficile. Ognuno di noi ha votato con responsabilità, interrogando prima di tutto la propria coscienza, al di là delle appartenenze politiche.</p>



<p>Questa legge non è una minaccia alla vita, ma un’assunzione di responsabilità da parte delle istituzioni nei confronti di chi chiede una risposta chiara e certa per vedere rispettata la propria dignità. Si tratta di un passo in linea con quanto stabilito dalla Corte Costituzionale, che nelle sentenze 242/2019 e 135/2024 ha riconosciuto il diritto all’autodeterminazione nel fine vita.</p>



<p>Un ruolo decisivo è stato svolto dall’ <strong>Associazione Luca Coscioni, promotrice della legge di iniziativa popolare che ha dato il via al processo istituzionale in Regione Toscana</strong>. Fondamentale anche il contributo dei suoi straordinari volontari, come Felicetta Maltese e Filomena Gallo, il cui impegno instancabile ha reso possibile questa discussione e l’approvazione della legge.</p>



<p>Questo risultato è un omaggio a Gloria e a tutte le persone che hanno lottato per anni affinché questo diritto venisse riconosciuto. Abbiamo portato avanti questa battaglia con determinazione, senza lasciare spazio a compromessi, sotterfugi giuridici o voti segreti. Oggi, la Toscana compie un atto di civiltà.”</p>



<p>Così Irene Galletti, Presidente del Gruppo Movimento 5 Stelle.</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
