<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 12 Feb 2024 09:50:16 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Il centro destra lascia 45mila cittadini lombardi senza alcun sostegno economico</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-centro-destra-lascia-45mila-cittadini-lombardi-senza-alcun-sostegno-economico/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Feb 2024 09:50:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<category><![CDATA[reddito di cittadinanza]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=28050</guid>

					<description><![CDATA[In Lombardia la furia ideologica del centrodestra, ha lasciato 45mila lombardi senza alcun sostegno economico. Di come facciano oggi a vivere quelle persone e le loro famiglie a Fratelli d’Italia, Lega e Forza Italia non interessa. L’importante era cancellare con un SMS il “Reddito di cittadinanza”, di quel che sarebbe accaduto dopo poco importava lo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Il-centro-destra-lascia-45mila-cittadini-lombardi-senza-alcun-sostegno-economico-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-28053" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Il-centro-destra-lascia-45mila-cittadini-lombardi-senza-alcun-sostegno-economico-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Il-centro-destra-lascia-45mila-cittadini-lombardi-senza-alcun-sostegno-economico-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Il-centro-destra-lascia-45mila-cittadini-lombardi-senza-alcun-sostegno-economico-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Il-centro-destra-lascia-45mila-cittadini-lombardi-senza-alcun-sostegno-economico-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Il-centro-destra-lascia-45mila-cittadini-lombardi-senza-alcun-sostegno-economico-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Il-centro-destra-lascia-45mila-cittadini-lombardi-senza-alcun-sostegno-economico-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Il-centro-destra-lascia-45mila-cittadini-lombardi-senza-alcun-sostegno-economico.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>In Lombardia la furia ideologica del centrodestra, ha lasciato 45mila lombardi senza alcun sostegno economico. Di come facciano oggi a vivere quelle persone e le loro famiglie a Fratelli d’Italia, Lega e Forza Italia non interessa. L’importante era cancellare con un SMS il “Reddito di cittadinanza”, di quel che sarebbe accaduto dopo poco importava lo scorso settembre e poco importa anche oggi.&nbsp;</p>



<p>Il fatto che oggi, dopo sei mesi dalla sua introduzione da parte del governo Meloni, Regione Lombardia non sia in grado di dire esattamente quante persone sul territorio lombardo abbiano fatto richiesta dell’Assegno di inclusione, è l’ennesima riprova del disinteresse più totale di questo Governo verso i fragili.&nbsp;</p>



<p><strong>Rispondendo a una nostra interrogazione, Regione Lombardia ha dichiarato di non avere evidenza di persone beneficiarie di ADI, inviate dai servizi sociali ai Centri Pubblici per l’Impiego</strong>. Sembra incredibile, al punto da chiedersi se non sappiano o fingano di non sapere. Sì, perché i numeri circolati sulla stampa delineerebbero un quadro all’interno del quale il <strong>Nord uscirebbe pesantemente penalizzato dalle politiche del Governo Meloni-Salvini</strong>.&nbsp;</p>



<p>La misura, che nei proclami del governo avrebbe dovuto sostituire il reddito di cittadinanza, si sta rivelando, in linea con la maggior parte dei proclami del governo, un gigantesco flop. Un fallimento che pesa sulle spalle delle famiglie in condizioni di fragilità, in particolar modo sulle famiglie lombarde.</p>



<p><strong>Erano 57mila i nuclei richiedenti il Reddito di Cittadinanza in Lombardia. Oggi, secondo i dati pubblicati dalla stampa, che Regione Lombardia dice di non possedere, sarebbero 12mila le persone ad aver fatto richiesta per l’assegno d’inclusione. Spariti da ogni forma di aiuto e monitoraggio sociale 45mila nuclei familiari lombardi, ai quali in preda al proprio furore ideologico la destra ha tagliato ogni forma di aiuto economico.</strong></p>



<p>I nuclei oggi esclusi da sostegni rischiano di trovarsi a breve nella fascia di povertà assoluta. L’INPS nei mesi passati si è limitato a inviare l’SMS vergognoso in cui invitava gli ex percettori di RDC a recarsi presso i servizi sociali nel Comune di residenza. Comuni che purtroppo non hanno ricevuto alcun tipo di finanziamento per fare fronte a questo compito.</p>



<p>Scadenti anche i risultati della misura “Formazione Lavoro”. La Giunta regionale ha spiegato che i beneficiari in Lombardia sono 3.142, di questi, da settembre, solo 295 sono stati re-inseriti nel mondo del lavoro. Meno del 10%. Persone che oggi sono costrette a vivere con 350 euro al mese. Come si fa a vivere a Milano o in Lombardia con 350 euro al mese? Davvero la destra non conosce questo territorio al punto da ignorarne il costo della vita.</p>



<p>Lega e Fratelli d’Italia dovrebbero smetterla di fare cassa sulle persone in condizioni di fragilità, già schiacciate dall’incredibile aumento del costo della vita (carburante, energia, carrello della spesa) che il nostro Paese ha subito da quando la destra è al governo. Per questo abbiamo detto a chi governa questa Regione che, se il Governo non pensa ai lombardi, allora spetta a Regione Lombardia. Serve al più presto uno strumento regionale per il contrasto alla povertà.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>No a questo governo fossile, vogliamo un futuro rinnovabile!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/no-a-questo-governo-fossile-vogliamo-un-futuro-rinnovabile/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 16:03:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Transizione Ecologica]]></category>
		<category><![CDATA[ambiente]]></category>
		<category><![CDATA[transizione ecologica]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=28024</guid>

					<description><![CDATA[Il governo Meloni è un Governo Fossile perché basa la strategia energetica dell’Italia sulle vecchie fonti fossili, inquinanti e costose, anziché sulle fonti rinnovabili, più pulite e economiche. Il governo Meloni è un Governo Fossile perché nella Legge di Bilancio 2024 è totalmente assente una strategia di medio e lungo termine per lo sviluppo sostenibile. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/No-a-questo-governo-fossile-vogliamo-un-futuro-rinnovabile-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-28027" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/No-a-questo-governo-fossile-vogliamo-un-futuro-rinnovabile-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/No-a-questo-governo-fossile-vogliamo-un-futuro-rinnovabile-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/No-a-questo-governo-fossile-vogliamo-un-futuro-rinnovabile-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/No-a-questo-governo-fossile-vogliamo-un-futuro-rinnovabile-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/No-a-questo-governo-fossile-vogliamo-un-futuro-rinnovabile-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/No-a-questo-governo-fossile-vogliamo-un-futuro-rinnovabile-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/No-a-questo-governo-fossile-vogliamo-un-futuro-rinnovabile.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il governo Meloni è un Governo Fossile perché basa la strategia energetica dell’Italia sulle vecchie fonti fossili, inquinanti e costose, anziché sulle fonti rinnovabili, più pulite e economiche.</p>



<p>Il governo Meloni è un Governo Fossile perché nella <strong>Legge di Bilancio 2024 è totalmente assente una strategia di medio e lungo termine per lo sviluppo sostenibile.</strong></p>



<p>Perché <strong>ha approvato un decreto Energia sbagliato</strong>, che ripropone vecchi ingredienti come gli inceneritori e i rigassificatori, e che introduce criteri rischiosi per lo stoccaggio dei rifiuti nucleari, aprendo alla pericolosissima possibilità che il deposito venga realizzato in aree non idonee.</p>



<p>Perché <strong>incentiva nuove trivelle per estrarre idrocarburi</strong>, a costo di rischi enormi per l’ambiente, quando una buona parte di questa quantità di gas si potrebbe ottenere, banalmente, con la corretta manutenzione della rete di distribuzione, cioè riparando le perdite.</p>



<p>Perché <strong>prevede investimenti miliardari per nuovi rigassificatori</strong>, in un momento storico in cui i consumi di gas sono in caduta libera, legando il nostro Paese per decenni a una risorsa che dovrebbe gradualmente abbandonare.</p>



<p><a></a>Perché <strong>introduce misure per lo stoccaggio della Co2</strong>, tecnologia costosissima e che tutti gli osservatori internazionali definiscono di dubbia efficacia.</p>



<p>Perché <strong>prevede la realizzazione di due nuovi inceneritori in Sicilia</strong> che creano enormi problemi per la tutela della salute dei cittadini e non risolvono la questione dei rifiuti</p>



<p>Il governo fossile Meloni se ne infischia dei bisogni dei cittadini e dei costi che sono costretti a pagare bollette sempre più alte e <strong>ha sancito la fine del mercato tutelato per 10 milioni di famiglie, mentre sarebbe stata opportuna e necessaria una proroga</strong>.</p>



<p>Il Movimento 5 Stelle non crede alle logiche delle fossili perché già oggi è evidente che non fanno altro che aggravare la situazione di emergenza climatica, energetica e ambientale in cui ci troviamo. Una situazione che il Governo Meloni continua a ignorare scommettendo su energie obsolete e inquinanti.</p>



<p><strong>Per il Movimento 5 Stelle il futuro deve essere fondato sulle energie rinnovabili, sull’efficienza energetica, sulla finanza verde e sull’incentivazione dei green jobs.</strong></p>



<p>La transizione energetica porta grandi vantaggi sociali, ambientali ed economici e va favorita non ostacolata. Le rinnovabili possono dare una risposta importante a molti problemi.</p>



<p>Come sottolineato da <strong>Gianni Girotto, coordinatore comitato per la transizione ecologica e digitale e dal professor Livio De Santoli</strong> in un incontro sul tema dell’energia tenutosi pochi giorni fa e a cui ha partecipato anche il <strong>Presidente Conte</strong>, che potete approfondire e rivedere nel post <a href="https://www.movimento5stelle.eu/energia-dove-vogliamo-andare/"><strong>Energia, dove vogliamo andare?</strong></a>, se anziché nelle fonti fossili i soldi pubblici venissero spesi in infrastrutture energetiche rinnovabili e interventi di efficientamento energetico, si potrebbero risolvere strutturalmente, cioè a monte, i problemi che abbiamo, abbattere le bollette e combattere la crisi climatica.</p>



<p><strong>Sviluppo sostenibile significa non solo vincere le sfide del futuro, ma anche creare nuova occupazione, dare nuove e concrete opportunità alle imprese e sostenerle in questo processo di transizione.</strong></p>



<p>Il 16 febbraio, anniversario dell’entrata in vigore del protocollo di Kyoto, sarà celebrata la&nbsp;<strong>Giornata Nazionale del Risparmio Energetico e degli Stili di Vita Sostenibili</strong>. Il Movimento 5 Stelle come ogni anno celebrerà questa giornata con una campagna informativa sui temi del risparmio energetico e delle fonti rinnovabili.</p>



<p>Il fine settimana del&nbsp;<strong>16, 17 e 18 sarà proprio dedicato al risparmio energetico</strong>&nbsp;e i banchetti del Movimento 5 stelle in tutta Italia daranno informazioni utili sulle energie rinnovabili e su come si può aderire alle Comunità Energetiche.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong><a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/drive/folders/1wvD_qN3iY1nq7YBeI9PkrrJSISH1tp-D" data-type="URL" data-id="https://drive.google.com/drive/folders/1wvD_qN3iY1nq7YBeI9PkrrJSISH1tp-D" target="_blank">A questo link potete scaricare delle grafiche da utilizzare sui vostri social</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>15 febbraio, al via i corsi della Scuola di formazione del M5S!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/15-febbraio-al-via-i-corsi-della-scuola-di-formazione-del-m5s/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 10:38:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Scuola di formazione]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=27944</guid>

					<description><![CDATA[L&#8217;importanza della formazione e dell&#8217;apprendimento nella vita politica è cruciale per avere cittadini attivi informati, capaci di comprendere le complesse sfide sociali ed economiche. Solo attraverso la continua crescita intellettuale e la ricerca di nuove conoscenze la politica è in grado di prendere decisioni e promuovere il benessere della società. Con questo spirito e su [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Tridico: “Al via i corsi della scuola di formazione del M5S”" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/y0DMzjH8GlI?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p>L&#8217;importanza della formazione e dell&#8217;apprendimento nella vita politica è cruciale per avere cittadini attivi informati, capaci di comprendere le complesse sfide sociali ed economiche. <strong>Solo attraverso la continua crescita intellettuale e la ricerca di nuove conoscenze la politica è in grado di prendere decisioni e promuovere il benessere della società.</strong></p>



<p>Con questo spirito e su questo solco si muove la <strong>Scuola di formazione del Movimento 5 Stelle</strong>, che nasce su iniziativa del presidente Conte ed è un tassello fondamentale del nuovo corso del Movimento. Ci rivolgiamo tutta la comunità degli iscritti, partendo dai gruppi territoriali: oltre 25.000 persone che potenzialmente possono accedere ai corsi.</p>



<p><strong>Dal prossimo 15 febbraio avremo la prima lezione del modulo giuridico, che affronterà i temi dell&#8217;amministrazione locale e dei beni comuni, con professori ordinari, docenti universitari, ricercatori di grande fama.</strong> Seguirà il modulo sulla transizione ecologica e digitale, e ancora il modulo economico, dove approfondiamo i temi di economia, del lavoro e del welfare. E infine il modulo che riguarda l&#8217;Unione europea.<br>4 moduli, 12 ore di lezioni per ogni modulo, per un totale di 48 ore.</p>



<p>Le lezioni si terranno il giovedì alle ore 19 e alcune volte anche il lunedì, sempre alle ore 19. Tra febbraio e maggio. Saranno online e si terranno sulla piattaforma del Movimento 5 Stelle.</p>



<p>La Scuola di formazione sarà inoltre lieta di ricevere proposte dagli iscritti, dai gruppi territoriali, dagli amministratori locali per corsi di interesse locale. E poi ci saranno iniziative di alto respiro, seminari e convegni sui temi che stanno a cuore al Movimento e alla nostra società. Infine è previsto anche un corso per la network giovani del movimento.</p>



<p>Viviamo in un&#8217;epoca di grandi trasformazioni, come diceva un nostro grande amico e ispiratore, <strong>Domenico De Masi.</strong> La scuola è il momento in cui potremo sintetizzare e mettere a confronto le riflessioni e le intelligenze della nostra comunità.</p>



<p><strong>Ogni epoca affronta delle trasformazioni, ogni epoca è di trasformazione. Molte di queste trasformazioni sono state intercettate dal Movimento 5 Stelle fin dalle origini. Riguardano la transizione ecologica, la giustizia sociale, la legalità, la pace.</strong></p>



<p>A questi valori si ispira la nostra Scuola di formazione, che da oggi è ancora più aperta a tutti.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nel Lazio Forza Italia cancella una legge del Movimento 5 stelle e la ripresenta identica  fingendo sia propria</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/nel-lazio-forza-italia-cancella-una-legge-del-movimento-5-stelle-e-la-ripresenta-identica-fingendo-sia-propria/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 11:56:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lazio]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=27935</guid>

					<description><![CDATA[Grazie al Movimento 5 Stelle, la Regione Lazio è stata la prima regione in Italia, nel 2022, ad approvare una legge sulla psico-oncologia. Lo scopo: far entrare nelle equipe di oncologia delle strutture ospedaliere la figura dello psico-oncologo, affinché possa collaborare, in sinergia con i medici, alla cura del paziente, dando un supporto psicologico anche [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Nel-Lazio-Forza-Italia-cancella-una-legge-del-Movimento-5-stelle-e-la-ripresenta-identica-fingendo-sia-propria-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-27938" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Nel-Lazio-Forza-Italia-cancella-una-legge-del-Movimento-5-stelle-e-la-ripresenta-identica-fingendo-sia-propria-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Nel-Lazio-Forza-Italia-cancella-una-legge-del-Movimento-5-stelle-e-la-ripresenta-identica-fingendo-sia-propria-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Nel-Lazio-Forza-Italia-cancella-una-legge-del-Movimento-5-stelle-e-la-ripresenta-identica-fingendo-sia-propria-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Nel-Lazio-Forza-Italia-cancella-una-legge-del-Movimento-5-stelle-e-la-ripresenta-identica-fingendo-sia-propria-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Nel-Lazio-Forza-Italia-cancella-una-legge-del-Movimento-5-stelle-e-la-ripresenta-identica-fingendo-sia-propria-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Nel-Lazio-Forza-Italia-cancella-una-legge-del-Movimento-5-stelle-e-la-ripresenta-identica-fingendo-sia-propria-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Nel-Lazio-Forza-Italia-cancella-una-legge-del-Movimento-5-stelle-e-la-ripresenta-identica-fingendo-sia-propria.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Grazie al Movimento 5 Stelle, la Regione Lazio è stata la prima regione in Italia, nel 2022, ad approvare una legge sulla psico-oncologia. Lo scopo: far entrare nelle equipe di oncologia delle strutture ospedaliere la figura dello psico-oncologo, affinché possa collaborare, in sinergia con i medici, alla cura del paziente, dando un supporto psicologico anche ai familiari.</p>



<p>Una legge all’avanguardia perché il cancro rappresenta sempre, per il paziente e per la famiglia, ma anche per i terapeuti, una prova esistenziale sconvolgente che esige un’attenzione particolare anche dal punto di vista psicologico. Qualunque sia la diagnosi, la prognosi e la risposta alle terapie, non esistono tumori di scarsa rilevanza, per questo le cure per il trattamento dei pazienti oncologici, devono essere affiancate da supporti di natura psicologica che guidino e permettano loro di superare le dinamiche negative che derivano da questa patologia devastante sia dal punto di vista fisico che mentale.</p>



<p>A distanza di un anno e mezzo, <strong>i consiglieri di Forza Italia che governano la Regione Lazio, decidono di abrogare questa legge solo perché è stata voluta dal Movimento 5 Stelle. </strong>Contestualmentene presentano una identica, un copia/incolla che si distingue dalla prima solo per l’aggiunta dell’articolo abrogativo e per l’introduzione di un Osservatorio (per il quale sarebbe bastata una modifica alla legge già esistente).</p>



<p>Riteniamo giusta la prerogativa di chi governa di introdurre la propria visione politica nelle scelte che vengono fatte ma, nelle Istituzioni democratiche una legge si modifica, oppure si sostituisce con una diversa, non si cancella tout court, per presentarne una che è un copia/incolla di quella che già c’è, cambiando i nomi dei firmatari.</p>



<p>Purtroppo mascherare il nulla con l’arroganza sembra essere il leitmotiv del centro-destra nel Consiglio regionale del Lazio e, sebbene ormai si dovrebbe essere abituati a tutto, la sfacciataggine con cui ci si appropria del lavoro altrui facendolo passare per proprio supera ogni immaginazione.</p>



<p>Non c’è alcun dubbio che la correttezza istituzionale e politica sia un optional per chi, nella più assoluta mancanza di rispetto, pensa che tutto sia concesso, anche cancellare una legge per presentarne un’altra identica.</p>



<p>Ed è proprio vero che se il nulla e l’arroganza vanno di pari passo, la faccia tosta li abbraccia entrambi.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Numeri da brivido: il governo ha sbagliato tutte le previsioni</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/numeri-da-brivido-il-governo-ha-sbagliato-tutte-le-previsioni/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 15:51:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Economia e bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=27872</guid>

					<description><![CDATA[Vi ricordate gli annunci altisonanti del Governo quando alla pubblicazione del Def celebravano la crescita economica del Paese? Il loro flipper di numeri si deve essere eventualmente inceppato: non hanno azzeccato una previsione economica dall’inizio della legislatura. Non bastava la diminuzione record della produzione industriale per dieci mesi di fila, il depotenziamento o la cancellazione [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Numeri-da-brivido-il-governo-ha-sbagliato-tutte-le-previsioni-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-27873" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Numeri-da-brivido-il-governo-ha-sbagliato-tutte-le-previsioni-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Numeri-da-brivido-il-governo-ha-sbagliato-tutte-le-previsioni-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Numeri-da-brivido-il-governo-ha-sbagliato-tutte-le-previsioni-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Numeri-da-brivido-il-governo-ha-sbagliato-tutte-le-previsioni-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Numeri-da-brivido-il-governo-ha-sbagliato-tutte-le-previsioni-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Numeri-da-brivido-il-governo-ha-sbagliato-tutte-le-previsioni-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Numeri-da-brivido-il-governo-ha-sbagliato-tutte-le-previsioni.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Vi ricordate gli annunci altisonanti del Governo quando alla pubblicazione del Def celebravano la crescita economica del Paese? <strong>Il loro flipper di numeri si deve essere eventualmente inceppato: non hanno azzeccato una previsione economica dall’inizio della legislatura.</strong> </p>



<p>Non bastava la diminuzione record della produzione industriale per dieci mesi di fila, il depotenziamento o la cancellazione di qualsiasi misura rivolta alla crescita e agli investimenti, la cessione di fette di sovranità nazionale con le privatizzazioni, la guerra a chi non arriva a fine mese per risparmiare due miliardi, il peggioramento della Legge Fornero, il crollo degli investimenti fissi lordi delle imprese, il pesante calo del potere d’acquisto delle famiglie e il farsesco, ridicolo e fallimentare Carrello tricolore. Ora bisogna fare i conti con previsioni completamente sbagliate e che, mese dopo mese, peggiorano. </p>



<p>Propaganda su propaganda per numeri che ci relegano allo zero virgola e che oggi, messi in fila, fanno venire i brividi. Nell’ordine:</p>



<p>&#8211; DEF di aprile 2023, crescita stimata per il 2023: +1%;</p>



<p>&#8211; NADEF di settembre 2023, crescita stimata per il 2023: +0,8%;</p>



<p>&#8211; ISTAT di oggi, crescita stimata per il 2023: +0,7%.</p>



<p>Ma va peggio, purtroppo, sul 2024.</p>



<p>&#8211; DEF di aprile 2023: crescita stimata per il 2024: +1,5%;</p>



<p>&#8211; NADEF di settembre 2023: crescita stimata per il 2024: +1,2%;</p>



<p>&#8211; BANKITALIA di qualche giorno fa: crescita stimata per il 2024: +0,6%”.</p>



<p>Un disastro assoluto.</p>



<p class="has-text-align-right"><em>Stefano Patuanelli</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>“Patria e politica”, tornano le #10lezionidipolitica della Scuola di formazione M5S</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/patria-e-politica-tornano-le-10lezionidipolitica-della-scuola-di-formazione-m5s/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 10:42:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Scuola di formazione]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=27848</guid>

					<description><![CDATA[Abbiamo affrontato, con la guida esperta del compianto prof. Domenico De Masi, alcuni temi quali Etica, Cultura, Ecologia, Mafia, Pace, Lavoro, Transizione energetica, con illustri personaggi. Riprendiamo adesso con un altro tema, che spesso viene usato e abusato, in particolare da alcuni esponenti di una parte politica, come pretesto per giustificare le proprie incapacità: la [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/BLOG-1024x768.png" alt="" class="wp-image-27850" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/BLOG-1024x768.png 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/BLOG-300x225.png 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/BLOG-768x576.png 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/BLOG-1536x1152.png 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/BLOG-1200x900.png 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/BLOG-600x450.png 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/BLOG.png 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Abbiamo affrontato, con la guida esperta del compianto <strong>prof. Domenico De Masi</strong>, alcuni temi quali Etica, Cultura, Ecologia, Mafia, Pace, Lavoro, Transizione energetica, con illustri personaggi.</p>



<p><strong>Riprendiamo adesso con un altro tema, che spesso viene usato e abusato, in particolare da alcuni esponenti di una parte politica, come pretesto per giustificare le proprie incapacità: la patria.</strong></p>



<p>Una <a></a>parola che riempie il cuore di noi italiani che non può essere eretta come simbolo di una ideologia politica, ma deve rappresentare l’orgoglio di sentirsi italiano, di difendere i pilastri costituzionali, i diritti civili e sociali, la solidarietà, la giustizia, tutti elementi cardine di un paese democratico.</p>



<p><strong>Per questo parleremo di “Patria e politica”, venerdì 9 febbraio dalle 17.45 presso il Tempio di Adriano insieme a Pasquale Tridico, docente dell’Università Roma Tre, Donatella Di Cesare, docente dell’Università La Sapienza, Marco Tarchi, docente dell’Università di Firenze, e Stefano Fassina, economista. In conclusione interverrà il presidente del Movimento 5 Stelle Giuseppe Conte.</strong></p>



<p>L’ingresso in sala per partecipare alla lezione presso il Tempio di Adriano, sarà a ingresso libero fino a esaurimento posti. <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/event/patria-e-politica-2024-02-09-53/register" data-type="URL" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/event/patria-e-politica-2024-02-09-53/register" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Vi consigliamo di pre-registrarvi seguendo le indicazioni che trovate qui</a>. Nel caso in cui non arrivaste entro le 17.45, il posto verrà riassegnato.</p>



<p>Vi ricordiamo infine che l’intero ciclo di lezioni è disponibile sui canali ufficiali della <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.youtube.com/channel/UCSTBclhD4rwOUs-E0AVbvSg" data-type="URL" data-id="https://www.youtube.com/channel/UCSTBclhD4rwOUs-E0AVbvSg" target="_blank">Scuola di Formazione</a>.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong><a href="https://www.youtube.com/live/jWcJg17GuWE?si=zsU2Knx4shEvdnzD" data-type="URL" data-id="https://www.youtube.com/live/jWcJg17GuWE?si=zsU2Knx4shEvdnzD" target="_blank" rel="noreferrer noopener">VAI ALLA DIRETTA</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Liquidazione dei dipendenti pubblici, la nostra proposta per pagarla subito</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/liquidazione-dei-dipendenti-pubblici-la-nostra-proposta-per-pagarla-subito/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 12:25:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Lavoro e società]]></category>
		<category><![CDATA[dipendenti pubblici]]></category>
		<category><![CDATA[TFR]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=27816</guid>

					<description><![CDATA[Il 23 giugno 2023 la Corte costituzionale ha emesso una sentenza epocale, con cui ha praticamente detto al Parlamento: bisogna intervenire per velocizzare i pagamenti delle liquidazioni dei dipendenti pubblici, perché la legge attuale prevede tempi lunghissimi. Ancora oggi, infatti, mentre nel privato il Tfr viene erogato generalmente entro 45 giorni dalla fine del rapporto [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Liquidazione-dei-dipendenti-pubblici-la-nostra-proposta-per-pagarla-subito-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-27818" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Liquidazione-dei-dipendenti-pubblici-la-nostra-proposta-per-pagarla-subito-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Liquidazione-dei-dipendenti-pubblici-la-nostra-proposta-per-pagarla-subito-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Liquidazione-dei-dipendenti-pubblici-la-nostra-proposta-per-pagarla-subito-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Liquidazione-dei-dipendenti-pubblici-la-nostra-proposta-per-pagarla-subito-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Liquidazione-dei-dipendenti-pubblici-la-nostra-proposta-per-pagarla-subito-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Liquidazione-dei-dipendenti-pubblici-la-nostra-proposta-per-pagarla-subito-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Liquidazione-dei-dipendenti-pubblici-la-nostra-proposta-per-pagarla-subito.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il 23 giugno 2023 la Corte costituzionale ha emesso una sentenza epocale, con cui ha praticamente detto al Parlamento: bisogna intervenire per <strong>velocizzare i pagamenti delle liquidazioni dei dipendenti pubblici</strong>, perché la legge attuale prevede tempi lunghissimi.</p>



<p>Ancora oggi, infatti, mentre nel privato il Tfr viene erogato generalmente entro 45 giorni dalla fine del rapporto di lavoro, <strong>per i dipendenti pubblici il Trattamento di fine servizio viene pagato dopo anni!</strong> La Consulta ha sancito che tale circostanza va contro il principio costituzionale della giusta retribuzione.</p>



<p>Perciò il Movimento 5 Stelle non ha perso tempo: appena cinque giorni dopo il verdetto, alla Camera abbiamo depositato una proposta di legge (a prima firma di <strong>Alfonso Colucci</strong>) con cui chiediamo di <strong>ridurre a massimo 3 mesi i tempi di pagamento delle liquidazioni</strong> <strong>di questi lavoratori</strong>, e di rivalutare gli importi in base all’aumento dell’inflazione. In questo modo <strong>vogliamo dare una risposta a 1,6 milioni di lavoratori</strong>, circa 150mila persone che ogni anno si trovano incagliati in questi ritardi.</p>



<p>Mercoledì 31 gennaio, in commissione Lavoro a Montecitorio, la <strong>nostra proposta è stata adottata come testo base</strong>. Un’ottima notizia! Continuiamo a lavorare affinché il testo arrivi presto in Aula.</p>



<p>Ci auguriamo che le altre forze politiche, sia di maggioranza sia di opposizione, si uniscano al M5S in questa battaglia. <strong>Noi ci siamo!</strong></p>



<iframe loading="lazy" src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=476&#038;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fmovimento5stelle%2Fvideos%2F852350789978577%2F&#038;show_text=false&#038;width=476&#038;t=0" width="476" height="476" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="true" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share" allowFullScreen="true"></iframe>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La truffa elettorale di Giorgia Meloni</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/la-truffa-elettorale-di-giorgia-meloni/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 17:37:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=27800</guid>

					<description><![CDATA[Giorgia Meloni è riuscita a disattendere l’intero programma elettorale con cui il centrodestra si è presentato alle elezioni in meno di un anno e mezzo. Un programma farlocco, una truffa elettorale in piena regola. La realtà dei fatti contraddice l’intera narrazione meloniana, molti punti programmatici sono stati ribaltati senza ritegno, mentendo quotidianamente ai cittadini. Elenchiamo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/La-truffa-elettorale-di-Giorgia-Meloni-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-27803" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/La-truffa-elettorale-di-Giorgia-Meloni-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/La-truffa-elettorale-di-Giorgia-Meloni-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/La-truffa-elettorale-di-Giorgia-Meloni-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/La-truffa-elettorale-di-Giorgia-Meloni-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/La-truffa-elettorale-di-Giorgia-Meloni-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/La-truffa-elettorale-di-Giorgia-Meloni-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/La-truffa-elettorale-di-Giorgia-Meloni.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Giorgia Meloni è riuscita a disattendere l’intero programma elettorale con cui il centrodestra si è presentato alle elezioni in meno di un anno e mezzo. <strong>Un programma farlocco, una truffa elettorale in piena regola.</strong></p>



<p>La realtà dei fatti contraddice l’intera narrazione meloniana, molti punti programmatici sono stati ribaltati senza ritegno, mentendo quotidianamente ai cittadini. Elenchiamo qui solo alcune delle promesse non mantenute:</p>



<ul>
<li>Meloni voleva il blocco navale e nel 2023 c&#8217;è stato il record di sbarchi.</li>



<li>Meloni diceva che fosse finita la pacchia per l’Europa e Mario Monti le ha dato un bell&#8217;otto e mezzo in pagella per le politiche di austerità.</li>



<li>Meloni voleva tagliare le accise e invece ha tagliato lo sconto sulla benzina.</li>



<li>Dicevano che il ponte sullo Stretto non stava in piedi e oggi buttano 12 miliardi per un’opera inutile.&nbsp;</li>



<li>Erano contro le trivelle e oggi trivellano tutto l&#8217;Adriatico.</li>



<li>Volevano abolire la Fornero, l&#8217;hanno mantenuta e hanno tagliato sulle pensioni.</li>



<li>Esultavano per aver messo una tassa sulle banche ma se la sono rimangiata subito.</li>



<li>Volevano salvaguardare Alitalia e l’hanno svenduta ai tedeschi.</li>



<li>Volevano prorogare il Superbonus fino al 2025, poi l’hanno cancellato.</li>



<li>Meloni vuole onorare Paolo Borsellino ma sulla giustizia fa peggio di Berlusconi.</li>



<li>Meloni intendeva difendere la natalità ma ha aumentato l’iva su pannolini, latte in polvere e prodotti per l’infanzia.</li>



<li>Meloni diceva no alla privatizzazione di Poste Italiane mentre oggi vogliono svendere il 13%.</li>



<li>Dicevano no a nuove tasse e hanno messo 2 miliardi di nuove imposte nell’ultima legge di bilancio.</li>
</ul>



<p>E potremmo andare ancora avanti (pos, commissioni bancarie, vitalizi, ecc) ma per porre un limite all’indecenza ci fermiamo qui.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Energia, dove vogliamo andare?</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/energia-dove-vogliamo-andare/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 17:35:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Transizione Ecologica]]></category>
		<category><![CDATA[energia]]></category>
		<category><![CDATA[transizione ecologica]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=27787</guid>

					<description><![CDATA[I cambiamenti climatici e le guerre in atto ci impongono un veloce cambio di passo, soprattutto oggi che abbiamo a che fare con un&#8217;agenda di governo rachitica e senza visione. Tutto di questo Governo indica una vocazione antistorica incentrata sulle fonti fossili. Il target di nuova potenza rinnovabile non è sufficiente rispetto agli impegni presi, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/energia-2-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-27790" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/energia-2-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/energia-2-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/energia-2-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/energia-2-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/energia-2-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/energia-2-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/energia-2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>I cambiamenti climatici e le guerre in atto ci impongono un veloce cambio di passo, soprattutto oggi che abbiamo a che fare con un&#8217;agenda di governo rachitica e senza visione.</p>



<p><strong>Tutto di questo Governo indica una vocazione antistorica incentrata sulle fonti fossili. Il target di nuova potenza rinnovabile non è sufficiente rispetto agli impegni presi, così come i livelli di riduzione delle emissioni e dei consumi.</strong> Una prospettiva che rallenta la soluzione vera ai problemi di decarbonizzazione e di costo dell’energia, quella di accelerare con l’installazione di impianti rinnovabili, ai quali verrebbero detratti invece investimenti importanti.</p>



<p>Basare la sicurezza energetica del nostro Paese sul fossile è un errore perché, oltre alla dipendenza dall’estero che non verrebbe eliminata, si continuerebbe a fare riferimento a un mercato dell’energia volatile e sempre più instabile, che pesa sulle bollette.</p>



<p>Noi non crediamo alle logiche delle fossili, e non per ideologismo, ma perché già oggi vediamo che non fanno altro che perpetrare lo status quo che ci ha portato nella situazione di emergenza climatica, energetica e ambientale in cui ci troviamo. Una situazione che il Governo Meloni continua a non affrontare, mettendo a rischio il futuro dei cittadini e delle prossime generazioni, con misure che scommettono su energie obsolete e inquinanti.</p>



<p><strong>Siamo convinti che la transizione energetica sia un portatore sano di vantaggi sociali, ambientali ed economici, che vada favorito e saputo accompagnare, non ostacolato.</strong> Siamo convinti che si debba investire su un modello fondato sulle rinnovabili e sull&#8217;efficienza energetica, sulla finanza verde, sull&#8217;incentivazione dei green jobs. Un modello che, proprio attraverso l’incentivazione e l’utilizzo delle rinnovabili, consente notevoli risparmi strutturali in bolletta.</p>



<p><strong>Colpisce che nella Legge di Bilancio 2024 sia totalmente assente una strategia per uno sviluppo sostenibile di medio e lungo termine. Dei 24 miliardi di euro della manovra 2024, quasi 16 sono a carico delle future generazioni.</strong> Il tema della fiscalità ambientale è totalmente assente, mentre invece ci sarebbero ampie opportunità di trasformazione dei Sussidi ambientalmente dannosi (Sad) in Sussidi ambientalmente favorevoli (Saf) e così sostenere lo sforzo che il sistema economico deve compiere per realizzare una transizione ecologica “giusta”.</p>



<p>Il Decreto Energia approvato dalla Camera ha provocato il caos tra i circa dieci milioni di utenti domestici, la metà dei quali cosiddetti vulnerabili, e sancisce deroghe alle fossili con un ruolo significativo assegnato al gas e alla cattura e lo stoccaggio del carbonio. Di fatto, si propone di ottenere una presunta sicurezza energetica nazionale attraverso fonti obsolete dalle quali invece dovremmo affrancarci.</p>



<p><strong>Un decreto sbagliato, che ripropone vecchi ingredienti come gli inceneritori, i rigassificatori, e che introduce criteri pericolosi per lo stoccaggio dei rifiuti nucleari, decidendo in pratica che il deposito venga realizzato in aree non idonee.</strong></p>



<p>La verità è che a questo Governo manca del tutto una visione organica per un piano strategico nazionale coerente, in linea con le politiche del Green Deal europeo e in grado di portarci verso l&#8217;obiettivo della riduzione delle CO2 e della neutralità climatica.</p>



<p>Trovare la quadra tra la necessità di ridurre le emissioni, far fronte ai fenomeni meteorologici estremi, assicurarsi l’indipendenza energetica e garantire lo sviluppo economico e industriale non è cosa semplice, lo sappiamo. Se però non si fa nulla per favorire questo processo, il rischio è che, da climatica, la catastrofe diventi anche economica e sociale.</p>



<p>Le rinnovabili possono dare una risposta importante. Se anziché nelle fossili, i soldi pubblici venissero spesi in infrastrutture energetiche rinnovabili e interventi di efficientamento energetico si potrebbero risolvere strutturalmente, cioè a monte, i problemi che abbiamo, abbattere le bollette e combattere la crisi climatica.</p>



<p><strong>Sviluppo sostenibile significa non solo vincere le sfide del futuro, ma anche creare nuova occupazione, dare nuove e concrete opportunità alle imprese e sostenerle in questo processo di transizione.</strong></p>



<p>Imprese e cittadini sono il motore del nostro Paese e hanno bisogno di una nuova energia. Quella giusta.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Energie rinnovabili, dove vogliamo andare? Gianni Girotto, Livio De Santoli" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/kJrnYFJgYBs?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Consiglio nazionale &#8211; Apertura candidature</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/consiglio-nazionale-apertura-candidature/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 15:59:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[M5S]]></category>
		<category><![CDATA[Autocandidature]]></category>
		<category><![CDATA[Consiglio nazionale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=27864</guid>

					<description><![CDATA[CONSIGLIO NAZIONALE – Elezione componenti cessati dalll&#8217;incarico Il&#160;Consiglio nazionale&#160;è il luogo in cui costruiamo la nostra linea politica, difendiamo i nostri valori, scegliamo come portare avanti e vincere tutti insieme le nostre battaglie. È un&#160;luogo di confronto e dibattito, inclusivo,&#160;nel quale sono rappresentate tutte le componenti del MoVimento. Alcuni componenti elettivi sono decaduti a seguito [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-19074" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p class="has-text-align-center"><strong>CONSIGLIO NAZIONALE – Elezione componenti</strong> <strong>cessati dalll&#8217;incarico</strong></p>



<p>Il&nbsp;<strong>Consiglio nazionale</strong>&nbsp;è il luogo in cui costruiamo la nostra linea politica, difendiamo i nostri valori, scegliamo come portare avanti e vincere tutti insieme le nostre battaglie.</p>



<p>È un&nbsp;<strong>luogo di confronto e dibattito, inclusivo,</strong>&nbsp;nel quale sono rappresentate tutte le componenti del MoVimento.</p>



<p>Alcuni componenti elettivi sono decaduti a seguito della cessazione del loro mandato elettivo (sindaci e consiglieri regionali) ed è necessario provvedere al loro rinnovo.</p>



<p>Si aprono oggi, pertanto, le autocandidature per rappresentare nel Consiglio Nazionale chi si impegna ogni giorno nelle Regioni e nei Comuni.</p>



<p>Di seguito i regolamenti per l’elezione dei componenti del Consiglio Nazionale – in linea con le norme dello Statuto – approvati dal Comitato di Garanzia su proposta del Presidente:</p>



<ol type="1">
<li><strong>un delegato per i Comuni, designato tra i Sindaci del MoVimento 5 Stelle,</strong></li>
</ol>



<p><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/Regolamento-delegati-sindaci.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><em>Leggi il regolamento disciplinante candidature e selezione di un delegato per i Comuni, designato tra i Sindaci del MoVimento 5 Stelle</em></a></p>



<ul>
<li><strong>un delegato dei Presidenti di Regione a statuto ordinario del MoVimento 5 Stelle, designato tra gli&nbsp; stessi,&nbsp; ovvero,&nbsp; in&nbsp; mancanza,&nbsp; da&nbsp; un&nbsp; delegato&nbsp; designato&nbsp; tra&nbsp; i Consiglieri regionali del MoVimento,</strong></li>
</ul>



<p><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/Regolamento-delegati-regioni-a-statuto-ordinario.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><em>Leggi il regolamento disciplinante candidature e selezione di un delegato dei Presidenti di Regione a statuto ordinario del MoVimento 5 Stelle, designato tra gli stessi, ovvero, in mancanza, delegato designato tra i Consiglieri regionali del MoVimento</em></a></p>



<ul>
<li><strong>un&nbsp; delegato&nbsp; dei&nbsp; Presidenti&nbsp; di&nbsp; Regione&nbsp; a&nbsp; Statuto&nbsp; Speciale&nbsp; e&nbsp; delle&nbsp; Province Autonome di Trento e di Bolzano del MoVimento 5 Stelle, designato tra gli stessi, ovvero,&nbsp; in&nbsp; mancanza,&nbsp; da&nbsp; un&nbsp; delegato&nbsp; designato&nbsp; tra&nbsp; i Consiglieri&nbsp; regionali delle Regioni a Statuto speciale del MoVimento,</strong></li>
</ul>



<p><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/Regolamento-delegati-regioni-a-statuto-speciale.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><em>Leggi il regolamento disciplinante candidature e selezione di un delegato dei Presidenti di Regione a Statuto Speciale e delle Province Autonome di Trento e di Bolzano del MoVimento 5 Stelle, designato tra gli stessi, ovvero, in mancanza, delegato designa</em></a></p>



<p>____________</p>



<p><strong>Fino alle ore 20.00 del giorno 4 febbraio 2024 </strong>chiunque <strong>tra i sindaci e i consiglieri regionali</strong> eletti nel MoVimento 5 Stelle sia in possesso dei requisiti previsti dai rispettivi regolamenti potrà avanzare la propria candidatura a questo link:</p>



<p class="has-text-align-center"><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/candidatura/organi-interni" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>CANDIDATI COME COMPONENTE DEL CONSIGLIO NAZIONALE</strong></a><br><em>(Per accedere al modulo per avanzare la candidatura è necessario effettuare il login al portale)</em></p>



<p>Una volta effettuate le verifiche previste dai rispettivi regolamenti, saranno convocate le relative assemblee per l’elezione di detti componenti mediante la piattaforma di voto Skyvote.</p>



<p></p>



<p><em>Il Presidente</em><br><em>Giuseppe Conte</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
