<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 23 Apr 2024 17:44:09 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Elezioni europee: gli studenti fuori sede potranno votare lontano da casa</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/elezioni-europee-gli-studenti-fuori-sede-potranno-votare-lontano-da-casa/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 17:08:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Elezioni]]></category>
		<category><![CDATA[Elezioni europee]]></category>
		<category><![CDATA[Fuori sede]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=29545</guid>

					<description><![CDATA[Alle prossime elezioni europee dell&#8217;8 e 9 giugno per la prima volta si potrà votare anche lontano dalla città di residenza. Una prima risposta a tanti fuori sede che da anni chiedono di poter esercitare un loro diritto fondamentale senza per forza sobbarcarsi viaggi costosi e non sempre possibili.  Purtroppo in Parlamento è passato il [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/IMG-20240423-WA0021-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-29547" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/IMG-20240423-WA0021-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/IMG-20240423-WA0021-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/IMG-20240423-WA0021-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/IMG-20240423-WA0021-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/IMG-20240423-WA0021-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/IMG-20240423-WA0021-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/IMG-20240423-WA0021.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Alle prossime <strong>elezioni europee dell&#8217;8 e 9 giugno per la prima volta si potrà votare anche lontano dalla città di residenza. </strong>Una prima risposta a tanti fuori sede che da anni chiedono di poter esercitare un loro diritto fondamentale senza per forza sobbarcarsi viaggi costosi e non sempre possibili. </p>



<p>Purtroppo in Parlamento è passato il testo proposto dalla maggioranza di Fratelli d&#8217;Italia Lega e Forza Italia che limita questo esperimento ai soli studenti, escludendo il resto della platea, mentre la proposta del M5S avrebbe permesso di esercitare il loro diritto anche ai lavoratori e a chi si trovi lontano da casa per ragioni di salute. Sono quasi 5 milioni di persone, per tante elezioni molti di loro sono stati astenuti involontari. Non solo, la norma approvata vale solo in via sperimentale per le Europee 2024.</p>



<p>Quindi è possibile permettere ai fuori sede di votare lontano da casa, noi lo sapevamo e per questo abbiamo presentato proposte serie e innovative, l&#8217;avevamo promesso alle associazioni che rappresentano questi cittadini in attesa di vedersi riconoscere un diritto. È una battaglia che già dalla scorsa legislatura abbiamo portato in Parlamento. Dall&#8217;inizio di questa legislatura il governo Meloni e la sua maggioranza hanno remato contro. Poi, <strong>grazie al nostro costante e continuo pressing, hanno finalmente cambiato idea e deciso di approvare un emendamento.</strong></p>



<p>Finalmente è arrivato un primo passo per dare agli studenti fuori sede i diritti che spettano loro. <strong>Noi continueremo la nostra battaglia per arrivare a una normativa estesa e definitiva</strong> che cancelli l&#8217;assurdità di quasi 5 milioni di persone potenzialmente astenute involontarie.</p>



<p><strong>COME SI POTRÀ VOTARE? </strong>Potranno farlo gli studenti temporaneamente domiciliati, per un periodo di almeno 3 mesi nel quale ricade la data di svolgimento delle elezioni, in un comune italiano situato in una Regione diversa da quella di residenza. Se il Comune di domicilio appartiene alla stessa circoscrizione elettorale in cui ricade il Comune di residenza, gli studenti potranno chiedere di votare nel Comune di domicilio. Se invece si trova in una circoscrizione diversa, possono votare nel Comune capoluogo della Regione in cui si trova il Comune di domicilio.&nbsp;</p>



<p>Dovranno presentare, personalmente, tramite persona delegata o mediante l&#8217;utilizzo di strumenti telematici, apposita domanda al Comune nelle cui liste elettorali sono iscritti. La domanda è presentata almeno trentacinque giorni prima della data delle elezioni europee ed è revocabile, con la stessa procedura, entro il venticinquesimo giorno precedente le elezioni.</p>



<div class="wp-block-file"><object class="wp-block-file__embed" data="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/voto-fuori-sede_Europee2024_Allegato1_domanda-di-ammissione-al-voto.pdf" type="application/pdf" style="width:100%;height:600px" aria-label="Incorporamento di Voto-fuori-sede_Europee2024_Allegato1_domanda-di-ammissione-al-voto."></object><a id="wp-block-file--media-a1a500d1-783e-4fe2-b0f8-21a340f7a316" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/voto-fuori-sede_Europee2024_Allegato1_domanda-di-ammissione-al-voto.pdf">Voto-fuori-sede_Europee2024_Allegato1_domanda-di-ammissione-al-voto</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/voto-fuori-sede_Europee2024_Allegato1_domanda-di-ammissione-al-voto.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-a1a500d1-783e-4fe2-b0f8-21a340f7a316">Download</a></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Europee 2024 &#8211; Votazione proposte del Network Giovani</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/europee-2024-votazione-proposte-del-network-giovani/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 14:28:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Elezioni europee]]></category>
		<category><![CDATA[Network Giovani]]></category>
		<category><![CDATA[Programma]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=29368</guid>

					<description><![CDATA[VOTAZIONE PROPOSTA DEL NETWORK GIOVANIPER IL PROGRAMMA DELLE ELEZIONI EUROPEE Convocazione di una consultazione in rete degli iscritti under 36 il 26 aprile 2024 dalle 10 alle 22 È arrivato anche il momento di dare voce ai giovani e spazio alle loro idee! Il MoVimento 5 Stelle vuole che i&#160;giovani siano il motore delle sfide&#160;che [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONE-NETWORK-GIOVANI_-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-29370" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONE-NETWORK-GIOVANI_-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONE-NETWORK-GIOVANI_-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONE-NETWORK-GIOVANI_-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONE-NETWORK-GIOVANI_-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONE-NETWORK-GIOVANI_-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONE-NETWORK-GIOVANI_-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONE-NETWORK-GIOVANI_.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-text-align-center"><strong>VOTAZIONE PROPOSTA DEL NETWORK GIOVANI<br>PER IL PROGRAMMA DELLE ELEZIONI EUROPEE</strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>Convocazione di una consultazione in rete degli iscritti under 36</strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>il 26 aprile 2024 dalle 10 alle 22</strong></p>



<p>È arrivato anche il momento di dare voce ai giovani e spazio alle loro idee!</p>



<p>Il MoVimento 5 Stelle vuole che i&nbsp;<strong>giovani siano il motore delle sfide</strong>&nbsp;che l’Unione Europea è chiamata a governare e orientare. È il momento di alzarsi in piedi e fare la differenza per contribuire a costruire un&#8217;Europa migliore, più inclusiva e più sostenibile.</p>



<p>Per questo motivo il MoVimento 5 Stelle ha coinvolto i giovani in un articolato percorso partecipato partendo raccogliendo le loro proposte su 5 temi:</p>



<p>&#8211; ambiente<br>&#8211; lavoro<br>&#8211; diritti e benessere<br>&#8211; intelligenza artificiale<br>&#8211; orientamento</p>



<p>Le proposte sono state poi oggetto di dibattito e infine discusse in una  partecipata assemblea generale e da quel dibattito, dagli stessi giovani, è stato elaborato un documento che contiene una sintesi delle principali proposte che il Network Giovani propone di inserire nel programma del MoVimento 5 Stelle per le prossime elezioni Europee.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/PROPOSTE-DEL-NETWORK-GIOVANI.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">QUI PUOI CONSULTARE IL TESTO</a></strong></p>



<p><strong>Ciascun iscritto abilitato al voto che il 26 aprile 2024 non avrà ancora compiuto 36 anni <strong>troverà</strong>, nella propria area di voto,  anche una scheda per votare le singole proposte.</strong></p>



<p>Le proposte che avranno ricevuto l’approvazione di almeno la metà più uno dei votanti saranno inserite nel programma per le elezioni europee del 2024 del MoVimento 5 Stelle con un ordine di priorità determinato dal maggior numero, in percentuale, di voti favorevoli ricevuti.</p>



<p>Il contributo di ciascun giovane è fondamentale per garantire che il nostro programma possa riflettere le esigenze e le aspirazioni dei giovani cittadini italiani e europei.</p>



<p>Questo non è solo un momento per esprimere le vostre preferenze, ma anche per plasmare il futuro dell&#8217;Europa.</p>



<p>I giovani devono rappresentare la forza trainante nel contesto politico attuale. La partecipazione attiva è essenziale per definire una visione comune dell’Europa e per dare forma alle politiche che influenzeranno le prossime generazioni.</p>



<p>Insieme, possiamo fare la differenza!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Europee 2024 – RISULTATI secondo turno di votazione</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/europee-2024-risultati-secondo-turno-di-votazione/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Apr 2024 20:59:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Risultati]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=29485</guid>

					<description><![CDATA[Si è concluso alle 22.00 di oggi 22 aprile 2024 il secondo turno di votazione delle proposte di autocandidatura per la composizione delle liste circoscrizionali del MoVimento 5 Stelle alle prossime elezioni europee. Hanno votato 23.744 iscritti che hanno espresso, complessivamente, 39.298 preferenze. QUI PUOI SCARICARE L’ESITO DELLA VOTAZIONE A questo link puoi scaricare anche [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONEautocandidature_RISULTATI_-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-29487" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONEautocandidature_RISULTATI_-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONEautocandidature_RISULTATI_-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONEautocandidature_RISULTATI_-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONEautocandidature_RISULTATI_-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONEautocandidature_RISULTATI_-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONEautocandidature_RISULTATI_-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONEautocandidature_RISULTATI_.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Si è concluso alle 22.00 di oggi 22 aprile 2024 il secondo turno di votazione delle proposte di autocandidatura per la composizione delle liste circoscrizionali del MoVimento 5 Stelle alle prossime elezioni europee.</p>



<p>Hanno votato 23.744 iscritti che hanno espresso, complessivamente, 39.298 preferenze.</p>



<p class="has-text-align-center"><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Esito-votazioni-del-22-aprile-2024.pdf">QUI PUOI SCARICARE L’ESITO DELLA VOTAZIONE</a></p>



<p class="has-text-align-center"><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Esito-votazioni-del-18-aprile-2024.pdf">A questo link puoi scaricare anche l’esito del primo turno di votazione del 18 aprile 2024</a></p>



<p>La composizione definitiva delle liste sarà resa pubblica al termine della consultazione del 26 aprile.</p>



<p></p>



<p>A seguito dell’esito del secondo turno di votazione delle proposte di autocandidatura,  tenuto conto dei <a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/EUROPEE-2024-CRITERI-FORMAZIONE-LISTE.pdf">criteri per la formazione delle liste</a> già pubblicati, della normativa vigente in tema di rappresentanza di genere, della rappresentanza minima di almeno un candidato per ciascuna Regione nella quale sono state avanzate proposte di autocandidatura, pubblichiamo l’<strong>elenco provvisorio (in ordine alfabetico)</strong> dei candidati che in ragione del numero di preferenze ricevute nel secondo turno di votazione potranno entrare a far parte delle liste circoscrizionali del MoVImento 5 Stelle alle prossime elezioni del Parlamento europeo. Questi elenchi saranno integrati con gli europarlamentari uscenti e con i nominativi proposti dal Presidente oggetto della votazione del 26 aprile.</p>



<p><strong>Circoscrizione Italia Nord-occidentale</strong><br>Aleotti Fabio<br>Allario Giorgia<br>Bertolami Fabrizio<br>Boudard Jean Francois Camille<br>Calogero Elena<br>Colombo Luca<br>Gobbo Daniela<br>Lanfranchi Ester Luisa<br>Mazzola Paola<br>Nunga Lodi Denis<br>Parini Isabella<br>Pedullà Gaetano<br>Pepe Antonella<br>Romano Fabio<br>Sacco Sean<br>Sala Carolina<br>Sturaro Mariangela<br>Verni Simone<br>Volpe Claudio</p>



<p><strong>Circoscrizione Italia Nord-Orientale</strong><br>Antidormi Cesidio<br>Bardin Andrea<br>Bernini Paolo<br>Bolognesi Rada<br>Braghetta Stefania<br>Ferri Maria Angela<br>Gori Paola<br>Malak Mohamad Kamel<br>Morsiani Cinzia<br>Nicolini Diego<br>Panza Fulvia<br>Zattini Giacomo</p>



<p><strong>Circoscrizione Italia centrale</strong><br>Alloatti Luca<br>Basile Giovanna<br>Ceccato Emanuele<br>Cecere Stefano<br>Emiliozzi Mirella<br>Esposito Giusy<br>Fazio Valentina<br>Ferrara Gianluca<br>Lauretti Federica<br>Pacetti Giuliano<br>Pococacio Valentina<br>Romagnoli Sergio<br>Tamburrano Dario<br>Volpi Stefania</p>



<p><strong>Circoscrizione Italia meridionale</strong><br>Belcastro Giuseppe Nunziato<br>Coppola Annunziata<br>Corneli Valentina<br>De Vita Laura<br>Della Valle Danilo<br>Di Palma Riccardo<br>Gaudiano Felicia<br>Incampo Vincenzo<br>Labarile Maria Anna<br>Mancino Lelio<br>Palmisano Valentina<br>Ruggiero Francesca Anna<br>Sarno Maura<br>Silvestri Gaia<br>Stella Fabio</p>



<p><strong>Circoscrizione Italia insulare</strong><br>Cinque Patrizio<br>Di Prima Antonella<br>Farruggia Virginia<br>Montaudo Matilde<br>Porcu Matteo<br>Randazzo Antonino</p>



<p>Si ricorda che ai sensi dell’art. 5 lett. h), secondo alinea, dello Statuto: “Il Presidente, sentito il Garante, valuta la compatibilità della candidatura con i valori e le politiche del MoVimento 5 Stelle, esprimendo parere vincolante e insindacabile sulla candidatura; tale giudizio può intervenire in qualsiasi momento dell’iter fino allo scadere del termine per il deposito delle liste elettorali”;</p>



<p></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Europee 2024 &#8211; Votazione proposta di candidature del presidente Conte</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/europee-2024-votazione-proposta-di-candidature-del-presidente-conte/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Apr 2024 16:38:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Elezioni europee]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=29359</guid>

					<description><![CDATA[AVVISO DI CONVOCAZIONE PER LA CONSULTAZIONE ONLINE DEGLI ISCRITTI EUROPEE 2024 E’ convocata per il giorno 26 aprile 2024 dalle ore 10.00 alle ore 22.00la consultazione in rete degli iscritti Care/i Amiche/i, le liste di candidati composte a seguito delle votazioni delle autocandidature da parte degli iscritti, saranno integrate mediante l’inserimento – anche in posizioni [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONEcandidature_conte_-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-29366" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONEcandidature_conte_-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONEcandidature_conte_-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONEcandidature_conte_-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONEcandidature_conte_-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONEcandidature_conte_-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONEcandidature_conte_-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONEcandidature_conte_.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-text-align-center"><strong>AVVISO DI CONVOCAZIONE PER LA CONSULTAZIONE ONLINE DEGLI ISCRITTI</strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>EUROPEE 2024</strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>E’ convocata per il giorno 26 aprile 2024 dalle ore 10.00 alle ore 22.00</strong><br><strong>la consultazione in rete degli iscritti</strong></p>



<p>Care/i Amiche/i,</p>



<p>le liste di candidati composte a seguito delle votazioni delle autocandidature da parte degli iscritti, saranno integrate mediante l’inserimento – anche in posizioni prioritarie – dei tre europarlamentari uscenti, <strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Danzi.pdf" data-type="URL" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/maria-angela-danzi-338001">Maria</a><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Danzi.pdf" data-type="URL" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/maria-angela-danzi-338001" target="_blank"> </a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Danzi.pdf" data-type="URL" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/maria-angela-danzi-338001">Angela Danzì</a>, <a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Furore.pdf">Mario Furore</a> e <a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Pignedoli.pdf">Sabrina Pignedoli</a></strong>, che hanno ricoperto il loro incarico con disciplina e onore e di un ristretto numero di personalità che, in ragione delle competenze ed esperienze maturate nei loro rispettivi campi di interesse, ci garantiscono un valore aggiunto che potrà tornarci utile per potenziare la nostra azione politica europea.</p>



<p>Per la <strong>Circoscrizione Nord – Est</strong>:</p>



<p><strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Biggeri.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ugo</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Biggeri.pdf"> Biggeri</a></strong> &#8211; rappresentante per l’Europa della Gabv.org (rete mondiale di banche sostenibili), professore a contratto in “Finanza etica e microcredito per lo sviluppo” &#8211; Università di Firenze: fondatore e già presidente di Banca Etica</p>



<p><strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Pluda.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Martina</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Pluda.pdf"> Pluda</a></strong> &#8211; Giurista specializzata nella tutela dei diritti degli animali, Direttrice per l’Italia di Humane Society International, organizzazione internazionale per la tutela giuridica degli animali e della biodiversità</p>



<p>Per la <strong>Circoscrizione Centro</strong>:</p>



<p><strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Morace.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Carolina</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Morace.pdf"> Morace</a></strong> &#8211; Avvocata, commentatrice televisiva, già allenatrice di calcio ed ex calciatrice italiana</p>



<p>Per la <strong>Circoscrizione Sud</strong>:</p>



<p><strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Tridico.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Pasquale</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Tridico.pdf"> Tridico</a></strong> &#8211; Professore ordinario di “Politica economica” &#8211; Università Roma Tre; già Presidente dell’INPS</p>



<p><strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Sibilio.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Maurizio</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Sibilio.pdf"> Sibilio</a></strong> &#8211; Professore ordinario di “Didattica generale e pedagogia speciale” nonché Prorettore dell’Università degli Studi di Salerno</p>



<p>Per la <strong>Circoscrizione Isole</strong>:</p>



<p><strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Antoci.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Giuseppe</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Antoci.pdf"> Antoci</a></strong> &#8211; Presidente onorario Fondazione Caponnetto; già Presidente del Parco dei Nebrodi</p>



<p><strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Pilo.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Cinzia</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Pilo.pdf"> Pilo</a></strong> &#8211; Professoressa a contratto nel Master in “Market access” dell’Università Bicocca di Milano e di “Leadership responsabile” nel Master in “Patients advocacy” dell’Università di Pavia; manager in organismi profit e non profit di livello internazionale; attivamente impegnata in progetti di responsabilità sociale e scrittrice</p>



<p><strong>Pertanto è convocata per il giorno 26 aprile 2024&nbsp; l’assemblea degli iscritti mediante consultazione in rete per votare la proposta di integrare le liste di candidati con i predetti nominativi.</strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Candidati-europee-2024-profili.pdf">QUI PUOI </a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Profili-candidati-europee-2024.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">SCARICARE</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Candidati-europee-2024-profili.pdf"> LA SCHEDA CON I PROFILI DI TUTTI  CANDIDATI</a></strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Profili-candidati-europee.pdf"> </a></p>



<p><em>Il presidente</em></p>



<p><em>Giuseppe Conte</em></p>



<p>======</p>



<p>Ai sensi dell’art. 7, lett.&nbsp;<em>a),</em>&nbsp;dello Statuto, possono votare coloro che risultano regolarmente iscritti al Movimento 5 Stelle.</p>



<p>Ai sensi dell’art. 7, lett.&nbsp;<em>e),</em>&nbsp;e dell’art. 10, lett.&nbsp;<em>a)</em>, dello Statuto, non possono votare gli Iscritti da meno di 6 (sei) mesi, gli Iscritti nel periodo di sospensione (anche in via solo cautelare) e gli Iscritti esclusi dall’Associazione, ancorché con provvedimento non definitivo, ed i sostenitori.</p>



<p>La votazione si svolgerà esclusivamente utilizzando lo strumento telematico&nbsp;<em>on line</em>&nbsp;SkyVote.</p>



<p>Il link per l’accesso all’area personale di voto sarà disponibile nel proprio profilo accedendo a&nbsp;<a href="https://portale.movimento5stelle.eu/web/login" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>portale.movimento5stelle.eu</strong></a></p>



<p>Gli iscritti abilitati al voto<strong>,</strong>&nbsp;in ogni caso,&nbsp;<strong>il giorno precedente</strong>&nbsp;la votazione riceveranno una&nbsp;<em>e-mail</em>&nbsp;con il&nbsp;<em>link&nbsp;</em>personale per accedere all’area di voto:</p>



<p>– oggetto della&nbsp;<em>e-mail</em>: “Consultazione in rete 26 aprile 2024:&nbsp;<em>link</em>&nbsp;di accesso al voto”<br>– mittente della&nbsp;<em>e-mail</em>:&nbsp;elezioni@movimento5stelle.eu</p>



<p>Se pensate di non aver ricevuto la&nbsp;<em>e-mail</em>&nbsp;vi ricordiamo di cercare anche nelle cartelle SPAM della vostra casella di posta elettronica.</p>



<p>Potete trovare le risposte alle domande frequenti nella sezione&nbsp;<a href="https://www.movimento5stelle.eu/faq/">FAQ accessibile a questo link</a>&nbsp;oppure, solo se non avete trovato la risposta che cercate, potete richiedere assistenza scrivendo una mail a&nbsp;<a href="mailto:supporto@movimento5stelle.eu">supporto@movimento5stelle.eu</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Europa, in prima linea per la #Pace</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-europa-in-prima-linea-per-la-pace/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 21 Apr 2024 19:03:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Elezioni]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Elezioni europee]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=29332</guid>

					<description><![CDATA[Ci hanno attaccato, ci hanno infangato, hanno lavorato per dividerci e poi cancellarci per il nostro impegno sulla pace. Non abbiamo mai smesso, tuttavia, di affermare che la soluzione in Ucraina non sono gli invii di armi a oltranza ma i negoziati di pace. Anche a costo di essere l&#8217;unica forza politica italiana a votare [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/In-Europa-in-prima-linea-per-la-Pace-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-29333" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/In-Europa-in-prima-linea-per-la-Pace-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/In-Europa-in-prima-linea-per-la-Pace-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/In-Europa-in-prima-linea-per-la-Pace-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/In-Europa-in-prima-linea-per-la-Pace-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/In-Europa-in-prima-linea-per-la-Pace-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/In-Europa-in-prima-linea-per-la-Pace-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/In-Europa-in-prima-linea-per-la-Pace.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Ci hanno attaccato, ci hanno infangato, hanno lavorato per dividerci e poi cancellarci per il nostro impegno sulla pace.</p>



<p><strong>Non abbiamo mai smesso, tuttavia, di affermare che la soluzione in Ucraina non sono gli invii di armi a oltranza ma i negoziati di pace.</strong> Anche a costo di essere l&#8217;unica forza politica italiana a votare per questo qualche settimana fa al Parlamento europeo.</p>



<p>Non abbiamo mai smesso di dire, sin dal primo minuto, <strong>che di fronte alla carneficina a Gaza serve un&#8217;Italia in prima linea per il cessate il fuoco e non le astensioni del governo italiano</strong>.</p>



<p>Chi sceglierà di votare gli europarlamentari del MoVimento 5 Stelle sceglierà di mandare in Europa dei “costruttori di pace”, pronti a battersi senza sosta contro la follia della corsa alle armi per una guerra a oltranza.</p>



<p>Lasciamo ad altri le discussioni su dove scrivere il nome del leader o in quale circoscrizione candidarlo per prendere più voti. <strong>Io non farò votare il mio nome nella scheda elettorale perché sono stato già eletto al Parlamento italiano e non intendo prendere in giro gli elettori</strong>.</p>



<p>Per queste Europee scriviamo sul nostro simbolo la parola per cui siamo stati e saremo in prima linea in Europa: #pace.</p>



<p class="has-text-align-right"><em>Giuseppe Conte</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Europee 2024 – Il 22 aprile 2° turno di votazioni</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/europee-2024-votazione-2-turn/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 21 Apr 2024 07:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Elezioni europee]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=29316</guid>

					<description><![CDATA[CONSULTAZIONE IN RETE DEGLI ISCRITTIVOTAZIONE DELLE PROPOSTE DI AUTOCANDIDATURAPER LA COMPOSIZIONE DELLE LISTE DI CANDIDATI ALLE ELEZIONI EUROPEE 2024 2° turno ***** AGGIORNAMENTO del 22 aprile ore 7.00*** A seguito di alcune rinunce o esclusioni la lista dei candidati è stata aggiornata. QUI PUOI CONSULTARE I PROFILI DEI CANDIDATIQUI PUOI SCARICARE LA LISTA AGGIORNATA Care/i [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONEautocandidature-2-turno_-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-29317" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONEautocandidature-2-turno_-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONEautocandidature-2-turno_-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONEautocandidature-2-turno_-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONEautocandidature-2-turno_-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONEautocandidature-2-turno_-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONEautocandidature-2-turno_-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONEautocandidature-2-turno_.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p class="has-text-align-center"><strong>CONSULTAZIONE IN RETE DEGLI ISCRITTI<br>VOTAZIONE DELLE PROPOSTE DI AUTOCANDIDATURA<br>PER LA COMPOSIZIONE DELLE LISTE DI CANDIDATI ALLE ELEZIONI EUROPEE 2024</strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>2° turno</strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>***** AGGIORNAMENTO del 22 aprile ore 7.00***</strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>A seguito di alcune rinunce o esclusioni la lista dei candidati è stata aggiornata. </strong><br><strong><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/elezioni-trasparenti/europee/europee-2024-22">QUI PUOI CONSULTARE I PROFILI DEI CANDIDATI</a><br><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/EUROPEE-2024-CANDIDATI-AMMESSI-AL-SECONDO-TURNO-agg-22-aprile-ore-7.pdf">QUI PUOI SCARICARE LA LISTA AGGIORNATA</a></strong></p>



<p>Care/i Amiche/i,</p>



<p>siamo in dirittura finale per la formazione delle liste dei candidati del MoVimento 5 Stelle alle prossime elezioni europee.</p>



<p>A differenza di quanto avviene negli altri partiti, nella nostra comunità è stata offerta a tutti gli iscritti la possibilità, senza dover chiedere il permesso a nessuno, di presentare la propria proposta di autocandidatura, mettendo così le proprie competenze, esperienze e professionalità al servizio dell’azione politica comune.</p>



<p>La prima votazione si è già svolta. In particolare, tutti coloro che sono risultati in possesso dei requisiti previsti dall’apposito regolamento e in regola con i documenti richiesti, sono stati sottoposti al voto degli iscritti, nella prima selezione &#8211; il primo turno &#8211; che è avvenuta su base regionale.</p>



<p>I più votati al primo turno vengono ora posti al vaglio degli iscritti in una seconda votazione che avverrà su base circoscrizionale.</p>



<p>Le liste di candidati saranno composte da coloro che avranno conseguito più voti al secondo turno e saranno integrate mediante l’inserimento – anche in posizioni prioritarie – dei tre europarlamentari uscenti, <strong>Mariangela Danzì, Mario Furore e Sabrina Pignedoli</strong>, che hanno ricoperto il loro incarico con disciplina ed onore, e di un ristretto numero di personalità che, in ragione delle competenze ed esperienze maturate nei loro rispettivi campi di interesse, ci garantiscono un valore aggiunto che potrà tornarci utile per potenziare la nostra azione politica europea.</p>



<p>Ovviamente anche la proposta di inserimento di questi ulteriori nominativi <strong>sarà oggetto di votazione</strong>, che avverrà nei prossimi giorni, previo avviso di convocazione che sarà<strong> pubblicato nei prossimi giorni</strong> su questo sito, pertanto</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>il giorno 22 aprile 2024 dalle ore 10.00 alle ore 22.00</strong></p>



<p>tutti gli iscritti associati, con iscrizione in corso di validità da almeno sei mesi, sono chiamati a votare tramite consultazione in rete per le proposte di autocandidatura a livello circoscrizionale. Ogni iscritto potrà esprimere fino a due preferenze e, in caso di doppia preferenza, dovranno essere di genere diverso.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/EUROPEE-2024-CANDIDATI-AMMESSI-AL-SECONDO-TURNO-agg-22-aprile-ore-7.pdf" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/EUROPEE-2024-CANDIDATI-AMMESSI-AL-SECONDO-TURNO-agg-21-aprile-ore-21.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">QUI PUOI CONSULTARE LE LISTE DI COLORO CHE HANNO PROPOSTO L’AUTOCANDIDATURA AMMESSI AL SECONDO TURNO DI VOTO</a></strong> (agg. 22/04 ore 7.00)</p>



<p>ATTENZIONE: Ciascun iscritto abilitato al voto, nella propria area di voto, troverà una sola scheda nella quale esprimere entrambe le preferenze.</p>



<p><em>Il presidente</em><br><em>Giuseppe Conte</em></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>======</strong></p>



<p>Ai sensi dell’art. 7, lett.&nbsp;<em>a),</em>&nbsp;dello Statuto, possono votare coloro che risultano regolarmente iscritti al Movimento 5 Stelle.</p>



<p>Ai sensi dell’art. 7, lett.&nbsp;<em>e),</em>&nbsp;e dell’art. 10, lett.&nbsp;<em>a)</em>, dello Statuto, non possono votare gli Iscritti da meno di 6 (sei) mesi, gli Iscritti nel periodo di sospensione (anche in via solo cautelare) e gli Iscritti esclusi dall’Associazione, ancorché con provvedimento non definitivo, ed i sostenitori.</p>



<p>La votazione si svolgerà esclusivamente utilizzando lo strumento telematico&nbsp;<em>on line</em>&nbsp;SkyVote.</p>



<p>Il link per l’accesso all’area personale di voto sarà disponibile nel proprio profilo accedendo a&nbsp;<a href="https://portale.movimento5stelle.eu/web/login" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>portale.movimento5stelle.eu</strong></a></p>



<p>Gli iscritti abilitati al voto<strong>,</strong>&nbsp;in ogni caso,&nbsp;<strong>il giorno precedente</strong>&nbsp;la votazione riceveranno una&nbsp;<em>e-mail</em>&nbsp;con il&nbsp;<em>link&nbsp;</em>personale per accedere all’area di voto:</p>



<p>– oggetto della&nbsp;<em>e-mail</em>: “Votazione candidature del 22 aprile 2024:&nbsp;<em>link</em>&nbsp;di accesso al voto”<br>– mittente della&nbsp;<em>e-mail</em>:&nbsp;elezioni@movimento5stelle.eu</p>



<p>Se pensate di non aver ricevuto la&nbsp;<em>e-mail</em>&nbsp;vi ricordiamo di cercare anche nelle cartelle SPAM della vostra casella di posta elettronica.</p>



<p>Potete trovare le risposte alle domande frequenti nella sezione&nbsp;<a href="https://www.movimento5stelle.eu/faq/">FAQ accessibile a questo link</a>&nbsp;oppure, solo se non avete trovato la risposta che cercate, potete richiedere assistenza scrivendo una mail a&nbsp;<a href="mailto:supporto@movimento5stelle.eu">supporto@movimento5stelle.eu</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Europee 2024 – I candidati ammessi al secondo turno di votazione del 22 aprile</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/europee-2024-i-candidati-ammessi-al-secondo-turno-di-votazione-del-22-aprile/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Vito Crimi]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 21:56:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Elezioni europee]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=29265</guid>

					<description><![CDATA[Si è concluso alle ore 22 di oggi 18 aprile 2024 il primo turno di votazione delle proposte di autocandidatura su base regionale. All&#8217;esito delle votazioni risultano ammessi al secondo turno i candidati di cui all&#8217;elenco che potete scaricare a questo link ***** AGGIORNAMENTO del 22 aprile ore 7.00*** A seguito di alcune rinunce o [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-RISULTATI_-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-29282" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-RISULTATI_-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-RISULTATI_-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-RISULTATI_-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-RISULTATI_-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-RISULTATI_-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-RISULTATI_-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-RISULTATI_.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Si è concluso alle ore 22 di oggi 18 aprile 2024 il primo turno di votazione delle proposte di autocandidatura su base regionale.</p>



<p>All&#8217;esito delle votazioni risultano ammessi al secondo turno i candidati di cui all&#8217;elenco che potete scaricare a questo link</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>***** AGGIORNAMENTO del 22 aprile ore 7.00***</strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>A seguito di alcune rinunce o esclusioni la lista dei candidati è stata aggiornata.</strong><br><strong><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/elezioni-trasparenti/europee/europee-2024-22">QUI PUOI CONSULTARE I PROFILI DEI CANDIDATI</a></strong><br><strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/EUROPEE-2024-CANDIDATI-AMMESSI-AL-SECONDO-TURNO-agg-22-aprile-ore-7.pdf">QUI PUOI SCARICARE LA LISTA AGGIORNATA</a></strong></p>



<p>I candidati sono elencati in ordine alfabetico e non riportano il numero di preferenze al fine di non influenzare il secondo turno di votazione che avverrà il giorno 22 aprile 2024, dalle ore 10 alle ore 22, e si svolgerà su base circoscrizionale.</p>



<p>Al termine del secondo turno di votazione saranno resi pubblici i risultati integrali sia del primo che del secondo turno.</p>



<p>Le modalità di votazione di formazione delle liste a seguito della votazione è scaricabile a questo link</p>



<p class="has-text-align-center"><strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/EUROPEE-2024-CRITERI-FORMAZIONE-LISTE.pdf">MODALITA&#8217; DI SVOLGIMENTO DELLE VOTAZIONI E CRITERI DI FORMAZIONE DELLE LISTE</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dal 19 al 21 aprile torna il Movifest piemontese</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/dal-19-al-21-aprile-torna-il-movifest-piemontese/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 16:10:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Movifest]]></category>
		<category><![CDATA[Piemonte]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=29254</guid>

					<description><![CDATA[A undici anni dalla prima edizione nel 2013, torna il Movifest, la storica festa organizzata dalla comunità del Movimento in Piemonte con dibattiti, convegni, incontri, musica e proiezioni di film. Quest’anno il festival si svolgerà nelle giornate di venerdì 19, sabato 20 e domenica 21 aprile a Settimo Torinese, al Parco De Gasperi. Ospite speciale [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Dal-19-al-21-aprile-torna-il-Movifest-piemontese-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-29255" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Dal-19-al-21-aprile-torna-il-Movifest-piemontese-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Dal-19-al-21-aprile-torna-il-Movifest-piemontese-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Dal-19-al-21-aprile-torna-il-Movifest-piemontese-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Dal-19-al-21-aprile-torna-il-Movifest-piemontese-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Dal-19-al-21-aprile-torna-il-Movifest-piemontese-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Dal-19-al-21-aprile-torna-il-Movifest-piemontese-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Dal-19-al-21-aprile-torna-il-Movifest-piemontese.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>A undici anni dalla prima edizione nel 2013, torna il Movifest, la storica festa organizzata dalla comunità del Movimento in Piemonte con dibattiti, convegni, incontri, musica e proiezioni di film. Quest’anno il festival si svolgerà nelle giornate di venerdì 19, sabato 20 e domenica 21 aprile a Settimo Torinese, al Parco De Gasperi.</p>



<p>Ospite speciale sarà il <strong>presidente del Movimento 5 Stelle, Giuseppe Conte, che sabato alle 11.00</strong> incontrerà attivisti, cittadini e i candidati del Movimento 5 stelle nei diversi livelli elettorali tra cui la nostra candidata presidente per la Regione Piemonte<strong> Sarah Disabato</strong>. Ci saranno anche <strong>i candidati sindaco di Vercelli &#8211; Valentina Bruson, di Rivoli &#8211; Michele Boulanger, di Leinì &#8211; Silvia Cossu e di Collegno &#8211; Sergio Papa</strong></p>



<p>Questa edizione del Movifest sarà dedicata alla memoria dell’ex sindaco di Venaria Roberto Falcone, anima del Movimento 5 Stelle piemontese, scomparso prematuramente lo scorso 7 aprile all’età di 57 anni.</p>



<p><span style="text-decoration: underline;">Il Movifest prenderà il via nel primo pomeriggio di <strong>venerdì 19 aprile</strong> <strong>alle ore 15</strong></span>.</p>



<p><strong>&#8211; 16.00 Cambiamenti climatici, politiche ambientali e tutela della biodiversità.</strong> <a></a></p>



<p>Interverranno:</p>



<p><strong>Sergio Costa</strong>, Vicepresidente della Camera e l’ex ministro dell’Ambiente</p>



<p><strong>Sarah Disabato</strong>, consigliera regionale uscente e candidata presidente per la Regione Piemonte</p>



<p><strong>Alice De Marco</strong>, candidata la presidente di Legambiente Piemonte</p>



<p><strong>Alberto Unia</strong>, l’ex assessore all’Ambiente della Città di Torino.<br><strong>&#8211; 20.30 “Giacomo Matteotti – L’Italia migliore”</strong> presentazione del libro con Matteo Fornaro.</p>



<p>A seguire cena e musica con gli “Only pleasure”.</p>



<p><br><strong><u>Sabato 20 aprile</u></strong> </p>



<p><strong>Alle 11 arriverà al Movifest il presidente del Movimento 5 Stelle, Giuseppe Conte</strong></p>



<p><strong>&#8211; 15 “Intelligenza artificiale e ambiente”</strong></p>



<p>Interverranno:</p>



<p><strong>Tiziana Beghin, </strong>Comitato per i rapporti europei e internazionali, europarlamentare uscente</p>



<p><strong>Sean Sacco, </strong>consigliere regionale uscente e candidato al Parlamento Europeo</p>



<p><strong>Antonino Iaria, </strong>deputato ed ex assessore all’Urbanistica di Torino</p>



<p><strong>Luca Carabetta, </strong>ex deputato<br></p>



<p><strong>&#8211; 16 “La canapa tra industria e uso ricreativo”</strong></p>



<p><strong>con l’ex senatore Alberto Airola e il consigliere regionale uscente Ivano Martinetti.</strong></p>



<p><strong>&#8211; 17.30 “La scelta giusta, voce all’Amministrazione”.</strong></p>



<p>Tavola rotonda con:</p>



<p><strong>Luca Salvai</strong>, Sindaco di Pinerolo</p>



<p><strong>Elena Piastra</strong>, sindaco di Settimo Torinese</p>



<p><strong>Marco Bongiovanni</strong>, l’ex primo cittadino di San Mauro Torinese</p>



<p><strong>Antonino Iaria</strong>, deputato ed ex assessore all’Urbanistica di Torino <br></p>



<p><strong>&#8211; 18,00 L’Acqua Avvelenata, il caso PFAS</strong></p>



<p>Approfondimento con:</p>



<p><strong>Sean Sacco, </strong>consigliere regionale uscente e candidato al Parlamento Europeo</p>



<p><strong>Alberto Unia</strong>, l’ex assessore all’Ambiente della Città di Torino.</p>



<p><strong>Stefano Arzilli, </strong>Associazione ATTAC<br></p>



<p><strong>&#8211; 19.00&nbsp; “La sanità che non ti ascolta”</strong></p>



<p>Approfondimento con la senatrice Elisa Pirro e Davide Bono ex Consigliere Regionale e medico</p>



<p>A seguire cena e musica dal vivo con i “Three Hours”.</p>



<p><br><strong><u>Domenica 21 aprile. </u></strong></p>



<p><strong>&#8211; 10.30 “Intelligenza Artificiale – Start up ed evoluzioni delle imprese”</strong></p>



<p>tavola rotondacon <strong>Antonino Iaria, Sean Sacco, Luca Carabetta ed Egidio Murru, manager Webidoo</strong>.<br></p>



<p><strong>&#8211; 12.30 “Una sanità lenta da morire”</strong></p>



<p>dibattito con<strong> Sarah Disabato e Mariangela Danzì.</strong><br></p>



<p><strong>&#8211; 15.00 “I diritti negati delle donne”</strong></p>



<p>Dibattito con:</p>



<p><strong>Sarah Disabato</strong>, consigliera regionale uscente e candidata presidente per la Regione Piemonte</p>



<p><strong>Alessandra Maiorino</strong>, senatrice</p>



<p><strong>Paola Ferrero</strong>, presidente CAV Regione Piemonte “Uscire dal Silenzio”.<br></p>



<p><strong>&#8211; 15.00, “Il lavoro, una crisi senza fine”</strong></p>



<p>Dibattito con:</p>



<p><strong>Nunzia Catalfo</strong>, Comitato Lavoro e Impresa e l’ex ministra del Lavoro</p>



<p><strong>Valentina Barzotti</strong>, deputata</p>



<p><strong>Susy Matrisciano</strong>, coordinatrice Comitato Nazionale Territori e ex presidente Commissione lavoro Senato</p>



<p><strong>Andrea Russi</strong>, consigliere comunale della Città di Torino.<br></p>



<p><strong>&#8211; 16.30 “Comunità energetiche – Tasche e ambiente ringraziano”</strong></p>



<p>Approfondimento con:</p>



<p><strong>Sean Sacco, </strong>consigliere regionale uscente e candidato al Parlamento Europeo</p>



<p><strong>Antonino Iaria, </strong>deputato ed ex assessore all’Urbanistica di Torino</p>



<p><strong>Mariangela Danzì</strong>, Comitato Enti Locali e europarlamentare uscente</p>



<p><br><strong>Alle 17.30 consiglieri e candidati sindaci presenteranno il lavoro svolto sui territori.</strong></p>



<p>Antonella Pepe, coordinatrice provinciale di Torino.</p>



<p><strong>&#8211; 18.30 video messaggio di Chiara Appendino</strong></p>



<p><strong>&#8211; 19.30 proiezione del film “Erasmus a Gaza”</strong></p>



<p>Introducono:</p>



<p><strong>Mariangela Danzì</strong>, Comitato Enti Locali e europarlamentare uscente</p>



<p><strong>Francesco Lauria</strong>, consigliere di circoscrizione 7 Torino</p>



<p><strong>Pamela Sagoleo</strong> di Assopace.</p>



<p>A concludere il Movifest, cena e musica dal vivo con “Tony Mezzacarica &amp; I Carusi”</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Europee 2024 – Il 18 aprile si vota,  ecco le liste dei candidati</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/europee-2024-il-18-aprile-si-vota-ecco-le-liste-dei-candidati/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 18:39:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Elezioni europee]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=29175</guid>

					<description><![CDATA[Nel MoVimento 5 Stelle le tue scelte contano, tu conti. Domani, 18 aprile &#8211; dalle 10 alle 22 &#8211; gli iscritti sono chiamati a votare per partecipare alla selezione dei candidati al Parlamento europeo in vista delle elezioni dell&#8217;8 e 9 giugno 2024. Dobbiamo indicare persone che possano rappresentare i nostri valori, il nostro impegno [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONEautocandidature_1turno_-1-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-29180" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONEautocandidature_1turno_-1-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONEautocandidature_1turno_-1-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONEautocandidature_1turno_-1-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONEautocandidature_1turno_-1-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONEautocandidature_1turno_-1-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONEautocandidature_1turno_-1-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Elezioni-europee-2024-VOTAZIONEautocandidature_1turno_-1.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-text-align-center"></p>



<p><strong>Nel MoVimento 5 Stelle le tue scelte contano, tu conti.</strong></p>



<p><strong>Domani, 18 aprile &#8211; dalle 10 alle 22</strong> &#8211; gli iscritti sono chiamati a votare per partecipare alla selezione dei candidati al Parlamento europeo in vista delle elezioni dell&#8217;8 e 9 giugno 2024.</p>



<p>Dobbiamo indicare persone che possano rappresentare i nostri valori, il nostro impegno per la pace, per ambiente, lavoro, legalità, diritto alla salute.</p>



<p>Tocca a te!</p>



<p>Le votazioni si svolgeranno in due turni.</p>



<p>Il <strong>primo turno</strong> si svolgerà a livello <strong>regionale</strong> e saranno coinvolti solo gli iscritti residenti nelle Regioni nelle quali il numero di proposte di autocandidatura è superiore al numero di candidati che potranno accedere al secondo turno. </p>



<p>Pertanto saranno chiamati a votare al primo turno gli iscritti di tutte le Regioni con le seguenti eccezioni:</p>



<p><strong>Friuli Venezia Giulia, Molise, Sardegna, Trentino Alto Adige</strong> <strong>e Valle d&#8217;Aosta</strong> non si procederà alla votazione al primo turno in quanto gli eventuali candidati accedono direttamente al secondo turno</p>



<p><strong>Basilicata, Calabria, Emilia-Romagna, Liguria, Lombardia, Piemonte, Toscana e Veneto</strong> si voterà solo per i candidati di genere maschile mentre gli altri candidati accedono direttamente al secondo turno.</p>



<p>Il <strong>secondo turno</strong> si svolgerà a livello di circoscrizione.</p>



<p>Le Regioni che saranno coinvolte nella votazione, i criteri dettagliati di svolgimento della votazione e di formazione delle liste a seguito della votazione sono indicati in dettaglio in questo documento</p>



<p class="has-text-align-center"><strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/EUROPEE-2024-CRITERI-FORMAZIONE-LISTE.pdf">MODALITA&#8217; DI SVOLGIMENTO DELLE VOTAZIONI E CRITERI DI FORMAZIONE DELLE LISTE</a></strong></p>



<p>Sono state quasi 500 le proposte di autocandidatura pervenute e sono state tutte sottoposte ad una attenta valutazione sia del possesso dei requisiti previsti dall’apposito regolamento che della&nbsp;documentazione prodotta </p>



<p class="has-text-align-center"><strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/EUROPEE-2024-CANDIDATI-PRIMO-TURNO-m5s.pdf">QUI POTETE SCARICARE LA LISTA DEI CANDIDATI AMMESSI AL PRIMO TURNO DI VOTAZIONE</a></strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/elezioni-trasparenti/europee/europee-2024-22">QUI POTETE VEDERE I PROFILI DEI CANDIDATI SUL PORTALE</a></strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>======</strong></p>



<p class="has-text-align-left">Ai sensi dell’art. 7, lett.&nbsp;<em>a),</em>&nbsp;dello Statuto, possono votare coloro che risultano regolarmente iscritti al Movimento 5 Stelle.</p>



<p>Ai sensi dell’art. 7, lett.&nbsp;<em>e),</em>&nbsp;e dell’art. 10, lett.&nbsp;<em>a)</em>, dello Statuto, non possono votare gli Iscritti da meno di 6 (sei) mesi, gli Iscritti nel periodo di sospensione (anche in via solo cautelare) e gli Iscritti esclusi dall’Associazione, ancorché con provvedimento non definitivo, ed i sostenitori.</p>



<p><em>Il presidente<br>Giuseppe Conte</em></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>======</strong></p>



<p>La votazione si svolgerà esclusivamente utilizzando lo strumento telematico&nbsp;<em>on line</em>&nbsp;SkyVote.</p>



<p>Il link per l&#8217;accesso all&#8217;area personale di voto sarà disponibile nel proprio profilo accedendo a <a rel="noreferrer noopener" href="https://portale.movimento5stelle.eu/web/login" target="_blank"><strong>portale.movimento5stelle.eu</strong></a></p>



<p>Gli iscritti abilitati al voto<strong>,</strong> in ogni caso, <strong>nelle prossime ore</strong> riceveranno una&nbsp;<em>e-mail</em>&nbsp;con il&nbsp;<em>link&nbsp;</em>personale per accedere all’area di voto: </p>



<p>– oggetto della&nbsp;<em>e-mail</em>: “Votazione candidature del 18 e 22 aprile 2024:&nbsp;<em>link</em>&nbsp;di accesso al voto” <br>– mittente della&nbsp;<em>e-mail</em>:&nbsp;elezioni@movimento5stelle.eu</p>



<p>Se pensate di non aver ricevuto la&nbsp;<em>e-mail</em>&nbsp;vi ricordiamo di cercare anche nelle cartelle SPAM della vostra casella di posta elettronica.</p>



<p>Potete trovare le risposte alle domande frequenti nella sezione <a href="https://www.movimento5stelle.eu/faq/">FAQ accessibile a questo link</a> oppure, solo se non avete trovato la risposta che cercate, potete richiedere assistenza scrivendo una mail a&nbsp;<a href="mailto:supporto@movimento5stelle.eu">supporto@movimento5stelle.eu</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Gaming, sabato 20 aprile evento M5S con Osservatorio Esports e Network Giovani col presidente Conte</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/gaming-sabato-20-aprile-evento-m5s-con-osservatorio-esports-e-network-giovani-col-presidente-conte/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 10:57:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Lavoro e società]]></category>
		<category><![CDATA[Gaming]]></category>
		<category><![CDATA[Network Giovani]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=29167</guid>

					<description><![CDATA[C’è un settore che da anni fa registrare altissimi tassi di crescita: il Gaming. Con un valore di mercato globale di 336miliardi di dollari ed una proiezione che lo porterà nel 2027 a toccare quota 522 miliardi, il Gaming è oggi una delle realtà più interessanti del panorama mondiale. Di questo, e molto altro ancora, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Gaming-sabato-20-aprile-evento-M5S-con-Osservatorio-Esports-e-Network-Giovani-col-presidente-Conte-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-29170" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Gaming-sabato-20-aprile-evento-M5S-con-Osservatorio-Esports-e-Network-Giovani-col-presidente-Conte-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Gaming-sabato-20-aprile-evento-M5S-con-Osservatorio-Esports-e-Network-Giovani-col-presidente-Conte-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Gaming-sabato-20-aprile-evento-M5S-con-Osservatorio-Esports-e-Network-Giovani-col-presidente-Conte-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Gaming-sabato-20-aprile-evento-M5S-con-Osservatorio-Esports-e-Network-Giovani-col-presidente-Conte-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Gaming-sabato-20-aprile-evento-M5S-con-Osservatorio-Esports-e-Network-Giovani-col-presidente-Conte-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Gaming-sabato-20-aprile-evento-M5S-con-Osservatorio-Esports-e-Network-Giovani-col-presidente-Conte-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/Gaming-sabato-20-aprile-evento-M5S-con-Osservatorio-Esports-e-Network-Giovani-col-presidente-Conte.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>C’è un settore che da anni fa <strong>registrare altissimi tassi di crescita</strong>: il <strong>Gaming</strong>. Con un valore di mercato globale di 336miliardi di dollari ed una proiezione che lo porterà nel 2027 a <strong>toccare quota 522 miliardi</strong>, il Gaming è oggi una delle realtà più interessanti del panorama mondiale.</p>



<p>Di questo, e molto altro ancora, parleremo <strong>sabato 20 aprile dalle ore 15.00</strong> all’evento <strong>“Gaming Milano 20-24 – Il mio lavoro non è un gioco”</strong> che si svolgerà in viale Piemonte 41 a Cologno Monzese (MI).</p>



<p><strong>Il Movimento 5 Stelle è l’unico partito italiano che fin dal primo giorno ha mostrato attenzione per il settore del Gaming</strong>.</p>



<p>Nel 2020, con il decreto Rilancio, su nostro input venne istituito presso il Ministero dello Sviluppo economico il <strong>Fondo per l’intrattenimento digitale</strong> (First playable found), con una dotazione iniziale di 4 milioni di euro. Un Fondo volto a sostenere lo sviluppo dell’industria dell’intrattenimento digitale a livello nazionale, attraverso la concessione di contributi a coloro che realizzano prototipi di videogame destinati alla distribuzione commerciale. Non solo. A seguito dell’indagine conoscitiva che, sempre su impulso del M5S, si è svolta nella scorsa legislatura in commissione Lavoro alla Camera, con il Ddl Concorrenza 2022 è stata approvata una norma &#8211; a prima firma della nostra deputata <strong>Valentina Barzotti</strong> &#8211; finalizzata a <strong>tutelare i creatori di contenuti digitali</strong>.</p>



<p>All’interno del mondo del Gaming, un <strong>ruolo centrale lo occupano gli Esports</strong>, che stanno ricevendo un riconoscimento sempre maggiore da parte delle istituzioni sportive, tanto da spingere il Comitato olimpico internazionale (Cio) a istituire una commissione <em>ad hoc</em> per portarli &#8211; nei prossimi anni &#8211; nell’alveo olimpico.</p>



<p>L’evento del 20 aprile, organizzato dal Network Giovani del M5S e dall’Osservatorio Italiano Esports, si propone da un lato di aumentare la consapevolezza delle opportunità che Italia ed Europa possono e devono cogliere e, dall’altro, di <strong>stilare una serie di proposte da portare all’attenzione delle Istituzioni europee</strong>, ad oggi ferme solo alle dichiarazioni di intenti.</p>



<p><strong>Apre i lavori il presidente del Movimento 5 Stelle, Giuseppe Conte</strong>.</p>



<p>Intervengono <strong>Antonio Caso</strong> (deputato del M5S), <strong>Luigi Caputo</strong> (fondatore dell’Osservatorio Italiano Esports), <strong>Letizia Muttuoni</strong>, <strong>Wesley Caceido</strong> e <strong>Niccolò Mirra</strong> (content creator), <strong>Mattia Guainazzi</strong> (Esports manager team Outplayed), <strong>Diego Campagnini</strong> (Esports coach team LXT), <strong>Filippo Balloni</strong> (pro player academy LXT), <strong>Fortuna Imperatore</strong> (sviluppatrice indipendente di videogiochi), <strong>Lorenzo Longoni</strong> (narrative designer) e <strong>Andrea Armelli</strong> (CEO Gamedoo).</p>



<p>Presenta <strong>Cosmano Lombardo</strong>, founder e CEO di Search on media group, chairman del Web marketing festival e founder WMF &#8211; We make future. Moderano <strong>Jacopo Gasparetti</strong> (referente giovani Municipio 1 Roma), <strong>Marco Zerbino</strong> (rappresentante GT Milano e Comitato Giovani) e <strong>Mattia Burro</strong> (referente giovani Monza Brianza). Conclude <strong>Valentina Barzotti</strong>, deputata del M5S.</p>



<p><strong>L’evento sarà trasmesso in streaming sui canali del Movimento 5 Stelle</strong>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
