<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 22 Jun 2025 21:00:24 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Modifica statuto e codice etico: RISULTATI</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/modifica-statuto-e-codice-etico-risultati/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 22 Jun 2025 20:56:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Codice etico]]></category>
		<category><![CDATA[Risultati]]></category>
		<category><![CDATA[Statuto]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=37359</guid>

					<description><![CDATA[Alle ore 22.00 di oggi 22 giugno 2025 si sono concluse le votazioni per deliberare sul seguente&#160;ordine del giorno: 2.&#160;Proposta di approvazione del nuovo Codice etico&#160;aggiornato con la modifica dell’art. 2 recante: “Obblighi per i soggetti candidati in competizioni elettorali sotto il simbolo del MoVimento 5 Stelle”. Il numero degli aventi diritto al voto è [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-votazione-codice-etico-RISULTATI-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-37362" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-votazione-codice-etico-RISULTATI-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-votazione-codice-etico-RISULTATI-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-votazione-codice-etico-RISULTATI-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-votazione-codice-etico-RISULTATI-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-votazione-codice-etico-RISULTATI-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-votazione-codice-etico-RISULTATI-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-votazione-codice-etico-RISULTATI.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p></p>



<p>Alle ore 22.00 di oggi 22 giugno 2025 si sono concluse le votazioni per deliberare sul seguente&nbsp;<strong>ordine del giorno</strong>:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li><strong>Proposte di modifica dello Statuto:</strong></li>
</ol>



<ol class="wp-block-list">
<li>attribuzione al Comitato di Garanzia di funzioni in precedenza attribuite al Garante;</li>



<li>riduzione del numero di Iscritti necessari per la costituzione di un Gruppo territoriale;</li>



<li>finanziamento dei Gruppi territoriali e autorizzazione allo svolgimento di attività di ordinaria amministrazione;</li>



<li>nuove funzioni del Comitato rapporti territori in relazione al funzionamento dei&nbsp;Gruppi territoriali;</li>



<li>promozione di specifiche campagne di finanziamento vincolate all’attività dei&nbsp;Gruppi territoriali;</li>



<li>Comitato di Garanzia e Collegio dei Probiviri;</li>



<li>tesoriere;</li>



<li>clausola di mediazione;</li>



<li>Network GIovani;</li>



<li>abrogazione norme transitorie.</li>
</ol>



<p>2.&nbsp;<strong>Proposta di approvazione del nuovo Codice etico</strong>&nbsp;aggiornato con la modifica dell’art. 2 recante: “Obblighi per i soggetti candidati in competizioni elettorali sotto il simbolo del MoVimento 5 Stelle”.</p>



<p><strong>Il numero degli aventi diritto al voto è 99.274</strong></p>



<p class="has-text-align-center">*******</p>



<p><strong>Ai quesiti sulla proposta di modifica dello Statuto hanno votato in 49.769</strong> pari al<strong> 50,13%</strong> del numero degli iscritti aventi diritto di voto.</p>



<p>Sulla proposta di cui al punto 1 .1 dell&#8217;ordine del giorno &#8220;attribuzione al Comitato di Garanzia di funzioni in precedenza attribuite al Garante&#8221;<br>hanno votato SI    46.277 <br>hanno votato NO 3.492 <br><strong>pertanto la proposta è approvata</strong></p>



<p>Sulla proposta di cui al punto 1 .2 dell&#8217;ordine del giorno &#8220;riduzione del numero di Iscritti necessari per la costituzione di un Gruppo territoriale&#8221;<br>hanno votato SI    46.609 <br>hanno votato NO 3.160<br><strong>pertanto la proposta è approvata</strong></p>



<p>Sulla proposta di cui al punto 1 .3 dell&#8217;ordine del giorno &#8220;finanziamento dei Gruppi territoriali e autorizzazione allo svolgimento di attività di ordinaria amministrazione&#8221;<br>hanno votato SI    46.633 <br>hanno votato NO    3.136 <br><strong>pertanto la proposta è approvata</strong></p>



<p>Sulla proposta di cui al punto 1 .4 dell&#8217;ordine del giorno &#8220;nuove funzioni del Comitato rapporti territori in relazione al funzionamento dei&nbsp;Gruppi territoriali&#8221;<br>hanno votato SI    47.048 <br>hanno votato NO    2.721 <br><strong>pertanto la proposta è approvata</strong></p>



<p>Sulla proposta di cui al punto 1 .5 dell&#8217;ordine del giorno &#8220;promozione di specifiche campagne di finanziamento vincolate all’attività dei&nbsp;Gruppi territoriali&#8221;<br>hanno votato SI    46.420 <br>hanno votato NO    3.349 <br><strong>pertanto la proposta è approvata</strong></p>



<p>Sulla proposta di cui al punto 1 .6 dell&#8217;ordine del giorno &#8220;Comitato di Garanzia e Collegio dei Probiviri&#8221;<br>hanno votato SI    45.733 <br>hanno votato NO    4.036 <br><strong>pertanto la proposta è approvata</strong></p>



<p>Sulla proposta di cui al punto 1 .7 dell&#8217;ordine del giorno &#8220;tesoriere&#8221;<br>hanno votato SI    46.107 <br>hanno votato NO   3.662<br><strong>pertanto la proposta è approvata</strong></p>



<p>Sulla proposta di cui al punto 1 .8 dell&#8217;ordine del giorno &#8220;clausola di mediazione&#8221;<br>hanno votato SI 44.176 <br>hanno votato NO 5.593 <br>pertanto, poichè ai sensi dell&#8217;art.22 lett. b) dello Statuto questa proposta necessita dell&#8217;approvazione della maggioranza assoluta degli iscritti aventi diritto al voto, <strong>la proposta NON è approvata</strong></p>



<p>Sulla proposta di cui al punto 1 .9 dell&#8217;ordine del giorno &#8220;Network GIovani&#8221;<br>hanno votato SI    46.674 <br>hanno votato NO    3.095<br><strong>pertanto la proposta è approvata</strong></p>



<p>Sulla proposta di cui al punto 1 .10 dell&#8217;ordine del giorno &#8220;abrogazione norme transitorie&#8221;<br>hanno votato SI    45.145 <br>hanno votato NO   4.624<br><strong>pertanto la proposta è approvata <br></strong></p>



<p><strong>Sulla proposta di cui al punto 2 all&#8217;ordine del giorno relativo alla modifica dell&#8217;art. 2 del Codice etico recante “Obblighi per i soggetti candidati in competizioni elettorali sotto il simbolo del MoVimento 5 Stelle” hanno votato in 51.432</strong><br>Hanno votato SI   43.236<br>Hanno votato NO   8.196<br><strong>pertanto la proposta è approvata </strong></p>



<p class="has-text-align-left"><br>Puoi scaricare il dettaglio dell&#8217;esito delle votazioni ai seguenti link<br><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Modifiche-Statuto-esito-votazioni-19-22-giugno-2025.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Modifiche dello Statuto &#8211; esito votazioni<br></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Modifiche-Codice-etico-esito-votazioni-19-22-giugno-2025.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Modifiche del Codice etico &#8211; esito votazioni<br></a><br></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>A L’Aia per difendere il futuro dei nostri cittadini</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/a-laia-per-difendere-il-futuro-dei-nostri-cittadini/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 Jun 2025 11:04:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Aia]]></category>
		<category><![CDATA[Giuseppe Conte]]></category>
		<category><![CDATA[NO al riarmo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=37344</guid>

					<description><![CDATA[Qui di seguito riportiamo l’appello pubblico che il Presidente Giuseppe Conte ha rivolto ai leader dei partiti progressisti europei per un momento di confronto pubblico, nel giorno del Vertice NATO &#8211; il prossimo 24 giugno &#8211; e proprio a L’Aia contro le politiche di riarmo e l’aumento della spesa per la difesa. Il prossimo summit [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/conte-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-37345" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/conte-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/conte-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/conte-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/conte-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/conte-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/conte-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/conte.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><em>Qui di seguito riportiamo l’appello pubblico che il Presidente Giuseppe Conte ha rivolto ai leader dei partiti progressisti europei per un momento di confronto pubblico, nel giorno del Vertice NATO &#8211; il prossimo 24 giugno &#8211; e proprio a L’Aia contro le politiche di riarmo e l’aumento della spesa per la difesa.</em></p>



<p><strong>Il prossimo summit Nato in programma a L’Aia il 24 e 25 giugno rischia di ipotecare il futuro di milioni di cittadini europei. </strong></p>



<p>Se la proposta di aumentare le spese del comparto della difesa fino al 5% del PIL venisse accolta, i soli Paesi europei aderenti alla Nato spenderebbero <strong>oltre 500 miliardi di euro</strong> <strong>in più all’anno</strong>, quasi triplicando la spesa attuale. Se questo aumento venisse contenuto al 3,5% del PIL, la spesa salirebbe di 270 miliardi.</p>



<p>Siamo di fronte a un bivio storico, a un’urgenza che impone di scegliere da che parte stare. Dal conflitto russo-ucraino ai crimini a Gaza fino all’escalation in Iran, <strong>l’Unione europea ha dimostrato un’inconsistenza politica che forse non ha precedenti nella storia</strong>. All’immane tragedia della pandemia l’Europa ha risposto con investimenti economici e sociali per mettere davvero in sicurezza le famiglie e le imprese e consentire una pronta ripresa nel segno della solidarietà.</p>



<p>Oggi alle tensioni internazionali l’Europa risponde con <strong>un pericoloso Piano di Riarmo</strong> affidato alla capacità e alla volontà dei singoli Stati membri. Già tredici Paesi europei hanno chiesto alla Commissione europea di autorizzare l’uso della clausola di salvaguardia per aumentare gli stanziamenti per la difesa. Altri Paesi seguiranno, una volta calato il sipario del vertice Nato.  </p>



<p>Questi fondi verrebbero distratti da altre priorità: la sanità, l’istruzione, i trasporti pubblici, gli investimenti per le piccole e medie imprese, mettendo <strong>a rischio la tenuta economica e sociale dei nostri Paesi</strong>, rendendo la popolazione meno sicura e più vulnerabile. Contrastiamo con forza l’idea che il riarmo sia sinonimo di maggiore sicurezza.<br><br>È esattamente il contrario. Quando gli Stati riempiono i propri arsenali confidando di accrescere la propria sicurezza armandosi, gli altri Paesi si sentono minacciati e accrescono gli investimenti in armi. Tutto questo genera sempre maggiore insicurezza. D’altra parte la storia insegna che quando si genera una spirale di minacce e contro-minacce di guerra, la guerra arriva davvero.</p>



<p><strong>Milioni di cittadini hanno manifestato la loro contrarietà a tutto questo</strong>, alla volontà di militarizzare l’economia europea con il piano da 800 miliardi lanciato da Ursula Von der Leyen, con l’uso dei fondi di coesione per la difesa, con la trasformazione della BEI in banca che investe anche in progetti legati alla difesa e, da ultimo, con la proposta di utilizzare le risorse residue di Next Generation Eu, destinate a rinforzare il modello sociale europeo, per sempre nuove spese militari.&nbsp;</p>



<p>In un mondo in cui gli Stati fanno a gara per acquistare lo status di potenze nucleari, solo le politiche di pace e del dialogo rappresentano il migliore investimento in sicurezza possibile e il miglior antidoto a questo ruvido antagonismo fra blocchi contrapposti che ci sta lentamente, ma inesorabilmente, portando verso un <strong>conflitto di portata globale</strong>. Nell’assenza di un vero dibattito pubblico a livello europeo e a livello nazionale, stiamo assistendo alla trasformazione in poche settimane del <em>welfare</em> europeo &#8211; a cui abbiamo lavorato per decenni &#8211; in <em>warfare</em>.<br><br><strong>Per anni le vite delle nostre ragazze e ragazzi e tutte le scelte politiche potrebbero essere vincolate a una economia di guerra</strong>, che per sostenere gli investimenti e gli introiti delle industrie militari avrà bisogno di sempre più conflitti e di un’Europa sempre più drammaticamente lontana dalla sua vocazione: ricerca ostinata della sicurezza attraverso il dialogo e la pace, crescita sociale, tutela dei diritti. Tutto questo è inaccettabile e noi, come rappresentanti politici ma innanzitutto come cittadini europei, abbiamo il dovere di non rassegnarci, anche a nome delle tante persone che sono scese e scenderanno in piazza per dire che un altro futuro è possibile.</p>



<p>Ora l’urgenza è massima, <strong>il punto è di non ritorno</strong>. Le decisioni che vengono prese a L’Aia nel vertice Nato ci impongono di trasformare la spinta di tanti cittadini europei in azioni politiche concrete. Mi rivolgo dunque a tutti i rappresentanti politici europei contrari a questa folle corsa al riarmo, che sono convinti che il momento di agire è ora, che credono di dover difendere i valori della pace e del dialogo fra i popoli: riuniamoci a L’Aia anche noi in quei giorni cruciali per dare voce a un’altra idea di Europa. Confrontiamo e facciamo dialogare le nostre idee <strong>a L’Aia per</strong> <strong>ricostruire il nostro futuro</strong>, minacciato da questa scellerata corsa al riarmo.&nbsp;</p>



<p>Vediamoci <strong>il 24 giugno alle ore 14:00</strong> presso la sede del Parlamento olandese, a L&#8217;Aia. Gli amici del partito olandese PS &#8211; il leader Jimmy Dijk, la Presidente del Partito Lieke van Rossum e il responsabile internazionale Gerrie Elfrink &#8211; che ringrazio sentitamente, ci hanno messo a disposizione uno spazio per questo confronto: saremo in una delle case della democrazia europea, mentre a una distanza di pochi passi i nostri governanti saranno chiamati a prendere delle decisioni che potrebbero ipotecare il futuro di tutti noi nel segno del riarmo e di scenari di guerra.&nbsp;</p>



<p><strong>Un giorno i nostri figli ci presenteranno il conto di scelte sbagliate prese sulla loro testa. Noi dobbiamo fare di tutto, ora, per contrastarle.</strong></p>



<p class="has-text-align-right">Giuseppe Conte<br>Presidente del Movimento 5 Stelle</p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-dots"/>



<p class="has-text-align-center"></p>



<h2 class="wp-block-heading has-text-align-left"><br><strong>In The Hague to Safeguard Our Citizens&#8217; Future</strong></h2>



<p class="has-text-align-left"><strong><br></strong><em>Below is the public appeal issued by President Giuseppe Conte to the leaders of Europe&#8217;s democratic and pro-peace parties, inviting them to a moment of public dialogue during the NATO Summit — taking place on 24 June in The Hague — to oppose rearmament policies and increased defence spending.</em></p>



<p><strong>The upcoming NATO summit in The Hague on June 24–25 could have profound consequences for millions of European citizens.</strong></p>



<p>If the proposal to raise defence spending to 5% of GDP is approved, NATO member states in Europe alone would collectively allocate <strong>over 500 billion euros more per year</strong>, nearly tripling current expenditures. Even if the increase were capped at 3.5% of GDP, the additional annual spending would still amount to 270 billion euros.</p>



<p>We stand at a pivotal moment that demands a clear decision about where we stand. From the Russian-Ukrainian conflict to the atrocities in Gaza to rising tensions in Iran, <strong>the European Union has exhibited an unprecedented level of political inconsistency</strong>.</p>



<p>In the face of the pandemic’s immense tragedy, Europe responded with bold economic and social investments to safeguard families and businesses, ensuring a swift recovery rooted in solidarity. Yet today, in response to international instability, <strong>Europe is pursuing a precarious rearmament strategy</strong>, one left to the discretion of individual member states. Thirteen European countries have already urged the European Commission to invoke the safeguard clause to expand defence funding. As the NATO summit concludes, others are likely to follow.</p>



<p>Diverting these funds from critical sectors (healthcare, education, public transport, and investments in small and medium-sized businesses) would <strong>undermine economic and social stability, leaving our nations more vulnerable rather than safer.</strong></p>



<p>We strongly reject the notion that rearmament leads to greater security. In reality, it has the opposite effect. When states stockpile weapons in an attempt to protect themselves, other nations perceive a threat and respond by increasing their own military spending. This cycle of escalation fosters growing insecurity, not safety.</p>



<p>History has shown that when tensions spiral into a continuous exchange of threats, war is no longer just a distant possibility—it becomes a tragic reality.</p>



<p><strong>Millions of citizens have voiced their strong opposition to the push to militarize the European economy.</strong> This resistance extends to the 800-billion-euro plan introduced by Ursula von der Leyen, the redirection of cohesion funds toward defence, the transformation of the European Investment Bank (EIB) into a financial institution that supports defence-related projects, and, most critically, the proposal to repurpose the remaining resources of Next Generation EU, originally intended to strengthen the European social model, for yet more military spending.</p>



<p>In a world where nations vie for nuclear status, peace and dialogue remain the most valuable investment in security and the strongest antidote to the deepening antagonism between opposing blocs, which is slowly but inexorably pushing us toward<strong> a global conflict.</strong></p>



<p>Yet, without genuine public debate at the European and national levels, we are witnessing &#8211; within mere weeks &#8211; the transformation of the European welfare system, built over decades, into a machinery of war. <strong>The future of our youth and political choices could become tied to a war economy</strong>, one that, to sustain military industries, will demand constant conflict driving Europe further away from its true purpose: security through diplomacy, social progress, and the protection of fundamental rights.</p>



<p>This shift is unacceptable. As political representatives, but above all as European citizens, we have a duty to resist, on behalf of the countless individuals who have already taken to the streets and those who will continue to do so, because a different future is possible.</p>



<p><strong>The urgency has never been greater</strong>, we have reached the point of no return. The decisions made at the upcoming NATO summit in The Hague demand that the determination of countless European citizens be transformed into concrete political action.</p>



<p>I call on all European political representatives who oppose this reckless arms race, those who recognize that the moment to act is now, who believe in defending the values of peace and dialogue among nations. Let us unite in The Hague on these critical days to give voice to a different vision for Europe.</p>



<p>Through discussion and collaboration, let us bring our ideas forward, fostering dialogue in The Hague to reclaim and rebuild our future, one threatened by the dangerous path of militarization.</p>



<p><strong>Let’s come together on June 24 at 2:00 PM at the Dutch Parliament in The Hague.</strong> Thanks to the generous support of our friends from the Dutch PS party &#8211; leader Jimmy Dijk, Party President Lieke van Rossum, and international leader Gerrie Elfrink, whom I sincerely thank &#8211; we have been given a space for this crucial discussion.</p>



<p>We will gather in one of the pillars of European democracy, just steps away from where leaders will be making decisions that could shape our collective future, decisions that risk steering Europe toward rearmament and escalating conflict.</p>



<p>Let’s seize this opportunity to make our voices heard and stand for a different path.</p>



<p><strong><em>&#8220;One day, our children will hold us accountable for the wrong choices made without their voice. We must act now—before it is too late—to oppose them.&#8221;</em></strong></p>



<p class="has-text-align-right">Giuseppe Conte,<br>former PM of Italy<br>President of the 5 Star Movement</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ci siamo: dal 19 al 22 giugno si vota!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/ci-siamo-dal-19-al-22-giugno-si-vota/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 18 Jun 2025 20:05:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Codice etico]]></category>
		<category><![CDATA[Statuto]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=37297</guid>

					<description><![CDATA[Manca poco alla votazione delle proposte di modifica dello Statuto e del Codice etico in attuazione delle decisioni assunte nel corso dell’assemblea costituente. Negli scorsi giorni sono giunte 88 osservazioni o considerazioni in merito alla votazione e, dopo averle esaminate tutte, ho ritenuto opportuno accogliere alcuni suggerimenti utili a migliorare e chiarire meglio alcuni aspetti [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-statuto-e-codice-etico-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36842" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-statuto-e-codice-etico-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-statuto-e-codice-etico-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-statuto-e-codice-etico-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-statuto-e-codice-etico-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-statuto-e-codice-etico-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-statuto-e-codice-etico-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-statuto-e-codice-etico.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Manca poco alla votazione delle proposte di modifica dello Statuto e del Codice etico in attuazione delle decisioni assunte nel corso dell’assemblea costituente.</p>



<p>Negli scorsi giorni sono giunte <strong>88 osservazioni o considerazioni</strong> in merito alla votazione e, dopo averle esaminate tutte, ho ritenuto opportuno accogliere alcuni suggerimenti utili a migliorare e chiarire meglio alcuni aspetti delle proposte di modifica.</p>



<p>Con riferimento al <strong>Codice etico, il decimo comma dell’art. 2</strong> della proposta è così modificata (in grassetto e sottolineate le parti aggiunte)<br><em>“Per proporre la propria candidatura al Parlamento italiano, al Parlamento europeo e nelle Regioni, è necessario essere stati candidati in una lista comunale o di municipio/circoscrizione avendo conseguito un numero di preferenza non inferiore alla media delle preferenze raccolte dai candidati della lista. Sono esclusi da questa previsione coloro che, alla data di entrata in vigore delle modifiche, abbiano già espletato un mandato elettivo o coloro che siano già stati candidati a qualunque livello istituzionale avendo conseguito, se previste, un numero di preferenza non inferiore alla media delle preferenze raccolte dai candidati della lista, <strong><u>o che abbiano ricoperto ruoli di governo nazionale, nelle giunte regionali, provinciali o comunali, o che siano iscritti residenti all’estero (iscritti all’AIRE) che intendano candidarsi nella circoscrizione estero</u></strong>.”</em></p>



<p>Con riferimento alle <strong>modifiche dello Statuto all’art. 9 “Network giovani”, la lettera h) “Norme transitorie”</strong> è così sostituita:<br><em>“h) Per favorire l’avvio del Network Giovani, dare continuità di partecipazione alle persone già attive nel progetto sui territori e agevolare un periodo di transizione verso il limite anagrafico previsto, in deroga a quanto previsto dall’art. 9 del presente Statuto, gli iscritti al Movimento 5 Stelle nati fino al 1997 mantengono i requisiti anagrafici di partecipazione fino al 31 dicembre 2028, fermo restando che tali requisiti decadono a partire dall’anno successivo al compimento dei 36 anni, qualora esso intervenga prima di tale data.”         </em>     </p>



<p>Pertanto, tenuto conto delle osservazioni, considerazioni e opinioni ricevute, acquisito il prescritto parere favorevole del Comitato di Garanzia per quanto riguarda il Codice etico, si propongono all’assemblea degli iscritti questi nuovi testi su cui deliberare:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/PROPOSTE-DI-MODIFICA-DELLO-STATUTO-19-22-GIUGNO-2025-agg-18-giugno.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Proposte di modifiche dello Statuto (testo agg. al 18 giugno 2025)</a></strong></li>



<li><strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/PROPOSTA-DI-MODIFICA-DEL-CODICE-ETICO-19-22-GIUGNO-2025-agg-18-giugno.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Proposta di modifica del Codice etico (testo agg. al 18 giugno 2025)</a></strong></li>
</ul>



<p>Il Presidente</p>



<p>Giuseppe Conte</p>



<p class="has-text-align-center">========= </p>



<p>Alcune indicazioni utili per il voto.</p>



<p><strong>QUANDO SI VOTA?</strong><br>Le votazioni si svolgeranno ​dal 19 al 22 giugno, in prima convocazione, e se necessario dal 26 al 29 giugno, in seconda convocazione.</p>



<p><strong>COSA SI VOTA?</strong><br>Saremo chiamati a votare undici quesiti, di cui dieci relativi a modifiche dello Statuto (perchè sia valida la votazione devono votare almeno il 50% degli aventi diritto al voto) e un quesito sulla proposta di modifica del Codice etico nella parte relativa ai requisiti per la candidatura.</p>



<p><strong>COME SI VOTA?</strong><br>Nelle prossime ore  riceverai una mail a questo indirizzo che conterrà un link per accedere direttamente alla tua area di voto.<br>Una volta dentro dovrai inserire le ultime di cinque cifre del tuo cellulare, confermare i tuoi dati e proseguire. Al termine della procedura riceverai un codice numerico tramite SMS sul tuo cellulare da inserire per confermare la tua identità.<br>Potrai sempre recuperare il tuo link personale accedendo con le tue credenziali a <a href="http://portale.movimento5stelle.eu" data-type="link" data-id="portale.movimento5stelle.eu" target="_blank" rel="noreferrer noopener">portale.movimento5stelle.eu</a></p>



<p><strong>CHI POTRA&#8217; VOTARE?</strong><br>Potranno votare solo coloro che sono iscritti da almeno sei mesi, quindi prima del 19 dicembre 2024 (fa fede la data della richiesta di iscrizione anche se l&#8217;approvazione è avvenuta successivamente).<br>Non potranno votare inoltre gli Iscritti nel periodo di sospensione (anche in via solo cautelare) e gli Iscritti esclusi dall’Associazione, ancorché con provvedimento non definitivo, ed i Sostenitori.</p>



<p><strong>SE HO BISOGNO DI ASSISTENZA?</strong><br>Consulta prima la sezione delle <a href="https://www.movimento5stelle.eu/faq/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">domande frequenti presente sul nostro sito</a>.<br>Se non trovi le risposte che cercavi, durante i giorni della votazione potrai chiedere assistenza utilizzando <strong><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/assistenza-al-voto" target="_blank" rel="noreferrer noopener">questo modulo dedicato</a></strong>, nel quale potrai indicare tutti i dati necessari alla tua identificazione e segnalarci il problema riscontrato così da risolverlo nel minor tempo possibile, compatibilmente con il numero di richieste pervenute.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mozioni contro il riarmo in tutte le regioni: il Movimento 5 Stelle quello che dice fa</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/mozioni-contro-il-riarmo-in-tutte-le-regioni-il-m5s-quello-che-dice-fa/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 18 Jun 2025 17:22:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[NO al riarmo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=37309</guid>

					<description><![CDATA[La grande manifestazione del 5 aprile a Roma in cui 100 mila persone hanno sfilato pacificamente per dire no al riarmo europeo; il fine settimana di banchetti informativi organizzati dal Network giovani del Movimento il 14 e 15 giugno scorsi; la prossima manifestazione nazionale contro guerra, riarmo, genocidio e autoritarismo, in programma sabato 21 giugno [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/mozioni-contro-riarmo-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-37311" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/mozioni-contro-riarmo-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/mozioni-contro-riarmo-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/mozioni-contro-riarmo-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/mozioni-contro-riarmo-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/mozioni-contro-riarmo-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/mozioni-contro-riarmo-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/mozioni-contro-riarmo.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Il Movimento 5 stelle è contro il riarmo e lo sta dimostrando con i fatti</em></figcaption></figure>



<p><strong>La grande manifestazione del 5 aprile a Roma in cui 100 mila</strong> persone hanno sfilato pacificamente per dire no al riarmo europeo; il fine settimana di <strong>banchetti informativi organizzati dal Network giovani del Movimento il 14 e 15 giugno scorsi</strong>; la prossima <a href="https://www.movimento5stelle.eu/il-21-giugno-a-roma-per-dire-ancora-no-al-riarmo-ue-no-al-genocidio-in-palestina/"><strong>manifestazione nazionale contro guerra, riarmo, genocidio e autoritarismo</strong></a><strong>, in programma sabato 21 giugno alle ore 14:00 a Roma – Porta San Paolo</strong> (Piazzale Ostiense) a cui il Movimento aderisce convintamente, sono solo alcune delle iniziative che stiamo portando avanti.</p>



<p><strong>E non ci fermiamo alle parole</strong>! Il 26 marzo scorso abbiamo presentato alla Camera e al Senato una&nbsp;<strong>mozione</strong>&nbsp;contro il piano di&nbsp;<strong>riarmo Ue</strong>, bocciata dalla maggioranza guerrafondaia e amica delle lobby delle armi che preferisce spendere i soldi degli italiani in missili anziché in ospedali, scuole e pensioni.</p>



<p><strong>In ogni regione il Movimento ha presentato la mozione contro il riarmo europeo</strong>. Così molte giunte regionali si sono smascherate per quello che sono, guerrafondai come il governo Meloni.</p>



<p><strong>Lombardia, Liguria, Lazio, Toscana e Molise</strong> la mozione è stata già calendarizzata e <strong>bocciata</strong>.</p>



<p>In Sicilia, Friuli Vezia Giulia, Abruzzo, Basilicata, Campania, Sardegna, Veneto e Piemonte è ancora da calendarizzare affinché i Consigli regionali la discutano.</p>



<p>Possono bocciare le nostre mozioni o ignorare i nostri appelli, ma noi non ci fermeremo perché <strong>siamo convinti che serva benessere ed equità sociale</strong>, mentre la <strong>guerra genera solo distruzione</strong>.</p>



<p>Le politiche di riarmo e rafforzamento dell’industria bellica messe in atto dalla Commissione europea, stanno portando l’Unione sempre più lontana dai suoi valori fondanti di cooperazione e solidarietà e sempre più distante dai reali bisogni dei cittadini europei. Siamo contrari a un riarmo scriteriato che spreca i soldi dei cittadini.</p>



<p>L’Europa che noi vogliamo non è questa!</p>



<p><strong>Vogliamo un futuro di pace in cui l’equità economica e sociale e la tutela dell’ambiente siano la bussola che guida la politica, e non la competizione armata.</strong></p>



<p>Vogliamo che i soldi degli italiani vengano spesi per gli ospedali e i servizi pubblici, per ammodernare le scuole, per attenuare il caro-bollette, per rifinanziare il fondo automotive, per la prevenzione del tumore al seno e così via per tante altre cose che migliorerebbero la nostra vita.</p>



<p><strong>#NoAlRiarmo!</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il 21 giugno a Roma per dire ancora NO al riarmo Ue, no al genocidio in Palestina!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-21-giugno-a-roma-per-dire-ancora-no-al-riarmo-ue-no-al-genocidio-in-palestina/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 Jun 2025 13:27:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Europa e Mondo]]></category>
		<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[NO al riarmo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=37289</guid>

					<description><![CDATA[Il MoVimento 5 Stelle aderisce e partecipa convintamente alla manifestazione nazionale contro guerra, riarmo, genocidio e autoritarismo, in programma sabato 21 giugno alle ore 14:00 a Roma – Porta San Paolo (Piazzale Ostiense). In un momento storico in cui l’Europa si muove verso una militarizzazione crescente e in cui l’Unione Europea prepara un nuovo, gigantesco [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/no-riarmo-m5s-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-37291" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/no-riarmo-m5s-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/no-riarmo-m5s-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/no-riarmo-m5s-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/no-riarmo-m5s-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/no-riarmo-m5s-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/no-riarmo-m5s-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/no-riarmo-m5s.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><strong>Il MoVimento 5 Stelle aderisce e partecipa convintamente alla manifestazione nazionale contro guerra, riarmo, genocidio e autoritarismo, in programma sabato 21 giugno alle ore 14:00 a Roma – Porta San Paolo (Piazzale Ostiense).</strong></p>



<p>In un momento storico in cui l’Europa si muove verso una militarizzazione crescente e in cui l’Unione Europea prepara un nuovo, gigantesco piano di riarmo, noi scegliamo di alzare la voce per chiedere pace, giustizia, democrazia e sicurezza sociale, non bombe, missili e nuove spese militari.</p>



<p>La manifestazione rientra nella settimana di mobilitazione europea “Stop Rearm Europe”, mentre a L’Aja si terrà il vertice Nato che deciderà le prossime tappe del riarmo europeo. In Italia, la maggioranza della popolazione è contraria alla guerra: ha diritto ad essere ascoltata, rappresentata, rispettata.</p>



<p>Scendiamo in piazza per dire NO alla guerra in Ucraina alimentata dalle armi, NO al genocidio in Palestina, NO alla militarizzazione delle coscienze e delle scuole. Sì, invece, alla pace e alla diplomazia, al dialogo, alla giustizia climatica e sociale, alla difesa dei diritti umani.</p>



<p>Vi aspettiamo&nbsp;in&nbsp;piazza!</p>



<p> <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/25b6.png" alt="▶" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <a href="https://drive.google.com/open?id=1H2-kZGtYal9vbRm-LIWY0uxIgMnU67EV&amp;usp=drive_fs" data-type="link" data-id="https://drive.google.com/open?id=1H2-kZGtYal9vbRm-LIWY0uxIgMnU67EV&amp;usp=drive_fs" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Qui il mini-kit per manifestazione</strong></a> </p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Finanziateci il Futuro, non la guerra!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/finanziateci-il-futuro-non-la-guerra/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 12 Jun 2025 18:05:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Network Giovani]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=37191</guid>

					<description><![CDATA[Ci siamo! Sabato 14 e domenica 15 i giovani del Movimento saranno in decine di piazze italiane con banchetti, volantinaggi, incontri e presìdi. L’obiettivo è ribadire con forza un concetto semplice ma fondamentale: “Finanziateci il futuro, non la guerra!” La guerra non genera benessere ed equità. La guerra semina solo distruzione. Non c’è presente, non [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/1000092859-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-37194" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/1000092859-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/1000092859-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/1000092859-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/1000092859-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/1000092859-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/1000092859-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/1000092859.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Ci siamo! Sabato 14 e domenica 15 i giovani del Movimento saranno in decine di piazze italiane con banchetti, volantinaggi, incontri e presìdi.</p>



<p>L’obiettivo è ribadire con forza un concetto semplice ma fondamentale: “Finanziateci il futuro, non la guerra!”</p>



<p>La guerra non genera benessere ed equità. La guerra semina solo distruzione. Non c’è presente, non c’è futuro. Le politiche di riarmo e rafforzamento dell’industria bellica messe in atto dalla Commissione europea, stanno portando l’Unione sempre più lontana dai suoi valori fondanti di cooperazione e solidarietà e sempre più distante dai reali bisogni dei cittadini europei.&nbsp;</p>



<p>L’Europa che noi vogliamo non è questa!</p>



<p>Vogliamo un futuro di pace in cui l’equità economica e sociale e la tutela dell’ambiente siano la bussola che guida la politica, e non la competizione armata.</p>



<p>Unisciti a noi e partecipa!&nbsp;</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" data-type="link" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/04/EUROPEE-2024-CANDIDATI-AMMESSI-AL-SECONDO-TURNO-agg-21-aprile-ore-21.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">A questo link trovi la mappa con tutti banchetti</a> <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>



<p>Il 14 e 15 giugno non sarà solo una mobilitazione. Sarà il primo passo per costruire una presenza giovanile stabile, strutturata e determinata in ogni territorio, rafforzando la collaborazione tra giovani e Gruppi Territoriali.</p>



<p>Un’occasione per parlare con le persone, ascoltare, raccontare la nostra idea di futuro. Un’occasione per metterci la faccia. Per esserci.</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4f8.png" alt="📸" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><strong> Raccontare la mobilitazione è fondamentale quanto viverla. Mostriamo a tututtəhe ci siamo, che siamo ovunque, e che la voce dei giovani è forte, presente, determinata</strong></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4cc.png" alt="📌" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>COSA FARE?</strong></p>



<p>&#8211; Annunciare sui social dove e quando sarai presente con il banchetto</p>



<p>&#8211; Riprendere banchetti, eventi, presìdi e momenti di confronto</p>



<p>&#8211; Intervistare giovani, attivistɜ, cittadine e cittadini</p>



<p>&#8211; Scattare foto d’impatto che raccontino la mobilitazione nel territorio&nbsp;</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f3af.png" alt="🎯" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>COME?</strong></p>



<p>• Storie Instagram con geolocalizzazione, hashtag <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> #noalriarmo | #finanziateciilfuturo</p>



<p>e tag alle pagine: @networkgiovanim5s @movimento5stelle</p>



<p>• Post e reel con foto e video in formato verticale, dinamici e coinvolgenti</p>



<p>• Interviste brevi in stile vox populi e dichiarazioni spontanee di attivistɜ, cittadinɜ e partecipanti</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4a5.png" alt="💥" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />La forza della nostra mobilitazione è nei volti, nelle parole, nei luoghi. Facciamola vedere.</p>



<p>Qui sotto troverete il link da quale potrete scaricare i file per la stampa di volantini, bandiere, locandine e indicazioni utili per l’iniziativa.</p>



<p>Unisciti a noi. Il cambiamento ha bisogno di tutte e tutti! <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f609.png" alt="😉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />&nbsp;</p>



<p>Network Giovani – Movimento 5 Stelle</p>



<p><strong><a href="https://drive.google.com/drive/folders/1GDdqvrkPEpNushCMKDl0u8y0hKWxNjd_" data-type="link" data-id="https://drive.google.com/drive/folders/1GDdqvrkPEpNushCMKDl0u8y0hKWxNjd_">SCARICA QUI IL KIT GRAFICO</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>#SanitàXTutti: una battaglia di civiltà. Il 15 giugno a Palermo</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/sanitaxtutti-una-battaglia-di-civilta-il-15-giugno-a-palermo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 12 Jun 2025 15:56:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Sanità]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Palermo]]></category>
		<category><![CDATA[sanità pubblica]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=37186</guid>

					<description><![CDATA[In Sicilia anche curarsi è diventato un privilegio. I farmaci oncologici, immunoterapici o salvavita non arrivano nei tempi giusti. Le farmacie ospedaliere denunciano scorte insufficienti, le immortali liste d&#8217;attesa costringono i pazienti ad aspettare tempi lunghissimi per visite ed esami spesso fondamentali, o a rinunciarvi del tutto se non hanno i soldi per farli a [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/sanita-x-tutti-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-37188" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/sanita-x-tutti-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/sanita-x-tutti-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/sanita-x-tutti-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/sanita-x-tutti-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/sanita-x-tutti-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/sanita-x-tutti-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/sanita-x-tutti.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>In Sicilia anche curarsi è diventato un privilegio.</p>



<p>I farmaci oncologici, immunoterapici o salvavita non arrivano nei tempi giusti. Le farmacie ospedaliere denunciano scorte insufficienti, le immortali liste d&#8217;attesa costringono i pazienti ad aspettare tempi lunghissimi per visite ed esami spesso fondamentali, o a rinunciarvi del tutto se non hanno i soldi per farli a pagamento, a breve scadenza.</p>



<p>Eppure, una legge nazionale del 1998 permetterebbe loro, in situazioni emergenziali e del tutto provvisorie, di ottenere le prestazioni richieste gratuitamente. Ma è totalmente ignorata e pressoché sconosciuta. A farne le spese sono soprattutto i pazienti fragili: anziani, oncologici e cronici.</p>



<p>E nonostante il disastro della sanità siciliana sia ormai sotto gli occhi di tutti, Schifani e la sua maggioranza imperterriti continuano a pensare solo alle poltrone. Prova ne è il fatto che il posto di direttore generale dell&#8217;Asp di Palermo da oltre quattro mesi sia ancora vuoto: evidentemente, più che l’interesse dei cittadini quello che gli preme è il loro tornaconto.</p>



<p>A livello nazionale certo le cose non sono migliori. I dati della Fondazione Gimbe sono impietosi: quasi 6 milioni di cittadini – 1 italiano su 10 – rinunciano alle cure nel 2024. Nel 2022 erano circa 4 milioni. Chi rinuncia proprio per la lunghezza delle liste d’attesa è passato da 2,5 milioni nel 2022 a 4 milioni nel 2024, mentre chi lo fa per ragioni economiche da 1,9 milioni a oltre 3 milioni.</p>



<p>La gestione della sanità da parte di questo governo Meloni è un fallimento clamoroso.</p>



<p><img loading="lazy" decoding="async" width="16" height="16" src="blob:https://www.movimento5stelle.eu/0c8f6f1a-e907-4a74-9d20-e0bb09ab6f20" alt="&#x1f4e3;">  <strong>PER QUESTO CI TROVEREMO IL 15 GIUGNO A PALERMO!</strong></p>



<p><img loading="lazy" decoding="async" width="16" height="16" src="blob:https://www.movimento5stelle.eu/93e86e9e-bc76-44d1-8954-78ebb75110c0" alt="&#x1f55f;"><strong>Ore 16:30 – Partenza del corteo da Piazza Parlament</strong>o</p>



<p><strong>Ci ritroveremo davanti all’Assemblea Regionale Siciliana</strong>, lì dove tutto parte: la politica, le scelte, e purtroppo anche i tagli alla sanità pubblica.</p>



<p>Marceremo insieme: cittadini, attivisti, comitati e realtà solidali, per dire basta al disastro sanitario siciliano!</p>



<p><strong>Alle 17:00 arrivo a Piazza Bologni</strong>, dove ci sarà il palco per gli interventi, le testimonianze, e la voce di chi non vuole più restare in silenzio.</p>



<p><img loading="lazy" decoding="async" width="16" height="16" src="blob:https://www.movimento5stelle.eu/8d999643-49ee-4ca3-b7a4-7b1d546eb796" alt="&#x2b50;"><strong>Insieme a noi ci sarà anche <a href="https://www.facebook.com/GiuseppeConte64?__cft__%5b0%5d=AZXc-cRVWbeFMpooc1gnyyUC9mzpvf4Vgmz5TCbIwOdEn4cnui99_pBblY1cBuymx3xQXH3AwZFCdwJDZTzUnX-iYhf9_2gw8TCUeyY_5X-BsLLVrquX_0-7njGG77GSBSj-Gyoi76oROTHnm-CUGn9Ka244jiOikoIiksCceT-vrPIH1A-_p1y-vl3xivRpPlk_nyNzaatTx1tUQWtKfP9p&amp;__tn__=-%5dK-R">Giuseppe Conte</a>, per dare forza e ascolto a questa battaglia di giustizia!</strong></p>



<p><img loading="lazy" decoding="async" width="16" height="16" src="blob:https://www.movimento5stelle.eu/b0fd9a17-a227-412f-8be6-f884a4dc1062" alt="&#x1f4e3;"><strong><a href="https://www.facebook.com/hashtag/sanit%C3%A0xtutti?__eep__=6&amp;__cft__%5b0%5d=AZXc-cRVWbeFMpooc1gnyyUC9mzpvf4Vgmz5TCbIwOdEn4cnui99_pBblY1cBuymx3xQXH3AwZFCdwJDZTzUnX-iYhf9_2gw8TCUeyY_5X-BsLLVrquX_0-7njGG77GSBSj-Gyoi76oROTHnm-CUGn9Ka244jiOikoIiksCceT-vrPIH1A-_p1y-vl3xivRpPlk_nyNzaatTx1tUQWtKfP9p&amp;__tn__=*NK-R">#SanitàXTutti</a> è la voce di un popolo che non si rassegna.</strong></p>



<p><em><strong><a href="https://forms.gle/VNEfnq6KzYqRobdo9" data-type="link" data-id="https://forms.gle/VNEfnq6KzYqRobdo9" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Partecipa compilando questo form</a></strong></em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sicurezza ambientale riconversione sostenibile al centro dell’accordo di programma AST &#8211; ACCIAI SPECIALI TERNI</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/sicurezza-ambientale-riconversione-sostenibile-al-centro-dellaccordo-di-programma-ast-acciai-speciali-terni/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 12 Jun 2025 15:50:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[ambiente]]></category>
		<category><![CDATA[Terni]]></category>
		<category><![CDATA[Umbria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=37177</guid>

					<description><![CDATA[Quello che firmiamo oggi a Roma è un vero e proprio progetto integrato che mette al centro la sicurezza ambientale e la riconversione sostenibile in un&#8217;area di importanza strategica come il Sito d’interesse nazionale 𝐓𝐞𝐫𝐧𝐢-𝐏𝐚𝐩𝐢𝐠𝐧𝐨. L&#8217;obiettivo è garantire un futuro produttivo pienamente compatibile con la tutela della salute dei cittadini e del nostro ecosistema. Come [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Umbria-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-37181" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Umbria-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Umbria-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Umbria-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Umbria-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Umbria-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Umbria-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Umbria.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em><strong>di Thomas De Luca, Assessore all’Ambiente Regione Umbria</strong></em></figcaption></figure>



<p>Quello che firmiamo oggi a Roma è un vero e proprio progetto integrato che mette al centro la sicurezza ambientale e la riconversione sostenibile in un&#8217;area di importanza strategica come il <strong>Sito d’interesse nazionale</strong> 𝐓𝐞𝐫𝐧𝐢-𝐏𝐚𝐩𝐢𝐠𝐧𝐨. L&#8217;obiettivo è garantire un futuro produttivo pienamente compatibile con la tutela della salute dei cittadini e del nostro ecosistema. Come 𝐑𝐞𝐠𝐢𝐨𝐧𝐞 𝐔𝐦𝐛𝐫𝐢𝐚, e come assessore all’Ambiente, siamo fieri di essere parte attiva di questo impegno insieme con MIMIT, MASE, MLPS, Comune di Terni e Gruppo Arvedi.</p>



<p>Sono fiero del fatto che per la prima volta in un accordo così importante, gli aspetti ambientali siano centrali. In pochi e semplici punti ecco di cui stiamo parlando:</p>



<p>𝐐𝐮𝐚𝐥𝐢𝐭𝐚̀ 𝐝𝐞𝐥𝐥&#8217;𝐚𝐫𝐢𝐚: studi specifici e misure per la riduzione delle emissioni, in particolare dei metalli pesanti. Lavoreremo con ARPA Umbria e AST per individuare e contenere le sorgenti di emissione diffuse, per raggiungere i nuovi e stringenti limiti sul nichel imposti dalla normativa europea per il 2030. Il quartiere di Prisciano e la battaglia alle emissioni assumono un ruolo centrale.</p>



<p>𝐃𝐢𝐬𝐜𝐚𝐫𝐢𝐜𝐚 𝐝𝐢 𝐕𝐨𝐜𝐚𝐛𝐨𝐥𝐨 𝐕𝐚𝐥𝐥𝐞: ogni ampliamento sarà coniugato al raggiungimento di obiettivi di recupero delle scorie, riducendo il flusso di quelle che vanno a finire in discarica, incentivando la filiera del recupero. L&#8217;Accordo prevede interventi concreti di messa in sicurezza operativa e permanente dell&#8217;area industriale tra cui il landfill mining con l&#8217;obiettivo di realizzare barriere impermeabili sul fondo per proteggere suolo e falda.</p>



<p>𝐍𝐮𝐨𝐯𝐚 𝐑𝐚𝐦𝐩𝐚 𝐒𝐜𝐨𝐫𝐢𝐞: cronoprogramma e tempi definiti per il contenimento delle emissioni diffuse, individuazione delle sorgenti e implementazione di misure tecniche e gestionali per la riduzione anche di vibrazioni e odori a Prisciano.</p>



<p>𝐄𝐜𝐨𝐧𝐨𝐦𝐢𝐚 𝐜𝐢𝐫𝐜𝐨𝐥𝐚𝐫𝐞 𝐞 𝐫𝐞𝐜𝐮𝐩𝐞𝐫𝐨 𝐬𝐜𝐚𝐫𝐭𝐢 𝐩𝐫𝐨𝐝𝐮𝐭𝐭𝐢𝐯𝐢: trattamento delle scorie siderurgiche per massimizzare il riutilizzo e ridurre al minimo il conferimento in discarica.</p>



<p>𝐃𝐞𝐜𝐚𝐫𝐛𝐨𝐧𝐢𝐳𝐳𝐚𝐳𝐢𝐨𝐧𝐞 𝐞𝐝 𝐞𝐟𝐟𝐢𝐜𝐢𝐞𝐧𝐭𝐚𝐦𝐞𝐧𝐭𝐨 𝐞𝐧𝐞𝐫𝐠𝐞𝐭𝐢𝐜𝐨: interventi mirati in linea con gli obiettivi di transizione ecologica e neutralità carbonica. Regione protagonista sul tema energia nella gestione delle centrali idroelettriche attraverso società pubblico-privata con apertura all&#8217;ingresso di aziende energivore riservando una quota di energia 100% green con conseguente riduzione delle emissioni connesse alla sua produzione a fronte del mantenimento di livelli occupazionali e obiettivi ambientali.</p>



<p>Questo Accordo rappresenta una sfida complessa ma necessaria per conciliare industria e ambiente. È un impegno concreto per un futuro in cui 𝐥&#8217;𝐚𝐭𝐭𝐢𝐯𝐢𝐭𝐚̀ 𝐩𝐫𝐨𝐝𝐮𝐭𝐭𝐢𝐯𝐚 𝐜𝐨𝐧𝐯𝐢𝐯𝐚 𝐜𝐨𝐧 𝐮𝐧 𝐚𝐦𝐛𝐢𝐞𝐧𝐭𝐞 𝐩𝐢𝐮̀ 𝐬𝐚𝐧𝐨 per tutti i cittadini di Terni e dell&#8217;Umbria. Monitoreremo attentamente l&#8217;attuazione di ogni punto attraverso il Comitato Esecutivo istituito.</p>



<p><strong>Avanti tutta per un&#8217;Umbria sempre più verde e sostenibile!</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Torna UNITE! Giustizia sociale e diritti civili per una piena partecipazione femminile alla vita politica del Paese</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/torna-unite-giustizia-sociale-e-diritti-civili-per-una-piena-partecipazione-femminile-alla-vita-politica-del-paese/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 12 Jun 2025 10:39:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Diritti]]></category>
		<category><![CDATA[Diritti Civili]]></category>
		<category><![CDATA[UNITE]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=37012</guid>

					<description><![CDATA[Il percorso avviato da UNITE continua e si arricchisce con nuove attuali tematiche, sulle quali è importante riflettere, discutere e proporre soluzioni: le adozioni e la riforma del diritto di famiglia; la prostituzione; le fragilità maschili. Promosso dal Comitato Politiche di Genere e Diritti Civili del M5S, UNITE si rivolge quest’anno a tutti gli iscritti [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/torna-unite-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-37015" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/torna-unite-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/torna-unite-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/torna-unite-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/torna-unite-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/torna-unite-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/torna-unite-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/torna-unite.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Il percorso avviato da UNITE continua e si arricchisce con nuove attuali tematiche, sulle quali è importante riflettere, discutere e proporre soluzioni: <strong>le adozioni e la riforma del diritto di famiglia; la prostituzione; le fragilità maschili.</strong></p>



<p>Promosso dal Comitato Politiche di Genere e Diritti Civili del M5S, <strong>UNITE si rivolge quest’anno a tutti gli iscritti del M5S, sia donne che uomini,</strong> e ha come obiettivo la promozione di una piena partecipazione politica delle donne, in senso attivo e passivo: valorizzando il protagonismo femminile nei luoghi decisionali, incentivando la consapevolezza civica e il voto informato, e abbattendo gli ostacoli culturali e strutturali che ancora ne limitano l’espressione.</p>



<p>Si partirà con una serie di<strong> incontri online a giugno, luglio e settembre</strong>, ognuno sui 3 filoni di formazione, per arrivare al <strong>grande evento finale di UNITE a ottobre 2025</strong>, dove tutti i protagonisti avranno l’occasione di incontrarsi e confrontarsi in un momento unico di elaborazione politica collettiva, che riconosca il legame tra giustizia sociale, diritti civili e piena partecipazione femminile alla vita politica del Paese.</p>



<p><strong>Il ciclo di incontri online partirà mercoledì 18 giugno 2025 alle ore 19.00, con il primo dei 7 incontri di formazione all&#8217;interno del percorso &#8220;Adozioni e riforma del diritto di famiglia&#8221;, che ha in programma i seguenti appuntamenti:</strong></p>



<p>Mercoledì 25 giugno ore 19.00<br>Giovedì 3 luglio ore 18.00<br>Lunedì 7 luglio ore 18.00<br>Mercoledì 9 luglio ore 19.00<br>Mercoledì 16 luglio ore 19.00<br>Venerdì 18 luglio ore 18.00</p>



<p><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/event/unite-adozioni-e-diritto-di-famiglia-86/register" data-type="link" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/event/unite-adozioni-e-diritto-di-famiglia-86/register" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>CLICCA QUI PER ISCRIVERSI AL CICLO DI INCONTRI</strong></a></p>



<p>FOCUS SUI 3 PERCORSI DI PARTECIPAZIONE</p>



<p><strong>1 &#8211; ADOZIONI E RIFORMA DEL DIRITTO DI FAMIGLIA</strong><br>Il diritto di famiglia va riformato in chiave paritaria. Unioni, adozioni, affidamento, cura, carichi familiari, pensioni, patrimonio, ruoli genitoriali, procreazioni medicalmente assistite di vario tipo: tutto deve essere rinnovato per consentire una piena parità nelle coppie, semplificando le procedure e tagliando la burocrazia.<br>L’obiettivo, a fine percorso, è costruire un nuovo impianto normativo che riconosca e favorisca la parità sostanziale tra i generi nei rapporti familiari, riducendo le disuguaglianze che ostacolano l&#8217;autonomia e la partecipazione politica delle donne, a partire dalle esperienze di chi determinate situazioni le vive in prima persona.<br>Vogliamo costruire una proposta concreta e condivisa insieme alle nostre iscritte e ai nostri iscritti!</p>



<p><strong>2 – PROSTITUZIONE</strong><br>È ora di un confronto vero per arrivare a una posizione consapevole e coerente sulla prostituzione, con particolare attenzione alle sue ricadute sull’uguaglianza di genere, sui diritti delle donne, e sull’immaginario collettivo femminile.<br>In Italia, la prostituzione in quanto tale è legale. Sono reati invece tutte le condotte parallele: sfruttamento, favoreggiamento, induzione. Questo crea una zona grigia che spesso lascia spazio a sfruttamento, violenza e tratta. Un aspetto sempre più pervasivo del fenomeno riguarda la prostituzione digitale, attraverso piattaforme online che rappresentano una minaccia ancora più subdola: un canale che sfugge ai controlli tradizionali e rende ancora più urgente un intervento pubblico e culturale.<br>Gli incontri online si alterneranno tra quelli a sostegno del modello regolamentarista, che vorrebbe cioè regolamentarizzare la prostituzione, e quelli a sostegno del modello abolizionista, che sanziona invece la domanda di sesso a pagamento e prevede una maggiore tutela delle persone prostituite.<br>L’obiettivo, a fine percorso, è arrivare a un documento di indirizzo condiviso per definire la posizione del M5S sul tema e capire come modificare la legge Merlin.<br>Avviamo un confronto pubblico e politico su che modello vogliamo adottare e proporre come forza politica in Italia!</p>



<p><strong>3 &#8211; FRAGILITÀ MASCHILE</strong><br>La controparte della parità sono gli uomini. Fragilità maschili, violenza, paternità, identità sociale dell’uomo: mettiamo al centro gli uomini, facciamoli raccontare. Decostruiamo modelli culturali che rigidamente definiscono la maschilità e che, nel farlo, alimentano relazioni di potere squilibrate e frenano l&#8217;evoluzione collettiva.<br>Gli incontri online propongono percorsi culturali con esperti e materiali di approfondimento, attraverso un dialogo paritario che sveli le fragilità maschili e abbatta gli stereotipi che ingabbiano gli uomini e che spesso sono all’origine delle relazioni tossiche.<br>L’obiettivo, a fine percorso, è arrivare a una riflessione condivisa e a un documento di indirizzo da proporre nelle scuole, negli ambienti di lavoro e in ogni sede più opportuna.</p>



<p><strong>I DIRITTI NON STANNO FERMI, PORTIAMOLI OVUNQUE. PARTECIPA ANCHE TU!<br>COSTRUIAMO INSIEME UNA SOCIETÀ PIÙ GIUSTA, LIBERA E INCLUSIVA.</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>&#8220;Le condizioni economiche per la pace&#8221;: un&#8217;alternativa è possibile</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/le-condizioni-economiche-per-la-pace-unalternativa-e-possibile/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Jun 2025 15:49:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Europa e Mondo]]></category>
		<category><![CDATA[NO al riarmo]]></category>
		<category><![CDATA[Palestina]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36977</guid>

					<description><![CDATA[Martedì 10 giugno si è tenuta al Parlamento europeo l’iniziativa &#8220;Le condizioni economiche per la pace&#8221;, organizzata dai nostri europarlamentari Pasquale Tridico, Gaetano Pedullà e Danilo Della Valle. Un incontro importante, che ha visto la partecipazione di figure di primo piano del dibattito politico ed economico europeo e internazionale: oltre al Presidente Giuseppe Conte erano [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/blog-1024x768.png" alt="" class="wp-image-36979" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/blog-1024x768.png 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/blog-300x225.png 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/blog-768x576.png 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/blog-1536x1152.png 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/blog-1200x900.png 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/blog-600x450.png 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/blog.png 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><strong>Martedì 10 giugno si è tenuta al Parlamento europeo l’iniziativa <em>&#8220;Le condizioni economiche per la pace&#8221;</em>, organizzata dai nostri europarlamentari Pasquale Tridico, Gaetano Pedullà e Danilo Della Valle. </strong>Un incontro importante, che ha visto la partecipazione di figure di primo piano del dibattito politico ed economico europeo e internazionale: oltre al Presidente Giuseppe Conte erano infatti presenti Yanis Varoufakis, economista ed ex Ministro delle Finanze greco, e Jeffrey D. Sachs, professore di Economia alla Columbia University.</p>



<p>L’iniziativa parte da un appello pubblicato sul <em>Financial Times</em> e sostenuto da Emiliano Brancaccio e altri economisti internazionali. L’appello è stato lanciato a un anno dall’invasione russa dell’Ucraina, con una posizione chiara: rifiutare la narrazione dello “scontro di civiltà” e porre invece l’attenzione sul ruolo delle contraddizioni economiche globali che alimentano i conflitti.</p>



<p>In un&#8217;Europa sempre più segnata da tensioni internazionali, spese militari in crescita e politiche economiche che derubricano il benessere sociale a interesse secondario, diventa essenziale riportare al centro del dibattito il ruolo che le scelte economiche giocano nella costruzione della pace. La pace non è solo il risultato dell’assenza di conflitti armati: è anche e soprattutto il frutto di giustizia sociale, equità economica e riduzione delle disuguaglianze.</p>



<p>Questo assume un significato ancora più urgente oggi: pensare a una soluzione duratura per la Palestina, ad esempio, significa anche ripensare alle dinamiche economiche che alimentano l’occupazione. Parlare di pace senza affrontare le radici economiche dell&#8217;oppressione e della guerra è un esercizio sterile. Ecco perché discutere di politiche economiche non è un tecnicismo, ma un atto profondamente politico.</p>



<p>La crisi dell’attuale ordine economico globale, sempre più frammentato, rivela l’intreccio profondo tra geopolitica ed economia: lo spostamento delle catene del valore, la guerra dei dazi e l’ascesa di un blocco economico alternativo a trazione cinese (BRICS, BRI, RCEP) dimostrano che non si può comprendere l’instabilità internazionale senza leggere le tensioni nei flussi commerciali e nella distribuzione del capitale.</p>



<p>Le scelte di riarmo e rafforzamento dell’industria bellica a discapito dei reali bisogni dei cittadini europei, messe in atto dalla Commissione europea di Ursula von der Leyen, stanno portando l’Unione sempre più lontana dai suoi valori fondanti di cooperazione e solidarietà.</p>



<p>In un mondo in cui i legami economici globali stanno ridefinendo le alleanze e acuendo i conflitti, costruire la pace significa anche saper leggere i segnali di crisi di un modello basato sulla competizione armata per il controllo delle risorse.</p>



<p>In questo contesto, eventi come questo servono ad accendere un faro di speranza, una bussola morale e politica per chi vuole costruire un’Europa diversa.</p>



<p>È urgente creare le condizioni per un&#8217;alternativa concreta a questo Esecutivo europeo che ci sta portando sull&#8217;orlo del baratro: solo riportando al centro della politica il tema della giustizia economica possiamo davvero sperare in un futuro di pace.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="THE ECONOMIC CONDITIONS FOR PEACE - Hosted by Danilo Della Valle, Gaetano Pedullà, Pasquale Tridico" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/O6Ww7OWj8yc?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
