<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 13 Apr 2023 10:28:46 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Il Po è in secca e il Decreto Siccità dov&#8217;è? #NonLasciamoScorrere</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-po-e-in-secca-e-il-decreto-siccita-dove-nonlasciamoscorrere/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Apr 2023 10:11:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Fiume Po]]></category>
		<category><![CDATA[siccità]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23508</guid>

					<description><![CDATA[La siccità in Italia picchia duro e a risentirne è soprattutto l&#8217;area del Nord Italia. Piogge scarse, e neve in diminuzione drastica hanno provocato un impoverimento idrico importante, con conseguenze evidenti per la produzione agricola. Una delle zone in cui l&#8217;effetto dei cambiamenti climatici è più evidente è quella del Po. La siccità che colpisce [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/po-in-secca-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23510" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/po-in-secca-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/po-in-secca-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/po-in-secca-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/po-in-secca-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/po-in-secca-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/po-in-secca-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/po-in-secca.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>La <strong>siccità</strong> in Italia picchia duro e a risentirne è soprattutto l&#8217;area del Nord Italia. Piogge scarse, e neve in diminuzione drastica hanno provocato un impoverimento idrico importante, con conseguenze evidenti per la produzione agricola. Una delle zone in cui l&#8217;effetto dei cambiamenti climatici è più evidente è quella del Po. La <strong>siccità</strong> che colpisce il bacino del fiume Po è stata fotografata dallo Spazio grazie agli strumenti della costellazione italiana di satelliti COSMO-SkyMed. Nell&#8217;immagine il dettaglio nell&#8217;area di Pavia (al centro dell&#8217;immagine) con il Ponte della Becca (a est di Pavia) che attraversa la confluenza tra i fiumi Ticino e Po. In verde sono evidenziati i cambiamenti avvenuti negli ultimi 3 anni al corso di entrambi i fiumi e le aree che attualmente risultano in secca. L&#8217;immagine, diffusa dall&#8217;Agenzia spaziale italiana (Asi), è il risultato di un&#8217;elaborazione in RGB di 3 immagini acquisite dalla Costellazione COSMO-SkyMed dal 2020 a marzo 2023, ad ognuno dei 3 canali RGB è stata associata una delle immagini selezionate per l&#8217;analisi. (Fonte agenzia DIRE 11-4-2023)</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="534" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/il-Po-in-secca-1024x534.jpeg" alt="" class="wp-image-23511" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/il-Po-in-secca-1024x534.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/il-Po-in-secca-300x157.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/il-Po-in-secca-768x401.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/il-Po-in-secca-1536x802.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/il-Po-in-secca-1200x626.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/il-Po-in-secca-600x313.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/il-Po-in-secca.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption">La siccità del Po vista dai satelliti COSMO-SkyMed</figcaption></figure></div>


<p>Finalmente dopo mesi di inattività totale sull’argomento, il 6 aprile scorso il cosiddetto Decreto Siccità è stato approvato nel Consiglio dei Ministri e avrebbe dovuto essere pubblicato in Gazzetta ufficiale. Eppure di lui non c’è traccia. Avete capito bene: l’emergenza è stata proclamata a luglio del 2022 e ad oggi non è stata gestita in alcun modo dal governo Meloni</p>



<p><strong>Risparmiamo l’acqua, combattiamo gli sprechi, #NonLasciamoScorrere</strong><strong></strong></p>



<p>È una campagna che si svolgerà con iniziative a livello comunale, regionale e nazionale volte a informare i cittadini sulla crisi idrica in corso e a far conoscere le misure del Movimento 5 stelle per fronteggiare la siccità a livello regionale, comunale e nazionale.</p>



<p><em><a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/drive/folders/12D2McNeegVBzLAlkMalNWc3QrGnu7Cr6?usp=sharing" data-type="URL" data-id="https://drive.google.com/drive/folders/12D2McNeegVBzLAlkMalNWc3QrGnu7Cr6?usp=sharing" target="_blank">A questo link potete scaricare i materiali grafici per i social e per allestire banchetti o sedi del Movimento 5 stelle</a></em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>PNRR: anche nelle Marche il Movimento chiede una Commissione speciale per monitorare l&#8217;uso dei fondi</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/pnrr-anche-nelle-marche-il-movimento-chiede-una-commissione-speciale-per-monitorare-luso-dei-fondi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 08 Apr 2023 14:06:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Marche]]></category>
		<category><![CDATA[PNRR]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23498</guid>

					<description><![CDATA[Una commissione speciale per monitorare e controllare come siano utilizzate nelle Marche le straordinarie risorse messe a disposizione dal Piano nazionale di ripresa e resilienza. È la proposta che Marta Ruggeri, capogruppo dei 5 Stelle, ha depositato in consiglio regionale per dotare l&#8217;amministrazione marchigiana di uno strumento utilissimo. Permette infatti di sfruttare al meglio, nella [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/pnrr-marche-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23501" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/pnrr-marche-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/pnrr-marche-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/pnrr-marche-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/pnrr-marche-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/pnrr-marche-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/pnrr-marche-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/pnrr-marche.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Una commissione speciale per monitorare e controllare come siano utilizzate nelle Marche le straordinarie risorse messe a disposizione dal Piano nazionale di ripresa e resilienza. È la proposta che Marta Ruggeri, capogruppo dei 5 Stelle, ha depositato in consiglio regionale per dotare l&#8217;amministrazione marchigiana di uno strumento utilissimo. Permette infatti di sfruttare al meglio, nella sua interezza, la storica occasione di sviluppo rappresentato dai fondi Pnrr.</p>



<p>La proposta della commissione speciale è dunque un contributo fattivo, responsabile e nell&#8217;interesse dell&#8217;intera comunità marchigiana. Una prospettiva che supera il senso dell&#8217;appartenenza, su cui dovrebbe concordare di conseguenza l&#8217;intero consiglio regionale.</p>



<p>Ne potrebbe ricavare spunti di riflessione lo stesso Governo Meloni, in questa fase in forte difficoltà rispetto a temi dirimenti come il rispetto delle scadenze poste dal piano e, appunto, il migliore utilizzo dei fondi messi a disposizione del Paese dall&#8217;esecutivo Conte.</p>



<p>Sia chiaro che nelle Marche sono&nbsp; in gioco risorse comunitarie pari a 1,7 miliardi e che, come soggetto attuatore, la Regione gestisce direttamente 253 milioni per quasi 300 progetti. Agendo una tale leva di crescita, al massimo delle sue potenzialità, significa dare maggiore forza agli investimenti sulla sanità, sulla scuola, sulle infrastrutture, sull&#8217;inclusione sociale, sulla transizione ecologica e digitale.</p>



<p>Un&#8217;occhiata, allora, ai contenuti della proposta Ruggeri sulla commissione speciale, che si vorrebbe uno strumento di trasparenza, di informazione (riferirebbe all&#8217;assemblea legislativa a cadenze periodiche) e di stimolo a fare sia presto sia bene. Undici consiglieri regionali, sei di maggioranza e cinque di opposizione che eleggerebbero al loro interno sia il presidente sia il vice presidente, sarebbero dunque chiamati a monitorare l&#8217;utilizzo dei fondi Pnrr, l&#8217;efficacia dei bandi regionali e lo stato degli interventi finanziati. È infine previsto che i commissari svolgano la loro attività a titolo gratuito per tutta la durata del mandato.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Abruzzo il Movimento presenta una proposta di legge per fare tesoro dell’acqua piovana #NonLasciamoScorrere</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-abruzzo-il-movimento-presenta-una-proposta-di-legge-per-fare-tesoro-dellacqua-piovana/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 07 Apr 2023 08:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[#nonlasciamoscorrere]]></category>
		<category><![CDATA[Abruzzo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23489</guid>

					<description><![CDATA[Una proposta di legge, a prima firma del&#160;Capogruppo Francesco Taglieri, è stata depositata in Consiglio regionale dal Movimento 5 Stelle. L’obiettivo è quello di disciplinare l’adozione di sistemi di captazione, accumulo e utilizzo delle acque piovane nelle nuove edificazioni e negli interventi di recupero del patrimonio edilizio, attraverso la modifica di alcune leggi regionali in [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/abruzzo-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23491" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/abruzzo-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/abruzzo-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/abruzzo-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/abruzzo-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/abruzzo-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/abruzzo-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/abruzzo.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Una proposta di legge, a prima firma del&nbsp;<strong>Capogruppo Francesco Taglieri</strong>, è stata depositata in Consiglio regionale dal Movimento 5 Stelle. L’obiettivo è quello di disciplinare l’adozione di sistemi di captazione, accumulo e utilizzo delle acque piovane nelle nuove edificazioni e negli interventi di recupero del patrimonio edilizio, attraverso la modifica di alcune leggi regionali in materia di edilizia.<br>Solo in Abruzzo la percentuale di dispersione è vicina al 60%, con picchi superiori al 70 %. A questa situazione già critica si somma il fatto che in Italia del flusso annuale medio di acqua piovana, che è di circa 285 miliardi di metri cubi, molta viene persa. Soprattutto in città poiché gli edifici non sono adeguati a raccoglierla e farla confluire dove serve, lasciandola di fatto inutilizzata.<br>Un lusso che non possiamo più permetterci! Per questo occorre adoperarsi per il recupero delle acque piovane, attraverso una apposita legislazione. A livello nazionale si è già intervenuti con la legge 244/2007 che ha disposto, dal 2009, il rilascio del permesso di costruire solo se subordinato, oltre che alla certificazione energetica dell’edificio, anche alle caratteristiche strutturali dell’immobile finalizzate al risparmio idrico e al reimpiego delle acque meteoriche. Inoltre, il d.lgs. 152/2006, prevede l’adozione, anche da parte delle Regioni, di norme e misure volte a favorire il riciclo dell’acqua. Successivamente a queste disposizioni nazionali alcune Regioni hanno legiferato o regolamentato in tal senso. L’Abruzzo no.<br>La proposta di legge del Movimento 5 stelle Abruzzo mira a sanare questo vuoto normativo promuovendo pratiche edilizie che consentano di intercettare le acque meteoriche provenienti dalle coperture degli edifici e riutilizzarle sia per uso domestico che industriale.<br><strong>Tra gli obiettivi del PNRR</strong>, non a caso, rientrano per l’appunto la salvaguardia delle risorse idriche e la gestione efficace, efficiente e sostenibile dei servizi idrici. È necessario, dunque, che le politiche per la gestione sostenibile dell’acqua adottino un sistema di monitoraggio continuo e capillare della risorsa attraverso informazioni costantemente aggiornate, aggiornabili e al maggior dettaglio territoriale.<br>Recenti indagini ISTAT evidenziano, infatti, che nel nostro Paese vengono consumati per l’utilizzo domestico più di 150 litri di acqua al giorno per abitante. <strong>Esclusi gli usi per l’igiene personale, per l’alimentazione e per la lavastoviglie, che necessitano di acqua potabile, i rimanenti usi, che rappresentano circa il 50% del consumo totale, possono anche essere effettuati utilizzando acqua non potabile. Questo fabbisogno giornaliero può essere fornito dal recupero delle acque piovane,</strong><strong><br>il che permetterebbe anche un notevole abbattimento dei costi in bolletta, ovviamente.</strong></p>



<p>La proposta di legge del nostro capogruppo Taglieri in Abruzzo, intende promuovere pratiche edilizie che consentano di intercettare le acque meteoriche provenienti dalle coperture degli edifici e riutilizzarle, sia per uso civile che industriale, attraverso l’installazione di sistemi di captazione, filtro ed accumulo; oltre alla realizzazione di una rete di adduzione e distribuzione idrica delle stesse acque da utilizzarsi per l’alimentazione degli scarichi dei W.C, innaffiare aree verdi e orti, per gli usi antincendio, per il lavaggio di autovetture, e altri usi compatibili (rete duale).<br>Non possiamo aspettare troppo! A causa del cambiamento climatico globale, dell’inquinamento e dell’eccessivo prelievo umano, le risorse idriche naturali iniziano a scarseggiare sempre di più anche in Italia. Lo stato di emergenza siccità è stato proclamato già lo scorso luglio, e tuttavia il governo Meloni da quando si è insediato ancora non ha fatto nulla se non chiacchiere.</p>



<p>Per questo il M5S sta portando sui tavoli dei Consigli regionali di tutta Italia proposte concrete e fattibili volte a fronteggiare l’emergenza siccità.</p>



<p>Ci auguriamo che il centrodestra in Abruzzo non rimanga sordo anche a questa proposta.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il Consiglio regionale della Lombardia vota all’unanimità l’istituzione della nuova Commissione PNRR voluta dal M5S</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/lombardia-vota-unanimita-istituzione-nuova-commissione-pnrr-voluta-dal-m5s/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 05 Apr 2023 10:39:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<category><![CDATA[PNRR]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23480</guid>

					<description><![CDATA[Il Consiglio Regionale della Lombardia ha votato all’unanimità l’istituzione di una Commissione speciale dedicata al Piano Nazionale di Ripresa e Resilienza. Compito della Commissione sarà quello di monitorare l’avanzamento dei lavori relativi alla messa a terra dei fondi regionali del PNRR destinati alla Lombardia.Dodici miliardi di euro rappresentano un’occasione che non può essere sprecata.La Commissione [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/pnrr-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23483" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/pnrr-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/pnrr-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/pnrr-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/pnrr-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/pnrr-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/pnrr-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/pnrr.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il Consiglio Regionale della Lombardia ha votato all’unanimità l’istituzione di una Commissione speciale dedicata al Piano Nazionale di Ripresa e Resilienza. Compito della Commissione sarà quello di monitorare l’avanzamento dei lavori relativi alla messa a terra dei fondi regionali del PNRR destinati alla Lombardia.<br>Dodici miliardi di euro rappresentano un’occasione che non può essere sprecata.<br>La Commissione nasce grazie a un’iniziativa del gruppo regionale del Movimento Cinque Stelle.<br>La Lombardia non può rischiare di perdere i fondi che Giuseppe Conte ha ottenuto in Europa. Risorse che possono avere immediate ricadute positive sul territorio come ad esempio: potenziare una sanità territoriale sempre più in difficoltà a causa della carenza di risorse, potenziare le linee ferroviarie e lavorare a progetti di riqualificazione urbana.<br>Non possiamo arrenderci, come invece vorrebbe fare la Lega che con le parole del suo capogruppo: “Valutare di rinunciare a una parte dei fondi a debito” alla Camera ha ribadito tutte le difficoltà e le inadeguatezze del governo nel gestire e spendere per i cittadini queste preziose risorse. Noi, a differenza loro, non abbiamo paura di metterci al lavoro per scongiurare questo pericolo e da oggi in Regione Lombardia avremo uno strumento in più. Ci auguriamo che il lavoro di questa Commissione possa in futuro essere da stimolo anche per il Governo, così come ci auguriamo che la stessa cosa possa avvenire anche in altre Regioni.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>#NonLasciamoScorrere: un fondo di salvaguardia per i Comuni sorgivi e per quelli che ospitano campi pozzi</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/un-fondo-di-salvaguardia-per-i-comuni-sorgivi-e-per-quelli-che-ospitano-campi-pozzi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 01 Apr 2023 08:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[#nonlasciamoscorrere]]></category>
		<category><![CDATA[Toscana]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23466</guid>

					<description><![CDATA[Il Movimento 5 Stelle in Toscana ha presentato una mozione per chiedere la creazione di un fondo di salvaguardia che preveda un&#8217;indennità per i comuni dove sono presenti le sorgenti di acqua potabile e per quelli dove si effettuano gli emungimenti per l&#8217;immissione delle acque nella rete idrica. Tale iniziativa segue quanto già stabilito dalla [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-3-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23470" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-3-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-3-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-3-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-3-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-3-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-3-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-3.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il Movimento 5 Stelle in Toscana ha presentato una mozione per chiedere la creazione di un fondo di salvaguardia che preveda un&#8217;indennità per i comuni dove sono presenti le sorgenti di acqua potabile e per quelli dove si effettuano gli emungimenti per l&#8217;immissione delle acque nella rete idrica. Tale iniziativa segue quanto già stabilito dalla risoluzione n.207 del Consiglio regionale della Toscana, approvata l&#8217;8 settembre 2022, che riguarda i comuni sorgivi ma non quelli con i campi pozzi, i quali sono più soggetti, rispetto ai primi, a fenomeni di cedimento del terreno a causa dell&#8217;eccessivo sfruttamento delle risorse idriche. L&#8217;atto, protocollato dalla Presidente del Gruppo regionale M5S, Irene Galletti, riprende l&#8217;ordine del giorno approvato dal Consiglio Comunale di Vecchiano (Pisa) per sollevare una problematica fortemente sentita dal territorio pisano, ma dalla valenza nazionale.</p>



<p>Questa è un&#8217;iniziativa che il Governo deve prendere seriamente in considerazione.</p>



<p>Non di rado, l&#8217;eccessivo prelievo può portare a situazioni di cedimento del terreno con conseguenti lesioni di edifici e altri manufatti. Ciò accade nei comuni sorgivi, ma più frequentemente in quelli che ospitano campi pozzi, come Vecchiano, dove la cittadinanza ha vissuto esperienze simili negli anni, tra cui episodi di abbassamento elevato ed anomalo, o addirittura scomparsa, dell&#8217;acqua nei pozzi privati dei centri abitati.</p>



<p>Con questa proposta, il Movimento 5 Stelle ha riscontrato un interesse generale che riguarda non solo Vecchiano, ma l&#8217;intero territorio regionale e nazionale. La mozione mira a impegnare la Regione Toscana a prevedere l&#8217;introduzione di una forma di indennità per i comuni che ospitano campi pozzi. Questi soldi, in modo analogo a quanto previsto per l&#8217;indennità di disagio ambientale (IDA) per i comuni che ospitano impianti di rifiuti, possono essere reinvestiti in opere strettamente connesse alla tutela ambientale, alla valorizzazione e alla preservazione della risorsa idrica, a carico degli enti locali.</p>



<p>Questa iniziativa è uno degli effetti della sinergia virtuosa innescata dalla campagna ‘Risparmiamo l’acqua, combattiamo gli sprechi, #NonLasciamoScorrere’. Si tratta di una proposta che può essere facilmente replicata in ogni consiglio comunale e regionale d&#8217;Italia. Farlo significa contribuire a tutelare il territorio e a promuovere un utilizzo consapevole della risorsa idrica</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pronti a dare il nostro contributo per non sprecare nemmeno un euro dei fondi del PNRR</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/pronti-a-dare-il-nostro-contributo-per-non-sprecare-nemmeno-un-euro-dei-fondi-del-pnrr/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 31 Mar 2023 10:12:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[PNRR]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23445</guid>

					<description><![CDATA[L&#8217;INTERVENTO DI GIUSEPPE CONTE SUL CORRIERE DELLA SERA: Nel luglio 2020 si tenne il Consiglio europeo che pose fine all’estenuante trattativa per i 209 miliardi del Recovery Fund. Un politico di lungo corso mi avvertì subito: «Questo è l’inizio della fine per il tuo governo, gli avversari politici e i vari comitati d’affari non ti [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/pnrr-conte-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23449" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/pnrr-conte-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/pnrr-conte-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/pnrr-conte-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/pnrr-conte-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/pnrr-conte-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/pnrr-conte-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/pnrr-conte.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><em><strong>L&#8217;INTERVENTO DI GIUSEPPE CONTE SUL CORRIERE DELLA SERA</strong></em>:</p>



<p>Nel luglio 2020 si tenne il Consiglio europeo che pose fine all’estenuante trattativa per i 209 miliardi del Recovery Fund. Un politico di lungo corso mi avvertì subito: «Questo è l’inizio della fine per il tuo governo, gli avversari politici e i vari comitati d’affari non ti lasceranno mai gestire quei fondi». L’avvertimento non mi lasciò indifferente, ma non valse a offuscare la soddisfazione <strong>per aver ottenuto un risultato storico per i cittadini italiani</strong>, i quali finalmente intravedevano all’orizzonte una concreta stagione di crescita e sviluppo, sociale e ambientale.</p>



<p>Quei 209 miliardi erano anche il segno tangibile di una nuova Europa, capace di chiudere la stagione dell’austerità e rispondere nel segno di una più matura solidarietà alla tragedia della pandemia che tanto duramente aveva colpito il nostro Paese. <strong>Di lì a pochi mesi quella profezia iniziò a materializzarsi</strong>. Avversari, anche interni alle forze di governo, le forze di opposizione, una buona parte dei media e vari esponenti di alcuni circuiti economici e finanziari intensificarono gli sforzi per far crescere la percezione che il governo in carica non offrisse sufficienti garanzie di gestire in modo efficiente i fondi del Pnrr.</p>



<p>Il resto della storia è noto ed io lasciai Palazzo Chigi quando il Piano era in fase di ultimazione, in attesa di essere presentato a Bruxelles. Il lascito del governo guidato da Mario Draghi, certificato dalla sua ultima Nadef, è di 13 miliardi di euro di minori spese del Pnrr rispetto a quelle da lui stesso previste nel Def precedente. Poi è arrivato il governo di Giorgia Meloni ed è la cronaca ad aggiornarci su come stiano andando le cose: l’Italia è in una condizione di conclamata difficoltà. <strong>Una buona metà delle iniziative e delle misure sono in ritardo</strong> ed è stato speso solo il 6% dei fondi, come certificato dalla Corte dei conti.</p>



<p>La prospettiva, confermata dalle dichiarazioni del ministro Fitto, è che alcuni progetti non sono realizzabili entro la scadenza stabilita. Di fronte però alla possibilità di perdere i fondi del Pnrr, anche una forza di opposizione intransigente come il Movimento 5 Stelle non può rimanere a guardare. In ballo c’è qualcosa che travalica le dinamiche di maggioranza e opposizione, che si sgancia dalle logiche del consenso elettorale. <strong>Qui è in gioco la credibilità dell’Italia</strong>. Se falliamo sul Pnrr non fallisce solo Giorgia Meloni, fallisce l’Italia intera e la possibilità del suo definitivo rilancio.</p>



<p>Perdere questa occasione significa lasciarsi sfuggire una capillare rivoluzione in termini di maggiori investimenti nella sanità, nelle scuole, nelle infrastrutture, in tutto ciò che può farci affrontare una impegnativa transizione ecologica e digitale, nel segno di una maggiore inclusione sociale.<strong> Il nostro fallimento rischia di trascinare con sé anche il fallimento dell’idea di un’Europa solidale</strong>, con il risultato di lasciare campo libero ai falchi dei tagli e dell’austerità e di aprire un’autostrada a un rinnovato senso di sfiducia verso l’Italia e verso l’Europa intera.</p>



<p>Per questi motivi <strong>il M5S non lascerà nulla di intentato</strong>. È disponibile a sedersi a un tavolo e a rimboccarsi le maniche per dare il proprio contributo nell’interesse comune, per rimediare ai ritardi collezionati in questi mesi e agli errori sin qui commessi. Dobbiamo farlo tutti, anche coloro che, come noi, sono linearmente all’opposizione.</p>



<p>A Giorgia Meloni poniamo però due precondizioni. La prima è una grande operazione di trasparenza, assolutamente necessaria a individuare cosa non sta funzionando e dove occorre intervenire. La seconda è l’ascolto delle proposte del M5S e delle altre forze politiche, anche di opposizione, che vorranno offrire il proprio contributo. <strong>Il Pnrr non è una bandiera attorno alla quale ridursi a fare i tifosi:</strong> quei 209 miliardi hanno solo una bandiera, quella dell’Italia.</p>



<p>Qualche giorno fa Giorgia Meloni ha detto che si dimetterebbe piuttosto che andare in Europa come sono andato io. Dopo aver portato in Italia da Bruxelles 209 miliardi, io invece mi dimetterei dai miei incarichi politici se oggi mi limitassi a fare polemica senza mettermi a disposizione del mio Paese per salvare quei fondi e la concreta prospettiva di un futuro migliore.</p>



<p class="has-text-align-right"><em>Giuseppe Conte</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Lombardia il M5S chiede una Commissione speciale per il PNRR</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-lombardia-il-m5s-chiede-una-commissione-speciale-per-il-pnrr/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Mar 2023 17:01:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<category><![CDATA[PNRR]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23439</guid>

					<description><![CDATA[Il Movimento Cinque Stelle Lombardia ha chiesto sia istituita, in Consiglio regionale, una Commissione speciale con il compito di monitorare l’andamento dei lavori relativi alla messa a terra dei fondi del PNRR.I ritardi accumulati dai governi Draghi e Meloni non sono più un mistero, ma anche le Regioni hanno le loro responsabilità. Per questo, durante [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/pnrr-lombardia-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23443" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/pnrr-lombardia-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/pnrr-lombardia-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/pnrr-lombardia-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/pnrr-lombardia-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/pnrr-lombardia-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/pnrr-lombardia-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/pnrr-lombardia.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il Movimento Cinque Stelle Lombardia ha chiesto sia istituita, in Consiglio regionale, una Commissione speciale con il compito di monitorare l’andamento dei lavori relativi alla messa a terra dei fondi del PNRR.<br>I ritardi accumulati dai governi Draghi e Meloni non sono più un mistero, ma anche le Regioni hanno le loro responsabilità. Per questo, durante il primo Consiglio regionale della nuova legislatura, abbiamo manifestato al Presidente Fontana l’urgenza di una Commissione speciale dedicata. Il Consiglio regionale della Lombardia deve mettersi al lavoro, affinché i fondi ottenuti in Europa da Giuseppe Conte non rischino di andare sprecati.<br>Bene che anche le altre forze politiche siano concordi nell’andare nella direzione da noi auspicata, ovvero quella dell’istituzione di una commissione ad hoc sul tema. Regione Lombardia non può e non deve perdere l’occasione di permettere ai suoi cittadini, di beneficiare delle risorse ottenute per loro dal Governo Conte II e noi saremo li per controllare che questo non accada.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nelle Marche la bolletta costa la metà grazie all’acqua piovana. La proposta del Movimento 5 stelle #NonLasciamoScorrere</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/nelle-marche-la-bolletta-costa-la-meta-grazie-allacqua-piovana-la-proposta-del-movimento/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Mar 2023 07:17:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[#nonlasciamoscorrere]]></category>
		<category><![CDATA[Marche]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23430</guid>

					<description><![CDATA[È stata protocollata al consiglio regionale delle Marche, il 13 marzo scorso, una proposta di legge per incentivare recupero e riutilizzo delle acque piovane, presentata dalla capogruppo del Movimento 5 Stelle Marta Ruggeri. La Proposta prevede sconti sul contributo di costruzione per ampliare il ricorso alla cosiddetta rete duale, nel caso di nuovi edifici oppure [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-marche-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23433" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-marche-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-marche-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-marche-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-marche-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-marche-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-marche-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-marche.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>È stata protocollata al consiglio regionale delle Marche, il 13 marzo scorso, una proposta di legge per incentivare recupero e riutilizzo delle acque piovane, presentata dalla capogruppo del Movimento 5 Stelle Marta Ruggeri. La Proposta prevede sconti sul contributo di costruzione per ampliare il ricorso alla cosiddetta rete duale, nel caso di nuovi edifici oppure di interventi di recupero. Si potrà utilizzare acqua piovana per gli scarichi del wc (da soli rappresentano circa il 30 per cento dei consumi domestici), per annaffiare orti o giardini, per fare le pulizie oppure per lavare l&#8217;automobile. L&#8217;assunto basilare della Pdl è che recupero e riutilizzo di acqua piovana aiutano a ridurre il prelievo idrico e al tempo stesso a contenere gli episodi di piena rovinosa in caso di precipitazioni estreme. I benefici della legge risultano dunque, tanto più apprezzabili in tempo di siccità e di altri fenomeni provocati dai cambiamenti climatici. Una proposta sostenibile e attenta all&#8217;ambiente, che vuole superare un vecchio vuoto normativo della regione Marche modificando quattro precedenti leggi in materia. Gli ulteriori vantaggi della Pdl sono da rintracciare nei risparmi in bolletta e nell&#8217;impulso all&#8217;attività edilizia di qualità.</p>



<p>Si tratta dunque di intercettare l&#8217;acqua piovana che cade sui tetti degli edifici, riutilizzandola tanto per l&#8217;uso civile quanto per l&#8217;uso industriale. Sono da installare sistemi di captazione, filtro e accumulo assieme a una rete di adduzione e distribuzione idrica, che permetta di impiegare l&#8217;acqua piovana per tutti gli usi compatibili.</p>



<p><strong>In questo modo è possibile soddisfare, senza consumare acqua potabile e alleggerendo gli importi in bolletta, circa la metà del fabbisogno domestico.</strong> In Italia lo si calcola in oltre 150 litri al giorno per abitante. Fatta eccezione per l&#8217;igiene personale (32 per cento dei consumi), per l&#8217;alimentazione (12 per cento) e per la lavastoviglie (3 per cento), che richiedono acqua potabile, a tutto il resto possono provvedere recupero e riutilizzo: wc (30 per cento), bucato in lavatrice (12 per cento), pulizie della casa (3 per cento), orto, giardino e altri impieghi all&#8217;esterno (8 per cento).</p>



<p>In conclusione, un macro dato su tutti, pubblicato nell&#8217;indagine Istat del marzo 2021, dimostra quanto sia stringente la necessità di interventi che preservino la risorsa idrica. Risulta infatti che l&#8217;Italia sia fra i Paesi nell&#8217;Ue27 che più sfruttano fonti superficiali e sotterranee: nel 2018 un totale pari a 9 miliardi e 200 milioni di metri cubi per uso potabile. Consumo pro capite secondo solo alla Grecia.</p>



<div style="height:40px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-text-align-center"><strong><em>Risparmiamo l’acqua, combattiamo gli sprechi, #NonLasciamoScorrere</em></strong></p>



<p><em>È una campagna che si svolgerà con iniziative a livello comunale, regionale e nazionale volte a informare i cittadini sulla crisi idrica in corso e a far conoscere le misure del Movimento 5 Stelle per fronteggiare la siccità.</em></p>



<p class="has-text-align-center"><a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/drive/folders/12D2McNeegVBzLAlkMalNWc3QrGnu7Cr6?usp=sharing" target="_blank"><strong>Clicca qui per scaricare i materiali grafici per i social e per allestire banchetti</strong></a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nelle Regioni governate dalla Destra i Centri per l’impiego restano al palo</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/nelle-regioni-governate-dalla-destra-i-centri-per-limpiego-restano-al-palo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Mar 2023 10:52:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Lavoro e società]]></category>
		<category><![CDATA[Centri per l’impiego]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23385</guid>

					<description><![CDATA[Da anni ormai ci sentiamo ripetere dai politici di Destra che “i Centri per l’impiego non funzionano”. Ma da chi dipende la gestione operativa dei Cpi? Dalle Regioni, tre quarti delle quali governate da Fratelli d’Italia, Lega e Forza Italia. Proprio così. Ma andiamo con ordine. Nel 2019, insieme al Reddito di cittadinanza, grazie al [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/cpi-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23389" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/cpi-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/cpi-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/cpi-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/cpi-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/cpi-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/cpi-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/cpi.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Da anni ormai ci sentiamo ripetere dai politici di Destra che “i Centri per l’impiego non funzionano”. Ma da chi dipende la gestione operativa dei Cpi? <strong>Dalle Regioni, tre quarti delle quali governate da Fratelli d’Italia, Lega e Forza Italia</strong>. Proprio così.</p>



<p>Ma andiamo con ordine. Nel 2019, insieme al Reddito di cittadinanza, grazie al Movimento 5 Stelle fu varato anche un <strong>Piano straordinario di potenziamento dei Centri per l’impiego</strong>, che in tre anni avrebbe dovuto portare all’assunzione a tempo indeterminato di 11.600 nuovi operatori e per cui venne stanziato 1 miliardo di euro. Le Regioni guidate da quei partiti che oggi a Roma compongono la maggioranza del Governo Meloni avrebbero dovuto inserire all’interno di queste strutture 6.116 unità di personale entro il 2021. Al 31 dicembre 2022, secondo i dati forniti dal Ministero del Lavoro in risposta ad una nostra interrogazione, ne avevano assunti solo 1.735: <strong>il 28%, meno di uno su tre</strong>.</p>



<p>Qualche esempio? L’Abruzzo: 255 posti assegnati dal Piano di potenziamento e solo 13 assunti alla fine dello scorso anno; il Piemonte: 716 operatori previsti e 206 effettivamente inseriti; l’Umbria: appena 35 ingressi a fronte dei 129 che avrebbero dovuto esserci. <strong>Per non parlare di Basilicata, Calabria, Molise e Sicilia, che alla voce “assunzioni a tempo indeterminato al 31.12.2022” – udite udite – hanno scritto <em>zero</em></strong>.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="724" height="780" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Immagine1.jpg" alt="" class="wp-image-23390" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Immagine1.jpg 724w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Immagine1-278x300.jpg 278w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Immagine1-600x646.jpg 600w" sizes="(max-width: 724px) 100vw, 724px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Dati aggiornati al 31 dicembre 2022 del personale assunto a tempo indeterminato nei Cpi situati nelle Regioni governate dalla Destra – Fonte: Ministero del Lavoro</em></figcaption></figure></div>


<p>Insomma, in tv gli esponenti di Destra attaccano il M5S e denigrano i percettori del Rdc chiamandoli “divanisti” e “fannulloni”, ma tacciono sull’immobilismo dei loro compagni di coalizione. <strong>Consideriamo inaccettabili questi ritardi</strong>, che, perdipiù, mettono a rischio la realizzazione delle riforme del mercato del lavoro previste dal Piano nazionale di ripresa e resilienza (Pnrr). <strong>Il tempo della propaganda è finito</strong>: bisogna intervenire subito.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Risparmiamo l’acqua combattiamo gli sprechi: la mozione del MoVimento 5 stelle contro la siccità</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/risparmiamo-lacqua-combattiamo-gli-sprechi-la-mozione-del-movimento-5-stelle-contro-la-siccita/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Mar 2023 13:46:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[#nonlasciamoscorrere]]></category>
		<category><![CDATA[acqua]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23375</guid>

					<description><![CDATA[Il 2022 è entrato nella storia della climatologia italiana ed europea come un anno tra i più estremi mai registrati in termini di caldo e deficit di precipitazioni (rilevazioni Società meteorologica italiana Nimbus web). In Italia si è rivelato il più caldo e siccitoso nella serie climatica nazionale, iniziata nel 1800 e gestita dal CNR-ISAC [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-2-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23380" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-2-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-2-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-2-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-2-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-2-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-2-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Il <strong>2022</strong> è entrato nella storia della climatologia italiana ed europea come un <strong>anno tra i più estremi mai registrati</strong> in termini di caldo e deficit di precipitazioni (rilevazioni Società meteorologica italiana Nimbus web). In Italia si è rivelato il più caldo e siccitoso nella serie climatica nazionale, iniziata nel 1800 e gestita dal CNR-ISAC di Bologna, con pesanti ripercussioni su portate fluviali, agricoltura e produzione idroelettrica. Il 2023 purtroppo non sembra essere migliore.</p>



<p>Guardando i dati forniti, spicca la <strong>sofferenza del Nord Italia: </strong>con <strong>temperature sopra la media</strong> 9 mesi su 12 nel 2022, e la <strong>scarsità di neve</strong>, con un <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.cimafoundation.org/en/news/italian-snow-deficit-increases-to-63-in-march/" target="_blank">deficit nevoso del 63% rispetto alla media degli ultimi 10 anni</a>. Tutto il <strong>distretto del Po</strong> è già da mesi in stato di <strong>severità idrica media</strong>, proprio dove si trova buona parte della superficie irrigata in agricoltura: secondo <strong>ISTAT</strong>, infatti, le quattro regioni padane totalizzano <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.istat.it/it/files/2019/10/Utilizzo-e-qualità-della-risorsa-idrica-in-Italia.pdf" target="_blank">il 58% della superficie irrigata nazionale, con un 20% nella sola Lombardia</a>. In particolare, la <strong>sofferenza idrica della Pianura Padana</strong> mette <strong>a rischio le coltivazioni</strong> che quest’area ospita, soprattutto quelle che richiedono più acqua come <strong>riso e mais</strong>. Le <strong>conseguenze</strong> in <strong>agricoltura</strong> e su quanto potremo in futuro portare sulle nostre tavole non sono infatti trascurabili.</p>



<p>Fra gli impatti che la siccità e le anomalie termiche hanno causato è da ricordare anche la <strong>forte riduzione di energia idroelettrica prodotta</strong> (circa -40%). Secondo i dati della piattaforma <a href="https://transparency.entsoe.eu/">ENTSO-E</a>, il calo è iniziato già da metà 2021, ma l’eccezionalità del 2022 rispetto ai 6 anni precedenti è lampante e anche i valori della prima settimana del 2023 risultano fortemente inferiori.</p>



<p><strong>Cosa sta facendo il Governo per affrontare la siccità? Nulla.</strong></p>



<p>Lo stato di emergenza è stato diramato il 22 luglio dello scorso anno, tuttavia il governo Meloni, da quando si è insediato, non ha fatto ancora nulla. Addirittura, nella giornata mondiale dell&#8217;acqua (22 marzo), a chi nell&#8217;Aula di Montecitorio le ha posto il tema dell&#8217;emergenza siccità, ha ironizzato sulla questione rispondendo di non essere Mosè e di non avere il biblico potere di spostare le acque dai letti dei fiumi. Il problema è molto serio. Gli italiani non hanno certo bisogno di Mosè, ma di un Presidente del Consiglio che sappia affrontare lo stato di emergenza come si deve, quello sì! La tutela della risorsa acqua riguarda tutti e va attuata ora.</p>



<p><strong>Il Movimento 5 stelle ha proposte concrete.</strong> Abbiamo depositato una mozione alla Camera e al Senato, che è stata messa a disposizione dei nostri portavoce sui territori. Essa contiene una serie di azioni che i Comuni e le Regioni possono mettere in campo subito per fronteggiare le attuali criticità senza limitarsi alla sola gestione delle emergenze. Le proposte sono semplici ed efficaci:</p>



<p><strong>1) DISCIPLINARE GLI OSSERVATORI PERMANENTI SUGLI UTILIZZI IDRICI NEI DISTRETTI IDROGRAFICI PRESSO LE AUTORITÀ DI BACINO DISTRETTUALI</strong>: ad oggi sono affidati a protocolli d&#8217;intesa e pertanto costituiti solo come strutture operative volontarie e di tipo sussidiario, a supporto della gestione delle risorse idriche nel distretto idrografico.</p>



<p><strong>2) ACCRESCERE LA RESILIENZA DEI SISTEMI DI APPROVVIGIONAMENTO, TRATTAMENTO, STOCCAGGIO E TRASPORTO DELLA RISORSA IDRICA</strong>: interventi sulle infrastrutture, attuazione di programmi di recupero delle perdite idriche, aggiornamento e attuazione del Piano nazionale di interventi infrastrutturali e per la sicurezza nel settore idrico (Pnissi).</p>



<p><strong>3) PREVEDERE LA CREAZIONE DI UN CATASTO A SCALA DISTRETTUALE, INTEROPERABILE CON I CATASTI REGIONALI, DELLE CONCESSIONI DELLE UTILIZZAZIONI DELLE ACQUE PUBBLICHE</strong>, contenente: punti di prelievo e punti di restituzione, valori di portata concessi, periodo di prelievo, tipologia di uso, scadenza dei titoli, acquisizione, anche in tempo reale, delle misurazioni dei prelievi e delle restituzioni, affinché sia consentito di conoscere la ripartizione idrica tra i diversi usi e di assumere le decisioni per la gestione dell&#8217;eventuale emergenza da parte degli organi della Protezione civile e delle altre autorità competenti coinvolte.</p>



<p><strong>4) RENDERE PUBBLICI I DATI RELATIVI ALLA CONCENTRAZIONE DEI NITRATI E DI ALTRI ELEMENTI/INQUINANTI NELLE ACQUE POTABILI EROGATE</strong>: avere simili informazioni significherebbe tenere costantemente monitorata la qualità delle acque e consentire un&#8217;adeguata informazione dei cittadini.</p>



<p><strong>5) AMPLIARE LA CAPACITÀ DI DEPURAZIONE E FAVORIRE LA TRANSIZIONE VERSO UN MODELLO DI GESTIONE DELLE ACQUE REFLUE BASATO SUI PRINCIPI DELL&#8217;ECONOMIA CIRCOLARE</strong>: nel settore agricolo il riutilizzo delle acque reflue depurate ha un potenziale rilevante, quantificabile in 9 miliardi di metri cubi all&#8217;anno, sfruttato solo per il 5%, ossia 475 milioni di metri cubi; occorre inoltre promuovere tecnologie innovative che consentano di conservare la risorsa idrica mediante lo stoccaggio delle acque piovane in cisterne e/o nel sottosuolo, rendendole meno soggette a fenomeni evaporativi resi più intensi dall&#8217;aumento delle temperature.</p>



<p><strong>6) POTENZIARE IL PIANO AGRICOLTURA 4.0</strong>: in un contesto in cui i cambiamenti climatici destano particolare preoccupazione, il bene primario acqua assume centralità. Per tale ragione è fondamentale spingere ulteriormente gli investimenti del settore agricolo e rafforzare politiche di razionalizzazione della risorsa idrica, avvalendosi delle più moderne tecnologie per ottimizzare i processi di coltivazione e ridurre al minimo i fattori di degrado ambientale.</p>



<p><strong>7) RIDURRE PRELIEVI E CAPTAZIONI DA PARTE DEI CONCESSIONARI DELLE ACQUE MINERALI</strong> : un&#8217;azione necessaria soprattutto nelle aree in cui la crisi idrica si presenti critica.</p>



<p><strong>8) PROMUOVERE CAMPAGNE DI SENSIBILIZZAZIONE</strong>: condividere in modo solidaristico e secondo principi di proporzionalità la necessità di riduzione dei prelievi da aste fluviali e bacini da parte di tutti i soggetti derivatori.</p>



<p><em>Vuoi sostenere anche tu la nostra mozione e presentarla nel tuo Consiglio Regionale o Comunale?</em></p>



<p><em><strong>SCARICA IL FORMAT:</strong></em></p>



<div class="wp-block-file"><a id="wp-block-file--media-727b16d5-39d7-4702-b2b2-88fbda20f06b" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Mozione-siccita-COMUNI.docx"><strong>Mozione-siccita-COMUNI</strong></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Mozione-siccita-COMUNI.docx" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-727b16d5-39d7-4702-b2b2-88fbda20f06b">Download</a></div>



<div class="wp-block-file"><a id="wp-block-file--media-e03bf792-d02d-488c-889e-56e71e840085" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Mozione-siccita-REGIONI.docx"><strong>Mozione-siccita-REGIONI</strong></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Mozione-siccita-REGIONI.docx" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-e03bf792-d02d-488c-889e-56e71e840085">Download</a></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
