<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 16:17:19 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Sabato 14 in piazza a Roma per dire STOP AL DDL SICUREZZA!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/sabato-14-in-piazza-a-roma-per-dire-stop-al-ddl-sicurezza/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 13 Dec 2024 15:40:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Ddl Sicurezza]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35179</guid>

					<description><![CDATA[Il Movimento 5 Stelle aderisce e partecipa alla manifestazione organizzata a Roma sabato 14 dicembre, a partire dalle ore 14, a Piazzale del Verano dalla Rete nazionale “A Pieno Regime” contro il Ddl Sicurezza. Come già fatto in altre occasioni nelle scorse settimane, siamo e saremo sempre in prima linea, in piazza come in Parlamento, contro quel [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/dl-sicurezza-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35172" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/dl-sicurezza-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/dl-sicurezza-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/dl-sicurezza-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/dl-sicurezza-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/dl-sicurezza-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/dl-sicurezza-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/dl-sicurezza.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong>Il Movimento 5 Stelle aderisce e partecipa alla manifestazione organizzata a Roma sabato 14 dicembre, a partire dalle ore 14, a Piazzale del Verano </strong>dalla Rete nazionale “A Pieno Regime” contro il <strong>Ddl Sicurezza</strong>. Come già fatto in altre occasioni nelle scorse settimane, siamo e saremo sempre in prima linea, in piazza come in Parlamento, contro quel <strong>provvedimento liberticida e repressivo</strong> che non porta alcuna sicurezza per i cittadini ma va dritto contro i pilastri della nostra democrazia.</p>



<p>Il Ddl Sicurezza è la rappresentazione plastica delle politiche del governo Meloni: tanta <strong>propaganda, demonizzazione del dissenso, colpevolizzazione del disagio sociale</strong>, inquietanti forme di <strong>controllo dei Servizi Segreti</strong> sull&#8217;intera società e <strong>nessun investimento</strong> per la sicurezza e la serenità della gente comune che ogni giorno si barcamena tra mille difficoltà nelle nostre città.</p>



<p>Il governo Meloni sta scardinando in maniera subdola e strisciante gli equilibri democratici sanciti dalla Costituzione.<br>Per questo <strong>il M5S è in prima linea ovunque si sollevi il grido di rabbia e indignazione contro la legge Repressione di Meloni, Salvini&nbsp;e&nbsp;Tajani.</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Stellantis e Gigafactory: un banco di prova per l’Italia</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/stellantis-e-gigafactory-un-banco-di-prova-per-litalia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 12 Dec 2024 16:53:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Attività produttive]]></category>
		<category><![CDATA[automotive]]></category>
		<category><![CDATA[Stellantis]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35170</guid>

					<description><![CDATA[Il messaggio da lanciare in vista del tavolo del 17 dicembre al MIMIT con Stellantis è chiaro: basta rinvii, servono impegni concreti e vincolanti sia da parte del Governo che di Stellantis. Siamo sicuramente contenti della buona notizia relativa alla revoca dei licenziamenti per Trasnova, ma attendiamo che le parole del responsabile per l’Europa di [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/stellantis-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35175" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/stellantis-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/stellantis-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/stellantis-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/stellantis-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/stellantis-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/stellantis-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/stellantis.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Roberto Gravina, consigliere regionale e coordinatore nazionale del Comitato Enti Locali del Movimento</em></figcaption></figure>



<p><strong>Il messaggio da lanciare in vista del tavolo del 17 dicembre al MIMIT con Stellantis è chiaro: basta rinvii, servono impegni concreti e vincolanti sia da parte del Governo che di Stellantis.</strong> Siamo sicuramente contenti della buona notizia relativa alla revoca dei licenziamenti per Trasnova, ma <strong>attendiamo che le parole del responsabile per l’Europa di Stellantis, Jean-Philippe Imparato, che ha dichiarato l’intenzione del gruppo che rappresenta di fare dell’Italia il secondo paese europeo a livello di stabilimenti entro il 2029, ribadendo di voler restare in Italia e a Torino, possano magari portare dei primi passaggi più chiari e concreti proprio il prossimo 17 dicembre nell’incontro al MIMIT.</strong></p>



<p><strong>Mentre i progetti di Stellantis in Spagna avanzano con decisione,</strong> dopo la conferma da parte dell’investimento in Spagna, con i cinesi di Catl, per realizzare una gigafactory a Saragozza che produrrà batterie al litio ferro fosfato a partire dal 2026, <strong>in Italia si è, per l’ennesima volta, nella fase degli intenti e delle rassicurazioni che devono ancora trovare riscontro. <a></a></strong></p>



<p>Non possiamo ignorare il fatto che in Spagna i progetti di Stellantis sono già in movimento, grazie anche a condizioni più favorevoli, come un costo dell’energia inferiore di circa il 50%, mentre in Italia restiamo impantanati in rinvii e promesse ad oggi più volte non mantenute. <strong>È positivo sapere che la gigafactory a Termoli non sia esclusa dai piani di Stellantis, ma non possiamo accontentarci di un generico riferimento al primo semestre del 2025 per confermare e chiarire i progetti. </strong>Per i lavoratori e l’indotto di Termoli, il tempo delle attese è finito. <strong>Servono piani industriali definiti, con tempi e modalità chiari,</strong> per garantire un futuro solido al nostro territorio<a>.</a></p>



<p><strong>Infatti</strong>, <strong>desta comunque un’immutata preoccupazione lo sfasamento esistente tra il cronoprogramma che condurrà progressivamente alla chiusura delle linee produttive ad oggi esistenti a Termoli e il cronoprogramma di Acc, avvolto ancora nella nebbia e che di fatto, proprio con le ultime dichiarazioni di Stellantis, avrà come minimo un’ulteriore deroga e l’ennesimo slittamento del progetto della gigafactory, progetto che doveva riassorbire proprio quegli operai in uscita dalle linee produttive in esaurimento che, invece, stando così le cose, rischiano una nuova cassa integrazione.</strong></p>



<p><strong>La poca lungimiranza del Ministro Urso e dell’esecutivo Meloni ha già privato il progetto della gigafactory di Termoli dei fondi PNRR. Come se non bastasse, la nuova Legge di Bilancio ha tagliato il Fondo Automotive di ben oltre 4 miliardi, </strong>risorse fondamentali per sostenere programmi di riconversione industriale e transizione verde. <strong>Ora, più che mai, è indispensabile reinserire questi fondi e garantire il loro utilizzo immediato per progetti strategici come quello di Termoli. Gli “spiccioli” promessi con gli emendamenti che arriveranno in questa manovra, non lasciano affatto sereni sulla capacità di attrarre investimenti in particolar modo per le gigafactory, come è accaduto prima per la Germania e ora, per l’appunto, con la Spagna</strong>.</p>



<p><strong>In virtù delle nuove posizioni espresse da Stellantis, appare indispensabile che il confronto venga trasferito alla Presidenza del Consiglio. Questo garantirebbe un maggiore peso politico alle trattative e la possibilità di ottenere impegni concreti e verificabili. </strong>Non possiamo continuare a dipendere dall’inefficacia dimostrata dal Ministro Urso nella gestione di una crisi che riguarda non solo Termoli, ma l’intero settore automotive italiano. <strong>Servono politiche industriali coraggiose e mirate, che mettano l’Italia in condizione di competere con i Paesi che stanno già investendo nella transizione green invece di affannarsi, come sta facendo il ministro Urso, a chiedere all’Europa un rinvio delle scadenze sulle regole del Green Deal già stabilite e rispetto alle quali rischiamo, in questo modo, di non essere in grado di dare risposte produttive adeguate mentre i nostri competitor, come la Cina, non si fermeranno di certo nel loro sviluppo e, ad oggi, sono già avanti di oltre vent’anni in questo stesso settore.</strong></p>



<p>Il Governo deve garantire che le intenzioni si trasformino in piani di produzione reali e rispettati nei tempi, perché i lavoratori di Stellantis e dell’indotto non possono più aspettare.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Un fondo europeo non per il riarmo, ma per l’automotive e la competitività</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/un-fondo-europeo-non-per-il-riarmo-ma-per-lautomotive-e-la-competitivita/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Dec 2024 14:51:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Attività produttive]]></category>
		<category><![CDATA[Europa]]></category>
		<category><![CDATA[automotive]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35158</guid>

					<description><![CDATA[In Italia e in Europa l’industria dell’automobile (che contribuisce al 5% del Pil italiano e al 7% del Pil europeo) è in piena crisi, con drammatiche ricadute occupazionali, sociali e di competitività economica globale. C’è invece un’industria, quella dei produttori di armamenti (che contribuisce allo 0,8% del Pil italiano e all’1,1% del Pil europeo) che [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/automotive-e-la-competitivitaa-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35160" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/automotive-e-la-competitivitaa-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/automotive-e-la-competitivitaa-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/automotive-e-la-competitivitaa-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/automotive-e-la-competitivitaa-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/automotive-e-la-competitivitaa-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/automotive-e-la-competitivitaa-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/automotive-e-la-competitivitaa.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>In Italia e in Europa l’industria dell’automobile (che contribuisce al 5% del Pil italiano e al 7% del Pil europeo) è in piena crisi, con drammatiche ricadute occupazionali, sociali e di competitività economica globale.</p>



<p>C’è invece un’industria, quella dei produttori di armamenti (che contribuisce allo 0,8% del Pil italiano e all’1,1% del Pil europeo) che macina profitti record (+55% solo l’anno scorso) grazie a una corsa al riarmo senza precedenti (240 miliardi del 2022, 280 miliardi nel 2023, 350 miliardi di quest’anno).</p>



<p>Di fronte a questa situazione, la politica italiana ed europea cosa fanno? Il contrario di quello che logica e buon senso vorrebbero.</p>



<p>Mentre in Italia il governo Meloni taglia, in manovra, miliardi dal fondo automotive e li stanzia per aumentare i fondi per l&#8217;acquisto di armamenti, in Europa la commissione Von der Leyen (che alla transizione verde preferisce quella verde-militare) prepara un fondo comune per il riarmo da 500 miliardi.</p>



<p>Un’iniziativa che non ha nulla a che fare con la difesa comune europea, strumento di una politica estera comune che ancora non esiste e che si dovrebbe costruisce mettendo in comune uomini, mezzi e risorse, realizzando economie di scala e razionalizzando le spese con potenziali risparmi stimati tra i 50 e 100 miliardi l’anno. Aumentare gli investimenti in armi serve solo ad aumentare ulteriormente i profitti di chi le produce.</p>



<p>Ci opponiamo, in Italia e in Europa, a questa inaccettabile politica industriale illogica e insensata, dettata dalla lobby delle armi invece che da prioritari interessi sociali ed economici. Per questo, mentre a Roma abbiamo presentato emendamenti alla manovra per rifinanziare il fondo automotive con i miliardi destinati alle armi, a Bruxelles il presidente Conte ha chiesto l&#8217;istituzione di un fondo comune europeo non per le armi, ma per l’automotive e le altre filiere produttive&nbsp;strategiche.</p>



<p>Ecco la lettera inviata dal Presidente Giuseppe Conte e dal gruppo M5S Europa alla Presidente della Commissione Europea e alla Presidente del Parlamento Europeo. </p>



<div data-wp-interactive="core/file" class="wp-block-file"><object data-wp-bind--hidden="!state.hasPdfPreview"  class="wp-block-file__embed" data="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/lettera.pdf" type="application/pdf" style="width:100%;height:600px" aria-label="Incorporamento di &lt;strong&gt;Leggi qui&lt;/strong&gt;."></object><a id="wp-block-file--media-550fed22-8944-4cf8-99ea-d4d02da0a9c6" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/lettera.pdf"><strong>Leggi&nbsp;qui</strong></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/lettera.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-550fed22-8944-4cf8-99ea-d4d02da0a9c6">Download</a></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>#GiocattoliInMovimento: torna in tutte le piazze italiane lo storico evento del Movimento</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/giocattoliinmovimento-torna-in-tutte-le-piazze-italiane-lo-storico-evento-del-movimento/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Dec 2024 12:37:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Giocattoli in Movimento]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35150</guid>

					<description><![CDATA[E anche quest’anno è ora di pulire le cantine e le soffitte e fare ordine nelle camerette. E’ ora di prendere i giochi dagli scaffali polverosi e dagli scatoloni. E’ ora di allestire banchetti nelle piazze e di addobbare le sedi con i festoni colorati. E’ ora di tornare un po&#8217; bambini e di mettersi [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/giocattoli-2024-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35152" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/giocattoli-2024-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/giocattoli-2024-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/giocattoli-2024-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/giocattoli-2024-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/giocattoli-2024-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/giocattoli-2024-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/giocattoli-2024.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>E anche quest’anno è ora di pulire le cantine e le soffitte e fare ordine nelle camerette.</p>



<p>E’ ora di prendere i giochi dagli scaffali polverosi e dagli scatoloni.</p>



<p>E’ ora di allestire banchetti nelle piazze e di addobbare le sedi con i festoni colorati.</p>



<p>E’ ora di tornare un po&#8217; bambini e di mettersi un bel cappello da Befana o da Babbo Natale.</p>



<p>E’ ora di pensare a donare un po’ di gioia ai più piccini, che magari non possono permetterselo.</p>



<p>E’ ora di riciclare e riutilizzare i giochi per far sì che non diventino spazzatura dispersa tra monti e mari.</p>



<p>Come ogni anno dal 2009, torna una delle nostre principali iniziative culturali e territoriali, uno degli eventi più amati della nostra comunità: <strong>#GiocattolInMovimento</strong>!</p>



<p><strong>Fino al 6 gennaio</strong> puoi aderire all’iniziativa cercando il banchetto o la sede più vicina a te sul portale del Movimento5stelle, nella sezione eventi <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list">https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list</a></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>COME FUNZIONA GIOCATTOLI IN MOVIMENTO?&nbsp;</strong></p>



<p>E’ molto semplice: porta due o più giocattoli o libri per bambini a un gazebo del Movimento organizzato in una delle tante piazze italiane fino al 6 gennaio, in cambio ne potrai prendere uno a tua scelta.</p>



<p><strong>Unico requisito: i giochi devono essere integri e utilizzabili</strong></p>



<p>I giocattoli raccolti ai nostri banchetti verranno donati a reparti pediatrici, case di accoglienza per minori e strutture per l’infanzia. Portiamo un po’ di felicità a bambini meno fortunati e non dimentichiamo che aiutiamo l’ambiente: riduciamo la produzione di plastica ed evitiamo che tanti giochi ancora utilizzabili finiscano in discarica.</p>



<p>I regali sono un modo per rendere i bambini protagonisti e partecipi di una festa che li riguarda in modo speciale. I regali sono utili per trasmettere ai bambini dei valori importanti, come l’amore, la generosità, la solidarietà, la speranza e la fantasia. Farli partecipare a giocattoli in Movimento sicuramente sarà una bellissima esperienza.&nbsp;</p>



<p><strong>In conclusione, non ci sono scuse: fino al 6 gennaio vi aspettiamo in piazza!</strong></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <a href="https://drive.google.com/open?id=1LCWyFVRqzVE64qNtmPWOcbrZpx4XX27i&amp;usp=drive_fs" data-type="link" data-id="https://drive.google.com/open?id=1LCWyFVRqzVE64qNtmPWOcbrZpx4XX27i&amp;usp=drive_fs" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Qui potete scaricare il kit grafico dell’iniziativa</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Assemblea Costituente: RISULTATI</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/assemblea-costituente-risultati-2/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 08 Dec 2024 22:00:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Assemblea Costituente]]></category>
		<category><![CDATA[Risultati]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35114</guid>

					<description><![CDATA[Si è conclusa alle ore 22:00 di oggi 8 dicembre 2024 la consultazione in rete degli iscritti del Movimento 5 Stelle avente ad oggetto la ripetizione delle votazioni del 21-24 novembre 2024 aventi ad oggetto le modifiche statutarie, così come richiesto dal Garante, con i seguenti risultati: Aventi diritto al voto: 89.408 Per i quesiti [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/risultati-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35117" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/risultati-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/risultati-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/risultati-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/risultati-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/risultati-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/risultati-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/risultati.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Si è conclusa alle ore 22:00 di oggi 8 dicembre 2024 la consultazione in rete degli iscritti del Movimento 5 Stelle avente ad oggetto la ripetizione delle votazioni del 21-24 novembre 2024 aventi ad oggetto le modifiche statutarie, così come richiesto dal Garante, con i seguenti risultati:</p>



<p>Aventi diritto al voto: <strong>89.408</strong></p>



<p>Per i quesiti relativi alle modiche dello Statuto hanno votato <strong>58.029</strong> iscritti ( 64,90% degli aventi diritto);</p>



<p><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/Risultati-votazione-5-8-dicembre.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Scarica qui i risultati</a></p>



<p><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/RISULTATI-RIPETIZIONE-VOTAZIONI-5-8-DICEMBRE-2024.pdf">Scarica qui le slides con i dati percentuali</a> <br><em>(aggiornato ore 23.45 del giorno 8 dicembre &#8211; corretto errore materiale a pagina n. 9)</em><br><br><em>P.S. Le slides hanno il solo scopo di illustrare in modo comprensibile a tutti i risultati con i dati percentuali. </em></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>#IoRivoto &#8211; Gli appuntamenti territoriali di supporto</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/iorivoto-gli-appuntamenti-territoriali-di-supporto/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 05 Dec 2024 14:34:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Assemblea Costituente]]></category>
		<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35078</guid>

					<description><![CDATA[La partecipazione e il voto sono le basi della democrazia. Questo principio ha ispirato il Movimento 5 Stelle in questi mesi in un percorso di partecipazione collettiva, all’avanguardia tra le forse politiche nel panorama europeo. Un percorso che ha coinvolto tutte/i le/gli iscritte/i, le sostenitrici e i sostenitori, le elettrici e gli elettori del M5S [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/rivoto-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35079" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/rivoto-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/rivoto-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/rivoto-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/rivoto-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/rivoto-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/rivoto-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/rivoto.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>La partecipazione e il voto sono le basi della democrazia.</p>



<p>Questo principio ha ispirato il Movimento 5 Stelle in questi mesi in un percorso di partecipazione collettiva, all’avanguardia tra le forse politiche nel panorama europeo. Un percorso che ha coinvolto tutte/i le/gli iscritte/i, le sostenitrici e i sostenitori, le elettrici e gli elettori del M5S che condividono la nostra Carta dei Principi e dei Valori. Sono stati loro ad indicare i bisogni, gli obiettivi strategici e i cambiamenti organizzativi che il M5S avrebbe dovuto affrontare.</p>



<p>E sono stati sempre loro a scegliere attraverso una consultazione in rete se e quali percorsi imboccare. Una consultazione che ha visto una grande partecipazione, tra le più grandi degli ultimi anni, un grande momento collettivo di democrazia e partecipazione con un unico riferimento: i cittadini e i loro bisogni</p>



<p>A coronare questo percorso “Nova”, un evento straordinario che ha visto tanti ospiti, nazionali e internazionali, che condividono o non condividono le nostre posizioni, confrontarsi e discutere dei temi oggetto del processo costituente.</p>



<p>La comunità del Movimento 5 stelle si è espressa in maniera molto chiara ma, nonostante ciò, ci viene richiesto di votare nuovamente, di rivotare per confermare quanto già deciso.</p>



<p><strong>Dalle 10:00 di giovedì 5 dicembre 2024 alle 22:00 di domenica 8 dicembre, pertanto, si ripeteranno le votazioni aventi ad oggetto le proposte di modifiche statutarie.</strong></p>



<p>La nostra comunità ha risposto con l’entusiasmo di chi vuol sempre mettersi in gioco per dimostrare che la partecipazione è il nostro faro, che partecipando ciascuno di noi contribuisce alle scelte strategiche della propria comunità.</p>



<p><strong>Per questo motivo durante le votazioni, numerosi gruppi territoriali in tutta Italia si sono messi a disposizione con eventi e spazi appositi per supportare tutti coloro che vogliono votare e hanno qualche difficoltà, non sanno dove trovare la mail con il link per votare, non riescono ad accedere al portale o ad attivare l’autenticazione a due fattori.</strong></p>



<p>Di seguito trovate l’elenco degli appuntamenti e a <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list?region=&amp;province=&amp;municipality=&amp;type_id=&amp;old_events=" data-type="link" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list?region=&amp;province=&amp;municipality=&amp;type_id=&amp;old_events=" target="_blank" rel="noreferrer noopener">questo link la geolocalizzazione degli info point </a></p>



<p><strong>TOSCANA</strong><br>MASSA Galleria Sanzio, 10 &#8211; Massa (sede GT) 06/12 dalle 18 alle 22 &#8211;&nbsp; 07/12 dalle 15.30 alle 18<br>CHIUSI Via Porsenna 77 06/12 ore 17-19<br>POGGIBONSI Via Prato, 8 07/12 ore 16-18<br>MONTECATINI T Via Palestro 14 06/12 ore 17:30/20<br>CORTONA Piazza Sergardi 05/12 ore 10/13<br>SAN GIOVANNI VALDARNO Piazza Cavour 07/12 ore 10/12 &#8211; 16/19<br>SIENA Via Giovanni Paolo II, 11 6/12 ore 10/12</p>



<p><strong>PIEMONTE</strong><br>TORINO, via Colautti 7. Sabato 7/12 dalle 15 alle 19<br>ALESSANDRIA il 5 dicembre in via Wagner 38, presso l&#8217;ex taglieria del pelo dalle 21.00 alle 23.00.<br>Il 7 dalle 16.00 alle 18.00 in piazzetta della Lega presso il gazebo allestito per Giocattoli in movimento<br><br><strong>ALTO ADIGE</strong> Call/WhatsApp 389 319 5791<br>BOLZANO Piazza delle Erbe Sabato 7/12 dalle 15.00 alle 18.00 al bar Nadamas&nbsp; saletta interna&nbsp;</p>



<p><strong>EMILIA &#8211; ROMAGNA</strong><br>RIMINI Caffetteria Bellastoria Via Egisto Morri, 1/A dal 5 al 7 dicembre dalle 16.00 alle 18.00<br>Banchetto Sabato 7 dalle 10:00 alle 12:00 in Piazza Tre Martiri<br>FERRARA Sala via Goretti 29 – venerdì 6 dalle 21 alle 23; sabato 7 dalle 16 alle 18; domenica 8 dalle 10 &#8211; 12<br>BOLOGNA<br>Sabato 7 dalle 10:00 &#8211; 13:00 e 15:00 &#8211; 18:00<br>Piazza Spadolini Sala Vinka Kitarovic<br>Incontro con il neo eletto consigliere regionale Lorenzo Casadei<br>Domenica 10:00 &#8211; 14:00<br>Circolo Culturale CostArena Via Azzo Gardino 48 &#8211; Bologna<br>#IoRivoto Brunch Autogestito con il neo eletto consigliere regionale Lorenzo Casadei<br>PARMA 7 dicembre ore 10.00 – 16.00 presso la nostra postazione pro tempore situata in Via Nullo, 2/b.</p>



<p><strong>MARCHE</strong><br>ASCOLI PICENO sabato 7 dicembre ore 17-19 caffè del Corso &#8211; Corso Mazzini 9<br>ANCONA Venerdì 6 Dicembre Ore 16:30 &#8211; 19:00 Sede M5S Via R. Sanzio 12</p>



<p><strong>CAMPANIA</strong><br>TORRE ANNUNZIATA corso VITTORIO EMANUELE III, 369; 7 e 8 dicembre ore 9.00 – 18.30&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br>MONTORO – TORCHIATI, via Municipio; Giovedì 5 dicembre dalle 10.00 alle 12.00 e dalle 19.00 alle 20.30<br>Venerdì 6 dicembre dalle 16.00 alle 20.30; Sabato 7 dicembre dalle 17:30 alle 19:00; Domenica 8 dicembre dalle 17:30 alle 19:00<br>CASERTA via San Carlo – 22; giovedì 5 dicembre dalle 18.30 alle 20.00; Venerdì 6 dicembre dalle 18.30 alle 20.00 e domenica 8 dicembre dalle 10.30 alle 12.30<br>PORTICI, Corso Garibaldi, 90;&nbsp; 5 e 6 dicembre dalle 12:00 alle 21:00&nbsp;<br>ERCOLANO, II TRAVERSA TIRONI DI MOCCIA, 23 dal 5 all’8 dicembre dalle 18:30 alle 20:30<br>AVA DE’ TIRRENI, via Marconi, 51; 5 e 6 dicembre dalle 10.30 alle 20.00&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br>VALLO DELLA LUCANIA Via Mattia De Laurentiis, il 5 e 6 dicembre dalle 18.30 alle 20.00; 7 dicembre 15.00 – 17.00; 8 dicembre 10.00 – 12.30<br>ANGRI, Corso Vittorio Emanuele&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 5 e 6 dicembre dalle 19:00 alle 21:00:00&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br>CASTELLAMARE DI STABIA, via Regina Margherita, 192; 7 e 8 dicembre dalle 09:00 alle 11:30&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br>SANTA MARIA A VICO, via Appia 516; dal 5 all’8 dicembre dalle 17:31 alle 11:30&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br>AVELLINO VIA MANCINI, 1 dal 5 al 7 dicembre dalle 10.30 alle 12.00&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br>BATTIPAGLIA VIA BARATTA, 13; 7 e 8 dicembre dalle 10:00 alle 12:00<br>NOCERA INFERIORE, CORSO VITTORIO EMANUELE. Dalle 18.00 del 6 dicembre alle 11 dell’8 dicembre</p>



<p><strong>PUGLIA</strong><br>A DISPOSIZIONE WHATSAPP REGIONALE PER CHI NON SI PUO’ SPOSTARE, *****SOLO WHATSAPP 3885899291*****<br>BARI, il Gruppo Consiliare del Movimento 5 Stelle è a disposizione presso gli uffici a Palazzo di Città, con accesso da Via Cairoli 2. Dal 5 all’8 dicembre dalle 9.00 alle 13.00<br>TARANTO – sede in via Mazzini 147 – 5 e 6 DICEMBRE DALLE 10 alle 12 e dalle 18 ALLE 20<br>BRINDISI – SEDE piazza Crispi 42 (piazzale della stazione) il 5 ed il 6 dalle 18 alle 20<br>FOGGIA – Sede di Corso Pietro Giannone 51 &#8211; Giovedì 5 dalle 10:00 alle 12:00, Venerdì 6 dalle 18:00 alle 20:00, Sabato 7 dalle 18:00 alle 20:00<br>LECCE – GIOVEDI’ E VENERDI’ &#8211; VIA   SIRACUSA 110  &#8211; DALLE 15 ALLE 18<br>GALATINA (LE) – info point via Gallipoli 122 BIS – giovedì 17:30 &#8211; 19:30; venerdì 13.00 – 16.00; sabato e domenica dalle 16:30 alle 18:30<br>GALLIPOLI – (LE) &#8211; Via xx Settembre n. 9 da giovedì a sabato dalle 17.00 alle 20.00 &#8211; Domenica dalle 9 alle 12<br>OSTUNI (BR) sede del Movimento 5 Stelle in Via Villafranca 97 Dal 5 dicembre all’8 dicembre dalle 17 alle 20<br>NOICATTARO (BA) – SEDE M5S VIA CARMINE 115 – 5 E 6 DICEMBRE DALLE 19:30 ALLE 22<br>CERIGNOLA – SEDE Via Don Minzoni, 34 Cerignola – GIOVEDI’ E VENERDI’ dalle 10,00 alle 12, 00 e dalle 17,00 alle 19,00<br>BARLETTA (BAT) – SEDE M5S &#8211; 5 DICEMBRE DALLE 19 ALLE 21:30<br>MANFREDONIA (FG) &#8211; SEDE Via delle Cisterne, 12 Dal 5 all&#8217;8 &#8211; 19:30/20:30<br>PALO DEL COLLE (BA) &#8211; Giovedì 5 &#8211; sede piazza della Minerva 10, dalle 18:00 in poi<br>CASARANO (LE) &#8211; 6 e il 7 Dalle 18 alle 20 In viale Luigi Memmi, 38 &#8211; Presso Multi Media Minds<br>CASTELLANA GROTTE Bar Agip Via Monopoli Giovedì 5 ore 16.00 – 20.00; Venerdi 6   ore 16.00 – 18.00<br>Via Pietro Lanzillotta 29 sabato 7  ore 10:00-12:00; Domenica 8 ore 10:00-12:00 e 18:00- 19:30<br>GIOIA DEL COLLE presso la sede in Piazza della Minerva 10, dal 5 all’8 dicembre dalle ore 18.00<br>CAROVIGNO,  via Damiano Chiesa 17, 5 e 6 dicembre dalle 19.00 alle 20.00<br>FRANCAVILLA FONTANA, Ristorante Piccolo mondo il 6 dicembre dalle 18.00 alle 21</p>



<p><strong>CALABRIA</strong><br>CASTROVILLARI sabato 7 dicembre dalle 15 alle 19 presso l&#8217;Info Point G.T. M5S in Via Cairoli.<br>CAULONIA Venerdì 6,Sabato 7 Dicembre ore 19,00 presso sede del Movimento 5 stelle in Via Ianardello n.7<br>LAMEZIA TERME dal 5 all’8 dicembre, dalle 18 alle 20 presso la sede del Movimento 5 stelle in largo Caporale<br>GIRIFALCO dal 5 all’8 dicembre, dalle 18 alle 20 presso la sede del Movimento 5 stelle in via Migliaccio 11<br>SOVERATO 6 dalle 18 alle 19.30 in Via Solferino 8 presso lo studio Trimboli (Soverato)<br>VIBO VALENZIA sabato 7 dicembre ore 17 alle 19 presso sede del Movimento cinque stelle in Corso Vittorio Emanuele<br>REGGIO CALABRIA 6/7/8 dicembre dalle 17:00 alle 19:00 (previo appuntamento telefonando ai seguenti numeri: 3891827360/3476034093) presso studio legale Avv Germanò in Via G. Campanella 38 (Reggio Calabria)<br>COSENZA sabato 7 dicembre dalle ore 10 alle 12, presso la E-school in Via Monte San Michele n° 30<br>CATANZARO giovedì 5 e venerdì 6 dalle 16 alle 19 presso la sede M5S in Via Tripoli 2<br>CORIGLIANO ROSSANO Sede M5S in via Margherita n. 265. Dal 5 al 7 Dicembre, dalle 09:00 alle 12:00 e dalle 17:00 alle 19:00</p>



<p><strong>SARDEGNA</strong></p>



<p>Quartu S.Elena&nbsp; via Manzoni 14 VENERDI&#8217; 6 DICEMBRE dalle 18 alle 20<br>Oristano via Veneto n. 51 venerdì 6 ore 16:00-20:00<br>Sassari Piazza Segni 1 presso Abm immobiliare campanello 12 Sabato mattina 7 dicembre dalle 10 alle 13<br>Assemini via Belli 6,&nbsp; 1* Piano Venerdì 6 dicembre dalle ore 16.30 alle ore 19.30; Sabato 7 dicembre dalle ore 10&nbsp; alle ore 12.30<br>Nuoro tutti i giorni delle votazioni in Corso Garibaldi, 187 dalle 18,00 alle 20,00</p>



<p><strong>SICILIA</strong><br>PALERMO Sud, venerdi 6 dicembre presso la sede del M5S in via Mendola 46 dalle 16,00 alle 18,30<br>PALERMO Nord presso sede M5s di Viale Francia 11 &#8211; Palermo 5 &#8211; 6 dicembre dalle 16,00 alle 17,30<br>MARINEO (PA) 5-6-7 dicembre dalle 15:00 alle 17:00 presso i locali di via Adua 6<br>MESSINA via Dogali 50, il 5 e il 6 dalle ore 15.30 alle 19.00. Tramite whatsapp sempre 090 9561217<br>SCORDIA (CT): sabato 7 dicembre presso la sede del M5S Scordia in via Vittorio Emanuele 149 dalle 10:00/13:00 e dalle 17:00 alle 20:00.<br>ADRANO (CT): Via regina Margherita 77 Adrano (CT), 6 &#8211; 7 dicembre dalle 17:00 alle 20:00 entrambi i giorni.<br>RANDAZZO (CT):  sabato 7 dicembre mattina dalle 10:00 alle 12:00 a Randazzo, piazza San Martino 33 (fine corso Umberto).<br>ASSORO (EN) sede in via Crisa numero 281, il 7 e l&#8217; 8 dicembre dalle ore 18:00 alle 20:00</p>



<p><strong>UMBRIA</strong><br>PERUGIA Via Caprera 30; venerdì 15.30/17.30 e sabato mattina dalle 10 alle 12.30<br>TERNI Bar Experience Corso del popolo 55; Sabato 9:30-12:00 e dalle 16:00-18:00</p>



<p><strong>ABRUZZO</strong><br>PESCARA nella sede di via Bologna 7, giovedì 5 dalle 16.00 alle 19.00; venerdì 6 dalle 9.00 alle 12.00 e sabato 8 dalle 9.00 alle 10.30</p>



<p><strong>VENETO</strong><br>A DISPOSIZIONE WHATSAPP REGIONALE PER CHI NON SI PUO’ SPOSTARE, **SOLO WHATSAPP 3394186352** e contatto mail <a href="mailto:simone.contro@movimento5stelle.eu">simone.contro@movimento5stelle.eu</a></p>



<p><strong>MOLISE</strong><br><a href="mailto:antoniofederico5@gmail.com">antoniofederico5@gmail.com</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Votazioni 5-8 Dicembre. Tutto quello che c’è da sapere</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/votazioni-5-8-dicembre-tutto-quello-che-ce-da-sapere/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 Dec 2024 10:59:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Assemblea Costituente]]></category>
		<category><![CDATA[Assemblea degli iscritti]]></category>
		<category><![CDATA[faq]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35031</guid>

					<description><![CDATA[*** Aggiornamento delle ore 10.00 del 5 dicembre 2024***Il numero degli aventi diritto al voto (iscritti da almeno sei mesi) è 89.408 Le votazioni si avvicinano! Si apriranno alle ore 10.00 di giovedì 5 dicembre e si chiuderanno alle 22.00 di domenica 8 dicembre. Per rispondere ai dubbi più frequenti, abbiamo creato questa guida completa. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/guida-votazione-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35042" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/guida-votazione-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/guida-votazione-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/guida-votazione-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/guida-votazione-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/guida-votazione-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/guida-votazione-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/guida-votazione.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong>*** Aggiornamento delle ore 10.00 del 5 dicembre 2024***<br>Il numero degli aventi diritto al voto (iscritti da almeno sei mesi) è 89.408</strong></p>



<p>Le votazioni si avvicinano! Si apriranno alle ore 10.00 di giovedì 5 dicembre e si chiuderanno alle 22.00 di domenica 8 dicembre. Per rispondere ai dubbi più frequenti, abbiamo creato questa guida completa. Ecco tutte le informazioni utili per partecipare al voto.</p>



<p><strong>QUANDO SI VOTA?</strong><br>La votazione inizia alle ore 10 di giovedì 5 dicembre e termina alle ore 22 di domenica 8 dicembre 2024.</p>



<p><strong>COSA SI VOTA?</strong><br>Non saranno messi in votazione tutti i quesiti, ma soltanto quelli relativi alle modifiche statutarie, gli altri sono esclusi. <a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/RIPETIZIONE-VOTAZIONE-5-8-DICEMBRE.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Clicca qui per scaricare l&#8217;elenco dei quesiti</a></p>



<p><strong>CHI PUÒ VOTARE?</strong><br>Potrà votare solo chi è iscritto al MoVimento 5 Stelle da almeno 6 mesi (calcolati dal giorno in cui è stata inviata la richiesta di iscrizione, indipendentemente da quando questa sia stata approvata).</p>



<p><strong>COME SI VOTA?</strong><br>Ogni iscritto abilitato al voto potrà votare in 2 modi:</p>



<p>1) Tramite mail: (la mail arriverà giorno 4 dicembre solo agli aventi diritto al voto) cliccando sul link e seguendo le istruzioni passo dopo passo (in questo caso non serve l&#8217;accesso al portale);<br>Il link è personale e non può essere utilizzato da altri.<br>Una volta cliccato sul collegamento, si verrà immediatamente trasferiti nella cabina virtuale di voto, senza dover passare dal portale.<br>Prima di iniziare la votazione si dovrà confermare le ultime 5 cifre del proprio numero di cellulare. Infine, tramite SMS, verrà inviato un codice OTP da inserire a conferma del voto.<br>Se il codice non arriva dopo un minuto, sarà possibile richiederne uno nuovo. Dopo il terzo tentativo il codice sarà inviato anche via Whatsapp.</p>



<p>2) <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/my/home" data-type="link" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/my/home">Tramite portale</a>: In questo caso occorre prima accedere al portale con le proprie credenziali (codice fiscale e password) e cliccare sul tasto “VOTA” presente all’interno del proprio profilo personale (il tasto sarà visibile solo quando la votazione avrà inizio).<br>Per accedere alla votazione tramite portale non è necessario aver attivato l&#8217;autenticazione a due fattori. Potete disabilitarla cliccando su &#8220;Non posso ricevere il codice per l’autenticazione&#8221; e verrà inviata una e-mail dal titolo “Disabilita l’autenticazione a due fattori”, segui le istruzioni</p>



<p><strong>POSSO CAMBIARE I MIEI DATI DURANTE LA VOTAZIONE?</strong><br>No. Durante le operazioni di voto (e anche alcune ore prima dell’inizio della votazione, una volta estratto l&#8217;elenco degli aventi diritto al voto) saranno bloccati i cambi anagrafici, di residenza, di indirizzi e-mail e di numeri di telefono.</p>



<p><strong>COME POSSO RICEVERE AIUTO?</strong><br>Consulta prima la sezione delle domande frequenti presente sul nostro sito (CLICCA QUI: <a href="https://www.movimento5stelle.eu/faq/">https://www.movimento5stelle.eu/faq/</a>).</p>



<p>La sezione potrà essere aggiornata nelle ore che precedono il voto, per cui ti invitiamo a controllarla anche nei prossimi giorni.<br>Molti dei nostri gruppi territoriali hanno organizzato un servizio di assistenza al voto per supportare chi ha incontrato difficoltà. <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list?region=&amp;province=&amp;municipality=&amp;type_id=&amp;old_events=" data-type="link" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list?region=&amp;province=&amp;municipality=&amp;type_id=&amp;old_events=">A questo link la geolocalizzazione degli info point </a></p>



<p><strong>A CHI POSSO RIVOLGERMI SE NON TROVO RISPOSTE NELLE FAQ?</strong><br>Puoi scriverci una e-mail all’indirizzo <em>supporto@movimento5stelle.eu</em>.<br>Scrivici solo se necessario e se non hai trovato risposta nelle FAQ e ricorda di allegare sempre un documento di identità altrimenti non potremo fornirti informazioni sul tuo profilo. Con questo piccolo accorgimento, riusciremo a risolvere i problemi più velocemente.</p>



<p>Il futuro del Movimento è nelle vostre mani. Tenetevi pronti&nbsp;a&nbsp;decidere!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ucraina: Stati Uniti ammettono il fallimento della strategia basata sull’invio delle armi</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/ucraina-stati-uniti-ammettono-il-fallimento-della-strategia-basata-sullinvio-delle-armi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 Dec 2024 16:34:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Esteri]]></category>
		<category><![CDATA[Guerra]]></category>
		<category><![CDATA[Ucraina]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35089</guid>

					<description><![CDATA[Mentre Meloni e Crosetto confezionano il decimo pacchetto di armi da inviare a Kiev e preparano il decreto annuale di proroga invio armi per il 2025 con il sostegno del Partito Trasversale della Guerra, da Washington arrivano dichiarazioni che ci danno tragicamente ragione e svelano la cecità e la mostruosità della logica bellicista. I vertici [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/ucraina-fallimento-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35092" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/ucraina-fallimento-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/ucraina-fallimento-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/ucraina-fallimento-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/ucraina-fallimento-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/ucraina-fallimento-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/ucraina-fallimento-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/12/ucraina-fallimento.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Mentre Meloni e Crosetto confezionano il decimo pacchetto di armi da inviare a Kiev e preparano il decreto annuale di proroga invio armi per il 2025 con il sostegno del Partito Trasversale della Guerra, da Washington arrivano dichiarazioni che ci danno tragicamente ragione e svelano la cecità e la mostruosità della logica bellicista.</p>



<p>I vertici dell’amministrazione Biden hanno pronunciato parole che da una parte dimostrano il fallimento totale della strategia occidentale basata sull&#8217;invio di armi e dall’altra testimoniano la cinica disumanità dei guerrafondai che di fronte a tale fallimento ordinano a Kiev di mandare al macello i suoi diciottenni.&nbsp;</p>



<p>Pochi giorni fa il Consigliere per la sicurezza nazionale Jake Sullivan ha candidamente ammesso: <em>“Abbiamo mandato carri armati, F-16, missili a lungo raggio, Patriot, ma queste armi non hanno fatto la differenza sul campo di battaglia. Non c’è un sistema d&#8217;arma che faccia la differenza: è sulle truppe che l&#8217;Ucraina deve fare di più, per rafforzare le sue fila in termini di numero di forze al fronte”</em>.&nbsp;</p>



<p>Cosa debba fare l&#8217;Ucraina, lo ha spiegato ieri il Segretario di Stato Antony Blinken: <em>“È necessario che Kiev mandi a combattere i giovani dai 18 ai 25 anni finora esclusi dalla battaglia”.&nbsp;</em></p>



<p>Piuttosto che trovare una soluzione negoziale per fermare la guerra, come chiede la maggioranza del popolo ucraino, si preferisce continuare a inviare armi, che non cambiano le sorti della guerra, e condannare a morte certa migliaia di giovanissimi ucraini.&nbsp;</p>



<p>Questa non è strategia, è follia.<br>Basta armi. Basta morti. Negoziati subito.</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>&#8220;Alberi per il Futuro&#8221; non si ferma: continua la piantumazione</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/alberi-per-il-futuro-non-si-ferma-continua-la-piantumazione/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 29 Nov 2024 09:47:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[AlberiperilFuturo]]></category>
		<category><![CDATA[transizione ecologica]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35001</guid>

					<description><![CDATA[Piantare alberi nel proprio comune è un segno di civiltà e un gesto concreto per il benessere dell&#8217;ambiente, praticabile in qualsiasi momento dell&#8217;anno. Con questa convinzione, i Gruppi territoriali continuano la piantumazione anche questo fine settimana. Il Movimento 5 Stelle di Tarquinia, già promotore dell&#8217;iniziativa &#8220;Un albero per ogni bambino residente&#8220;, organizza un nuovo evento [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/alberi-per-il-futuro-non-si-ferma-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35003" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/alberi-per-il-futuro-non-si-ferma-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/alberi-per-il-futuro-non-si-ferma-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/alberi-per-il-futuro-non-si-ferma-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/alberi-per-il-futuro-non-si-ferma-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/alberi-per-il-futuro-non-si-ferma-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/alberi-per-il-futuro-non-si-ferma-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/alberi-per-il-futuro-non-si-ferma.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Piantare alberi nel proprio comune è un segno di civiltà e un gesto concreto per il benessere dell&#8217;ambiente, praticabile in qualsiasi momento dell&#8217;anno. Con questa convinzione, i Gruppi territoriali continuano la piantumazione anche questo fine settimana.</p>



<p><strong>Il Movimento 5 Stelle di Tarquinia</strong>, già promotore dell&#8217;iniziativa &#8220;<a href="https://tarquinia5stelle.blogspot.com/2023/07/piantare-un-albero-per-ogni-bambino.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Un albero per ogni bambino residente</a>&#8220;, organizza un nuovo evento di piantumazione di alberelli di ulivo. L&#8217;appuntamento è per domenica 1° dicembre in via Giovanni XXIII. L&#8217;obiettivo è quello di gettare le basi per un secondo &#8220;Bosco Urbano&#8221;, che si affiancherà a <a href="https://tarquinia5stelle.blogspot.com/2017/11/con-il-nostro-progetto-per-la-vita-il_9.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">quello realizzato nel 2017 e composto da oltre 130 alberi autoctoni</a>. Questa iniziativa non solo arricchisce il paesaggio urbano, ma contribuisce significativamente alla lotta contro l&#8217;inquinamento e al miglioramento della qualità dell&#8217;aria. <a href="https://fb.me/e/3ODM31YLi" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Qui il link dell’evento</a></p>



<p>Anche a <strong>Gallipoli, sempre il 1° dicembre</strong> dalle 10:30 alle 12:30, il Movimento sarà in Piazza dei Caduti (Corso Roma) con un gazebo per sensibilizzare i cittadini sull&#8217;importanza di piantare nuovi alberi e salvaguardare il nostro pianeta. Al gazebo si potrà ritirare GRATUITAMENTE un alberello da mettere a dimora nel vostro giardino o nella vostra campagna e prendervene cura, contribuendo a fare bene all&#8217;ambiente e all&#8217;aria che respiriamo.  <a href="https://fb.me/e/2aqIMDO3g" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Qui il link dell’evento</a></p>



<p>E ancora appuntamenti a:</p>



<p><strong>Angri (SA) sabato 30 novembre</strong> alle ore 10:00, in via Generale Niglio<br><strong>Fano (Pesaro) domenica 1° dicembre </strong>ore 14.30, Via San Lazzaro<br><strong>Latina, domenica 1° dicembre</strong> ore 11.00 Presso piazza dei mercanti (mercato settimanale del martedì)<br><strong>Quarto (NA) 1° dicembre</strong> ore 10.30 Presso la Villa del Torchio</p>



<p>La creazione di boschi urbani e barriere vegetative nelle città e lungo le aree ad alto scorrimento veicolare è fondamentale per contenere l&#8217;inquinamento atmosferico, compreso quello acustico. Ogni albero, infatti, assorbe circa 15 kg di CO2 all&#8217;anno, produce ossigeno sufficiente per 2,5 persone, assorbe e blocca le polveri sottili, incamera ozono e contribuisce a migliorare il microclima locale.</p>



<p>&#8220;Chi pianta un albero mette radici nel futuro&#8221; è il motto che ispira questa iniziativa.</p>



<p>Il Movimento 5 Stelle invita tutta la cittadinanza a partecipare attivamente ad <strong>#AlberiPerilFuturo</strong>, contribuendo così a un gesto di responsabilità ambientale e sociale che avrà benefici duraturi per le generazioni future.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Lombardia la Corte dei conti certifica il fallimento della giunta Fontana nella sanità</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-lombardia-la-corte-dei-conti-certifica-il-fallimento-della-giunta-fontana-nella-sanita/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2024 14:02:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=34952</guid>

					<description><![CDATA[La Corte dei conti ha certificato quanto abbiamo potuto toccare con mano, dall’approvazione della (non)riforma sanitaria Moratti-Fontana, ad oggi. Le “Case della comunità” inaugurate in grande stile durante l’ultima campagna elettorale (2023), sono rimaste delle scatole vuote dove mancano medici, personale sanitario e servizi. Questo nonostante i fondi ottenuti da Giuseppe Conte con il PNRR [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/lombardia-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-34963" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/lombardia-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/lombardia-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/lombardia-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/lombardia-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/lombardia-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/lombardia-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/lombardia.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>La Corte dei conti ha certificato quanto abbiamo potuto toccare con mano, dall’approvazione della (non)riforma sanitaria Moratti-Fontana, ad oggi. Le “Case della comunità” inaugurate in grande stile durante l’ultima campagna elettorale (2023), sono rimaste delle scatole vuote dove mancano medici, personale sanitario e servizi. Questo nonostante i fondi ottenuti da Giuseppe Conte con il PNRR che, alla prova dei fatti, il centrodestra non è nemmeno in grado di spendere.</p>



<p>I dati sono imbarazzanti per il governo regionale. Regione Lombardia avrebbe dovuto riorganizzare la medicina territoriale, attraverso la creazione di 187 Case di Comunità e 60 Ospedali di Comunità entro il 2026. Ad oggi, con accreditamento presso il Sistema Sanitario Regionale, risultano attive: 125 Case di Comunità e 20 Ospedali di Comunità. La differenza fra quanto promesso e quanto realizzato non rappresenta però l’aspetto più grave della vicenda. Infatti, l’analisi della Corte dei conti certifica: “una ridotta operatività per effetto della carenza di personale medico e di forti limitazioni sull&#8217;orario di apertura e sulla gamma di servizi previsti, oltre che per la contestuale sussistenza di cantieri per lavori di adeguamento. Infatti, 49 delle 125 Case di Comunità attive offrono servizio per meno di 12 ore al giorno e meno di 6 giorni a settimana (…)85 risultano sprovviste di medici di medicina generale e in 112 mancano i pediatri di libera scelta, un dato peggiore rispetto al precedente controllo di luglio 2023”.</p>



<p>Il fallimento delle politiche regionali per la sanità territoriale è sotto gli occhi di chiunque abbia necessità di accedere a un servizio: prenotare una visita specialistica, accedere ad un esame se non addirittura trovare un medico di base. Tutti aspetti che il Movimento Cinque Stelle denuncia da anni e che ho potuto toccare con mano visitando molte delle “Case della comunità” inaugurate, si fa per dire, da Regione Lombardia.</p>



<p>Il prossimo mese, il Consiglio regionale si troverà a dover votare una manovra di bilancio lacrime e sangue, all’interno della quale già vengono annunciati tagli lineari sui servizi per i cittadini. Meloni è passata dai mille euro con un click, ad imporre l’austerity anche sui bilanci regionali. Alla faccia della tanto sbandierata autonomia, Regione Lombardia dovrà versare nelle casse dello Stato un contributo triplo rispetto a quanto versato nel 2023. Se a questo sommiamo le risorse, circa 330 milioni, che Regione dovrà restituire allo Stato per l’errato calcolo dei LEA e gli interessi sui mutui da applicare alle somme destinate agli investimenti, ai lombardi toccherà pagare un conto salatissimo</p>



<p>Il tutto mentre pochi giorni fa Bankitalia ha certificato che, <strong>con il centrodestra al governo, la Lombardia non è più la locomotiva d’Italia.</strong> In questo scenario, preoccupa che l’unica reazione del Presidente Fontana sia quella di negare la realtà.</p>



<p><em>Nicola Di Marco – Capogruppo Movimento Cinque Stelle Lombardia</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
