<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 03 Jan 2024 17:06:56 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Presidente Meloni risponderà anche a noi?</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/presidente-meloni-rispondera-anche-a-noi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 03 Jan 2024 17:06:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Giuseppe Conte]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26787</guid>

					<description><![CDATA[Presidente Meloni, alcune testate giornalistiche si sono già affrettate ad anticipare un buon numero di domande in vista della conferenza stampa di domani. Evidentemente è ormai diffusa la percezione che Lei si sottragga al confronto e lasci nella sostanza senza risposta molti quesiti. Anche noi, quale forza di opposizione, lamentiamo gli scarsi momenti di confronto [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/Cont-G-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26790" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/Cont-G-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/Cont-G-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/Cont-G-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/Cont-G-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/Cont-G-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/Cont-G-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/Cont-G.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Presidente Meloni, alcune testate giornalistiche si sono già affrettate ad anticipare un buon numero di domande in vista della conferenza stampa di domani. Evidentemente è ormai diffusa la percezione che <strong>Lei si sottragga al confronto</strong> e lasci nella sostanza senza risposta molti quesiti.</p>



<p>Anche noi, quale forza di opposizione, lamentiamo gli scarsi momenti di confronto in Parlamento. Le saremmo grati, pertanto, se rispondendo alle domande dei giornalisti potesse cogliere l’occasione per chiarire anche i seguenti punti.</p>



<p>1. &#8211; Immaginiamo che sul <strong>caso Pozzolo</strong> non avrà difficoltà a intervenire, visto che non è membro di governo. Ma quando era all’opposizione molte volte ha invocato le dimissioni di membri di governo per comportamenti di certo meno gravi rispetto a quelli posti in essere da alcuni suoi ministri e sottosegretari. Perché ha cambiato idea sul fatto che esiste una responsabilità politica da tenere distinta rispetto alla responsabilità penale? <strong>Perché ha deciso di far prevalere la solidarietà di partito o di coalizione rispetto al principio della “disciplina e onore”</strong> di cui all’art. 54 Cost.?</p>



<p>2. &#8211; I sondaggi segnalano che è aumentata la preoccupazione dei cittadini per la sicurezza. Lei ha sempre sostenuto che vi sia un collegamento &#8211; mai dimostrato &#8211; tra ingressi “irregolari” di migranti e aumento della insicurezza. Dunque, adesso, per coerenza con questo suo pensiero, <strong>ritiene che il record di sbarchi del 2023 (oltre 153.000) abbia aumentato l’insicurezza per i cittadini?</strong></p>



<p>3. &#8211; Lei ha individuato nel <strong>Superbonus</strong> il capro espiatorio per giustificare la sua incapacità di costruire una manovra espansiva. Ha mai rimproverato i vari esponenti di Fratelli d’Italia che nel corso degli anni hanno assunto iniziative parlamentari (emendamenti, odg etc.) per prorogare questa misura o ampliarne l’applicazione? Perché, quando parla del Superbonus fa riferimento solo al costo ma omette di riferire che <strong>nel solo anno 2023 ha contribuito a generare 28 miliardi di extra-gettito fiscale, che si sommano ai 100 miliardi di extra-gettito fiscale prodotti nel biennio 2021-2022?</strong> E perché, in generale, non parla mai dei ritorni non solo diretti, ma anche indiretti e indotti?</p>



<p>4. &#8211; <strong>Perché non ha speso una parola sul fallimento in Europa sul Patto di stabilità? </strong>Il nuovo Patto di stabilità costerà all’Italia tagli per oltre 12 miliardi l’anno (stima Istituto Bruegel). Come pensa di prorogare il taglio del cuneo fiscale per il 2025? Introdurrà nuove tasse o taglierà ulteriormente la spesa sociale, dopo aver fatto cassa per 1,7 miliardi all’anno (dato Bankitalia) sulla lotta alla povertà privando 400mila famiglie del Reddito di cittadinanza?</p>



<p>5. &#8211; Quando parla del Pnrr si vanta delle rate sin qui versate dell’Unione europea. Ma al di là di questo, può dire con chiarezza a che punto siamo con l’attuazione dei progetti, quanti ritardi stiamo accumulando e quanto e <strong>come sono stati ridimensionati progetti importanti per lo sviluppo sociale del Paese?</strong></p>



<p>6. &#8211; L’Istat nei giorni scorsi ha certificato che ottobre 2023 è stato il nono mese consecutivo di calo della produzione industriale. Di fronte a questo prolungato crollo perché ha cancellato tutte le misure di sostegno e di rilancio della competitività delle imprese? <strong>Perché non ha previsto nessuna forma di investimento per le nostre aziende</strong>, ma addirittura le ha caricate di nuovi costi obbligandole a contrarre polizze assicurative contro i rischi catastrofali?</p>



<p>7. &#8211;<strong> Reputa giusta questa legge-bavaglio che impedirà la pubblicazione delle ordinanze di custodia cautelare?</strong> È consapevole che se questa legge fosse già in vigore l’opinione pubblica non sarebbe informata sui dettagli della vicenda che riguarda Tommaso Verdini e gli appalti Anas?</p>



<p>8. &#8211; Qual è la vera ragione che l’ha spinta a <strong>rimangiarsi la norma sulla tassazione degli extra-profitti bancari, dopo averla annunciata con toni trionfalistici?</strong> Di fatto, rinunciando ai 2 miliardi di queste nuove entrate ha poi scaricato 2 miliardi di nuove tasse sui cittadini.</p>



<p>9. &#8211; Lei, prima Presidente del Consiglio donna, ha di fatto cancellato una misura come Opzione donna e raddoppiato dal 5% al 10% l’Iva su assorbenti e prodotti per l’infanzia. <strong>Non pensa sia ipocrita raccomandare alle donne di fare figli e poi penalizzarle con le vostre politiche?</strong> E’ consapevole che il suo “no” al salario minimo legale ha precluso al 23,3% di lavoratrici di vedere aumentato il proprio stipendio (fonte Inapp)?</p>



<p>10. &#8211; Parlando coi comici russi ha detto di avere un’idea per porre fine alla guerra russo-ucraina che intende tirare fuori al momento utile. <strong>Quante morte e distruzioni dobbiamo ancora attendere prima di vederla all’opera con questo sforzo diplomatico? </strong>A Gaza il numero dei morti civili palestinesi &#8211; tra cui molte donne e bambini &#8211; ha ormai superato i 20.000. Qual è il numero che la convincerà a condannare con la massima fermezza l’azione militare che sta conducendo il governo israeliano?</p>



<p><em>Giuseppe Conte</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Attacco ingiustificato al Presidente Conte: non esiste alcuna morosità</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/attacco-ingiustificato-al-presidente-conte-non-esiste-alcuna-morosita/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 29 Dec 2023 16:34:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Giuseppe Conte]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26777</guid>

					<description><![CDATA[Nelle ultime 48 ore ho assistito a un attacco scriteriato nei confronti del Presidente Giuseppe Conte per la modesta entità della dichiarazione dei suoi redditi del 2022.Tra le varie bufale lette in giro c’è anche quella della presunta morosità rispetto agli obblighi previsti dal Movimento 5 Stelle. Nulla di più falso: ad oggi, 29 dicembre [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Conte-Giuseppe-2-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26778" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Conte-Giuseppe-2-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Conte-Giuseppe-2-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Conte-Giuseppe-2-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Conte-Giuseppe-2-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Conte-Giuseppe-2-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Conte-Giuseppe-2-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Conte-Giuseppe-2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Nelle ultime 48 ore ho assistito a un <strong>attacco scriteriato</strong> nei confronti del Presidente Giuseppe Conte per la modesta entità della dichiarazione dei suoi redditi del 2022.<br>Tra le varie bufale lette in giro c’è anche quella della presunta morosità rispetto agli obblighi previsti dal Movimento 5 Stelle. Nulla di più falso: ad oggi, 29 dicembre 2023,<strong> il Presidente Conte risulta perfettamente in regola</strong>.</p>



<p>Forse in tante redazioni giornalistiche si è troppo solerti &#8211; se non frettolosi &#8211; nel sentenziare e poco attenti e pazienti nello studio, tra le altre cose, del regolamento che disciplina il trattamento economico degli eletti e della norma sulla trasparenza dei contributi versati ai partiti e ai movimenti politici (legge 3/2019).</p>



<p>Altrimenti avrebbero appreso che non esiste alcuna morosità imputabile al 2022, semplicemente perché il regolamento di riferimento è entrato in vigore soltanto nella primavera 2023, periodo nel quale il Presidente ha versato il dovuto.</p>



<p>Avrebbero anche appreso che le quote mensili vanno saldate entro il 10 del mese seguente e che le somme già versate nel mese di dicembre 2023 ancora non sono consultabili nella sezione trasparenza, lo saranno soltanto il mese successivo così come lo prevedono le norme contenute nella “legge spazzacorrotti”. Avrebbero appreso che analogamente i contributi pari o inferiori a 500 euro &#8211; anche in tal caso già correttamente versati &#8211; andranno resi pubblici entro il mese di marzo dell&#8217;anno solare successivo (marzo 2024) . Per i più scettici potrei persino mostrare le prove dei versamenti ancora non visibili negli elenchi pubblici estrapolando le contabili dai conti correnti.</p>



<p>Ad ogni modo, proprio perché il <strong>MoVimento 5 Stelle non ha nulla da nascondere</strong>, stiamo lavorando per rendere più facilmente intellegibile le situazioni contributive degli eletti, così da scongiurare ricostruzioni fantasiose.</p>



<p>Tornando alle accuse infamanti di questi giorni. Conte si sarebbe macchiato di quanto segue:</p>



<ul>
<li>in seguito alle dimissioni da Presidente del Consiglio &#8211; incarico svolto decurtandosi l’indennità prevista &#8211; anziché riprendere la docenza universitaria ha deciso di dedicarsi a tempo pieno al Movimento 5 Stelle;</li>



<li>si è autosospeso dall’ordine degli avvocati di Roma astenendosi da qualsiasi attività professionale per scongiurare qualsiasi potenziale conflitto di interessi;</li>



<li>ha rifiutato categoricamente ogni forma di retribuzione o indennità da parte dell’associazione &#8211; di cui, da Tesoriere, sono testimone diretto.</li>
</ul>



<p>Qualche anno fa uno dei motti-simbolo del Movimento era “l’onestà andrà di moda”. Eravamo troppo ottimisti.</p>



<p>Mai avremmo pensato a una stampa per cui l’onestà e lo spirito di servizio diventano oggetto di <strong>ricostruzioni creative e sospettose</strong> insinuazioni al limite della diffamazione &#8211; mentre abbondano gli “onorevoli” che trascurano l’attività parlamentare a vantaggio delle proprie attività private.<br>Mai avremmo pensato che servire il Paese e l’interesse collettivo fosse un’attività sospetta, di cui ci si dovesse vergognare.</p>



<p>Grazie ad alcune redazioni giornalistiche sempre attente all’azione del Movimento 5 Stelle ho avuto l’occasione di spiegare con dovizia di particolari come stanno le cose per Conte e il Movimento.</p>



<p>Di contro, ora mi aspetto un doveroso approfondimento su come il Movimento impieghi le <strong>somme restituite dagli eletti</strong>, un unicum nazionale nel suo genere &#8211; magari partendo dal <strong>milione di euro di recente approvazione da parte dell’assemblea degli iscritti per la sua destinazione alle popolazioni alluvionate in Emilia Romagna</strong>.</p>



<p><em>Claudio Cominardi</em><br><em>Tesoriere del Movimento 5 Stelle</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>5 buoni motivi per partecipare a #GiocattoliInMovimento</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/5-buoni-motivi-per-partecipare-a-giocattoliinmovimento/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 29 Dec 2023 16:00:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Giocattoli in Movimento]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26772</guid>

					<description><![CDATA[Per questo, noi del Movimento 5 stelle siamo molto orgogliosi di Giocattoli In Movimento, un’iniziativa che portiamo avanti da tantissimi anni e che ci permette di vivere in una dimensione di empatia e comunità che fa bene a tutti. Pulisci la tua cantina o la soffitta e fai spazio sugli scaffali togliendo i vecchi giochi [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/28-dic-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26754" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/28-dic-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/28-dic-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/28-dic-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/28-dic-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/28-dic-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/28-dic-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/28-dic.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<ol>
<li>Con <strong>un gesto che non ci costa nulla doniamo sorrisi senza aspettarci qualcosa in cambio e </strong>favoriamo il senso di comunità, dando vita a <strong>momenti di condivisione</strong> importanti per rafforzare, nei più piccoli e non solo, il senso di appartenenza;</li>



<li><strong>Aiutiamo le famiglie</strong> che non possono permettersi di comprare nuovi giochi, regalando un po’ di gioia ai bambini;</li>



<li>Togliendo i giochi che non si usano più e rendendoli disponibili per altri, <strong>facciamo spazio </strong>sugli scaffali<strong> </strong>e sistemiamo le nostre cantine e le nostre soffitte;</li>



<li><strong>Diamo nuova vita agli oggetti e facciamo bene all’ambiente</strong>, perché con il riuso e lo scambio riduciamo i rifiuti e contribuiamo alla salvaguardia del Pianeta;</li>



<li>Trasmettiamo ai più piccoli il senso e la bellezza della<strong> solidarietà verso il prossimo e della cura dell’ambiente.</strong></li>
</ol>



<p>Per questo, noi del Movimento 5 stelle siamo molto orgogliosi di <strong>Giocattoli In Movimento</strong>, un’iniziativa che portiamo avanti da tantissimi anni e che ci permette di vivere in una dimensione di empatia e comunità che fa bene a tutti.</p>



<p>Pulisci la tua cantina o la soffitta e fai spazio sugli scaffali togliendo i vecchi giochi e portandoli al banchetto più vicino a te. Quando tornerai a casa avrai portato con te molto di più di quello che hai lasciato: sorrisi, gioia speranza, fratellanza, valori che non hanno prezzo.</p>



<p>• Raggiungi un gazebo e porta i giocattoli che i tuoi bimbi non usano più. Trovi i banchetti più vicini qui <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list</a></p>



<p>• Pubblica sui social le foto e i video dell’iniziativa usando l’hashtag #GiocattoliInMovimento e saranno rilanciate dai social ufficiali del Movimento 5 stelle.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>COME FUNZIONA GIOCATTOLI IN MOVIMENTO? </strong></p>



<p><strong>Porta due giocattoli, in cambio ne riceverai uno.&nbsp;</strong></p>



<p>È molto semplice: porta due o più giocattoli o libri per bambini a un gazebo del Movimento organizzato in una delle tante piazze italiane fino al 6 gennaio, in cambio ne potrai prendere uno a tua scelta.</p>



<p><strong>Unico requisito: i giochi devono essere integri e utilizzabili.&nbsp;</strong></p>



<p>I giocattoli raccolti ai nostri banchetti verranno donati a reparti pediatrici, case di accoglienza per minori e strutture per l’infanzia. Portiamo un po’ di felicità a bambini meno fortunati e non dimentichiamo che aiutiamo l’ambiente: riduciamo la produzione di plastica ed evitiamo che tanti giochi ancora utilizzabili finiscano in discarica.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Buon Natale pieno di #GiocattoliInMovimento</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/buon-natale-pieno-di-giocattoliinmovimento/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Dec 2023 16:36:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Giocattoli in Movimento]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26749</guid>

					<description><![CDATA[Ci siamo, oggi 21 dicembre è il Solstizio d’inverno: il giorno più corto e la notte più lunga dell’anno, che segna l’inizio dell’inverno. Da questo momento le giornate inizieranno ad allungarsi e il sole a riacquistare forza. Anche se ci può sembrare strano, il Solstizio d’inverno e il Natale sono due eventi collegati tra loro [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/21-dic-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26750" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/21-dic-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/21-dic-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/21-dic-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/21-dic-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/21-dic-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/21-dic-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/21-dic.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Ci siamo, oggi 21 dicembre è il Solstizio d’inverno: il giorno più corto e la notte più lunga dell’anno, che segna l’inizio dell’inverno. Da questo momento le giornate inizieranno ad allungarsi e il sole a riacquistare forza. Anche se ci può sembrare strano, il Solstizio d’inverno e il Natale sono due eventi collegati tra loro che hanno in comune il tema della rinascita della luce dopo il buio.</p>



<p>Nell’antica Roma infatti, proprio in questo periodo, si celebravano le feste dedicate al Sole bambino, la luce che vince il freddo, la notte e ricomincia il suo percorso verso la primavera. Si festeggiavano anche i Saturnalia, feste dedicate al dio Saturno e caratterizzate da un clima di libertà, allegria e solidarietà, in cui si sospendevano le gerarchie sociali, si scambiavano doni e auguri, si banchettava e si giocava.&nbsp;</p>



<p>Con l’avvento del Cristianesimo, tutti questi festeggiamenti furono sostituiti dalla celebrazione della nascita di Gesù Cristo il 25 dicembre. Tuttavia, molte tradizioni sopravvissero e si mescolarono con quelle cristiane, come l’albero, il presepe, la messa di mezzanotte, il cenone, i regali e Babbo Natale. Inoltre, il Natale si arricchì di influenze orientali derivate da episodi menzionati nella Bibbia, come la stella cometa e i re magi.&nbsp;</p>



<p>Dunque il Natale, come lo conosciamo oggi, è una sintesi di diverse culture e tradizioni che si sono stratificate nei secoli, tutte accomunate dal forte desiderio di pace, amore, rinascita e speranza.&nbsp;</p>



<p>Natale significa empatia, condivisione, credere che un cambiamento sia possibile. Sigmifica lavorare per creare un ambiente migliore per tutti, a partire dai bambini, dagli anziani e dalle persone in difficoltà. Regalare sorrisi gratuitamente senza aspettarsi nulla in cambio. Il vero spirito natalizio dovrebbe essere questo e non il consumismo a cui i media ci spingono costantemente.&nbsp;</p>



<p>Un modo di vivere che sarebbe bene riscoprire, soprattutto in un momento storico come quello che stiamo vivendo.</p>



<p><strong>È proprio questo lo spirito che anima #GiocattoliInMovimento</strong>: con <strong>un gesto che non ci costa nulla doniamo sorrisi senza aspettarci nulla in cambio e </strong>favoriamo il senso di comunità, dando vita a <strong>momenti di condivisione</strong> importanti per rafforzare, nei più piccoli e non solo, il senso di appartenenza.</p>



<p>Pulisci la tua cantina o la soffitta e fai spazio sugli scaffali togliendo i vecchi giochi e portandoli al banchetto più vicino a te. Quando tornerai a casa avrai portato con te molto di più di quello che hai lasciato: sorrisi, gioia speranza, fratellanza, valori che non hanno prezzo.</p>



<p><strong>Partecipare è facile:</strong></p>



<ul>
<li>Raggiungi un gazebo e porta i giocattoli che i tuoi bimbi non usano più. Trovi i banchetti più vicini qui&nbsp;<a href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list</a></li>



<li>Pubblica sui social le foto e i video dell’iniziativa usando l’hashtag #GiocattoliInMovimento e saranno rilanciate dai social ufficiali del Movimento 5 stelle.</li>
</ul>



<p><strong>• COME FUNZIONA GIOCATTOLI IN MOVIMENTO?&nbsp;•</strong></p>



<p><strong>Porta due giocattoli, in cambio ne riceverai uno.&nbsp;</strong></p>



<p>È molto semplice: porta due o più giocattoli o libri per bambini a un gazebo del Movimento organizzato in una delle tante piazze italiane fino al 6 gennaio, in cambio ne potrai prendere uno a tua scelta.</p>



<p><strong>Unico requisito: i giochi devono essere integri e utilizzabili.&nbsp;</strong></p>



<p>I giocattoli raccolti ai nostri banchetti verranno donati a reparti pediatrici, case di accoglienza per minori e strutture per l’infanzia. Portiamo un po’ di felicità a bambini meno fortunati e non dimentichiamo che aiutiamo l’ambiente: riduciamo la produzione di plastica e evitiamo che tanti giochi ancora utilizzabili finiscano in discarica.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Puglia potenziato il Reddito di dignità e introdotta la Dote educativa di comunità</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-puglia-potenziato-il-reddito-di-dignita-e-introdotta-la-dote-educativa-di-comunita/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 Dec 2023 15:36:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Puglia]]></category>
		<category><![CDATA[Reddito di dignità]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26735</guid>

					<description><![CDATA[In Puglia il Movimento 5 Stelle sta lavorando per aiutare i più deboli che soffrono a causa dei tagli effettuati dal Governo in carica, che dimentica le fasce più fragili del nostro Paese. L’assessora al Welfare Rosa Barone per non lasciare nessuno indietro, visto il momento economico così difficile, ha messo in campo strumenti che [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/puglia-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26738" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/puglia-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/puglia-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/puglia-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/puglia-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/puglia-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/puglia-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/puglia.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>In Puglia il Movimento 5 Stelle sta lavorando per aiutare i più deboli che soffrono a causa dei tagli effettuati dal Governo in carica, che dimentica le fasce più fragili del nostro Paese.</p>



<p>L’assessora al Welfare Rosa Barone per non lasciare nessuno indietro, visto il momento economico così difficile, ha messo in campo strumenti che favoriscono l’inclusione sociale e lavorativa, non dimenticando tutto quello che riguarda il benessere della persona.</p>



<p><br>È stato, infatti, potenziato il #RedditodiDignità, che mette insieme inclusione sociale e lavorativa per dare sostegno alle persone più fragili: la misura prevede un’indennità economica mensile di 500 euro a fronte della sottoscrizione del Patto di inclusione e dello svolgimento delle prestazioni da questo previste, per un massimo di 12 mensilità.</p>



<p><br>Oltre alla povertà economica e sociale si è voluto anche combattere la povertà culturale. La grande novità è infatti la dote educativa di comunità: un contributo regionale rivolto all’intero nucleo familiare del beneficiario #ReD, da un minimo di 500 euro ad un massimo di 1.500,00 per la fruizione di prestazioni e servizi di carattere educativo, ludico e ricreativo e culturale, per conciliare i tempi di vita familiare con quelli lavorativi. Dai voucher per assistere a concerti, spettacoli teatrali, a quelli per poter frequentare scuole di pittura, di recitazione, di scultura, a quelli che riguardano la salute.</p>



<p><br>La dote educativa e di comunità, va nel percorso del welfare culturale per cui si sta impegnando la consigliera delegata alle Politiche Culturali Grazia Di Bari perché è importante un modello integrato di benessere che veda insieme politiche sociali, sanitarie e culturali. La cultura non deve essere considerata un lusso o, peggio ancora, qualcosa di superfluo. Promuoverne la fruizione vuol dire creare nuove opportunità di lavoro e prendersi davvero cura dei cittadini più fragili.</p>



<p><br>Lavoriamo per continuare a potenziare questi strumenti di inclusione sociale, affinché i cittadini non si sentano soli nei momenti di difficoltà.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Meloni davanti al giurì d’onore: cosa dirà delle sue falsità sul MES?</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/meloni-davanti-al-giuri-donore-cosa-dira-delle-sue-falsita-sul-mes/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 Dec 2023 15:33:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Economia e bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<category><![CDATA[MES]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26729</guid>

					<description><![CDATA[Giorgia Meloni in Senato ha dichiarato quanto segue sull’operato del presidente Conte in merito alla riforma del Mes: “Lo ha fatto il Governo Conte, senza mandato parlamentare. E lo ha fatto, udite udite, un giorno dopo essersi dimesso, quando era in carica solamente per gli affari correnti, nascondendolo agli italiani e con il favore delle [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Meloni-davanti-al-giuri-donore-cosa-dira-delle-sue-falsita-sul-MES-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26732" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Meloni-davanti-al-giuri-donore-cosa-dira-delle-sue-falsita-sul-MES-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Meloni-davanti-al-giuri-donore-cosa-dira-delle-sue-falsita-sul-MES-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Meloni-davanti-al-giuri-donore-cosa-dira-delle-sue-falsita-sul-MES-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Meloni-davanti-al-giuri-donore-cosa-dira-delle-sue-falsita-sul-MES-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Meloni-davanti-al-giuri-donore-cosa-dira-delle-sue-falsita-sul-MES-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Meloni-davanti-al-giuri-donore-cosa-dira-delle-sue-falsita-sul-MES-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Meloni-davanti-al-giuri-donore-cosa-dira-delle-sue-falsita-sul-MES.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Giorgia Meloni in Senato ha dichiarato quanto segue sull’operato del presidente Conte in merito alla <strong>riforma del Mes</strong>:</p>



<p>“<strong>Lo ha fatto il Governo Conte, senza mandato parlamentare</strong>. E lo ha fatto, udite udite, un giorno dopo essersi dimesso, quando era in carica solamente per gli affari correnti, nascondendolo agli italiani e con il favore delle tenebre”.</p>



<p>Bugie su bugie!!!</p>



<p>La replica del presidente Conte non si è fatta attendere:</p>



<p>“<strong>Un cumulo di falsità illustrate in Parlamento</strong>, davanti ai cittadini e al popolo italiano. Questa cosa è inaccettabile, umilia la verità dei fatti, la Costituzione e il Parlamento. È per questo che ho chiesto la costituzione di un <strong>Giurì d’onore </strong>al presidente della Camera <strong>affinchè siano accertate tutte queste falsità</strong>.</p>



<p>Giorgia Meloni, risponderai delle tue dichiarazioni e della tua condotta davanti ad una commissione speciale; dovrai difenderti da queste falsità, perché io ho parlato sempre in modo chiaro e alla luce del sole, ho agito in maniera corretta in Parlamento, <strong>ho agito con un mandato e ho fatto tutti i passaggi in modo trasparente</strong>. E tu, invece, sul Mes cosa farai? Quando ce lo dirai? Quando ti assumerai le tue responsabilità?”</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Giuseppe Conte - Conferenza stampa | 18/12/2023" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/3CyO1tcnd_U?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tutti i numeri che certificano il disastro economico del governo Meloni</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/tutti-i-numeri-che-certificano-il-disastro-economico-del-governo-meloni/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 18 Dec 2023 15:48:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Economia e bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<category><![CDATA[PNRR]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26710</guid>

					<description><![CDATA[Il 28 aprile 2023 Meloni dichiara: “Basta Tafazzi, l’economia italiana va molto bene, i provvedimenti di questo Governo sono efficaci”. Neanche il tempo di dirlo che l’Istat certifica un crollo della produzione industriale ad aprile del 7,2%. Per trovare un calo superiore, nei dati corretti per il calendario, bisogna tornare a luglio 2020, nella fase [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/meloni-2-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26712" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/meloni-2-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/meloni-2-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/meloni-2-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/meloni-2-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/meloni-2-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/meloni-2-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/meloni-2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption">  </figcaption></figure>



<p>Il 28 aprile 2023 Meloni dichiara: “Basta Tafazzi, l’economia italiana va molto bene, i provvedimenti di questo Governo sono efficaci”. Neanche il tempo di dirlo che l’Istat certifica un crollo della produzione industriale ad aprile del 7,2%. Per trovare un calo superiore, nei dati corretti per il calendario, bisogna tornare a luglio 2020, nella fase 2 dell&#8217;emergenza pandemica, quando la flessione era stata dell&#8217;8,3%.</p>



<p>Il 31 luglio, con l’inflazione che morde e la benzina che sfonda i due euro, la Premier si esalta nell&#8217;intervista rilasciata all&#8217;emittente americana, Fox News, durante il suo viaggio a Washington: “Il Paese cresce più delle altre grandi economie europee, abbiamo il più alto tasso di occupazione, occupazione stabile e femminile. Le cose vanno bene&#8221;.</p>



<p>Tre mesi dopo, nelle sue ‘Prospettive per l’economia italiana – anni 2023-2024’, l’Istat ha certificato l’allarmante crollo di tutti i principali indicatori economici:</p>



<p>1) La crescita del Pil va a picco: dal +8,3% del 2021 e dal +3,7% del 2022 (record cumulato in Ue) si passa a uno striminzito +0,7% per il 2023 e a un altrettanto striminzito +0,7% nel 2024. Già nel 2023 torniamo sotto Francia e Spagna, agganciando a malapena la media Eurozona.</p>



<p>2) Crolla la crescita degli investimenti: dal +20% del 2021 e dal +10% del 2022 si passa a un misero +0,6% del 2023 e a un altrettanto misero +0,6% del 2024.</p>



<p>3) Crolla la crescita della spesa delle famiglie: dal +5,3% del 2021 e dal +5% del 2022 si passa a +1,4% nel 2023 e al +1% del 2024.</p>



<p>Un disastro economico inenarrabile che continua: l’Istat ha certificato a ottobre 2023 il nono mese consecutivo di calo della produzione industriale su base tendenziale, ovvero singolo mese 2023 confrontato con lo stesso mese 2022.</p>



<p>E non va meglio dal punto di vista della spesa del Pnrr, di cui la Meloni si vanta senza motivo: a inizio dicembre l’Ufficio parlamentare di Bilancio ha certificato il devastante ritardo nella messa a terra dei fondi. Questi i dati: spesi finora 28,1 miliardi, pari al 14,7% dell’intero Piano; nel 2023 spesi solo 2,5 miliardi, ovvero soltanto il 7,4% delle somme da spendere nell’anno; nella sanità speso solo l’1% dei 15,6 miliardi previsti dal Pnrr nella Missione salute.</p>



<p>I numeri smontano i deliri propagandistici di Giorgia Meloni. Per quanto tempo continuerà a mentire agli italiani?</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Fontana taglia i fondi per la lotta alla mafia in Lombardia</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/fontana-taglia-i-fondi-per-la-lotta-alla-mafia-in-lombardia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Dec 2023 15:52:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26701</guid>

					<description><![CDATA[La lotta alla mafia non è un capitolo di spesa, è un investimento per la crescita della Lombardia, delle sue imprese e dei suoi cittadini onesti. Un concetto che la Giunta Fontana sembrerebbe non condividere. Per questo i consiglieri del Movimento 5 Stelle sono pronti a dare battaglia in Aula, affinché le risorse destinate alla [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Fontana-taglia-i-fondi-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26704" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Fontana-taglia-i-fondi-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Fontana-taglia-i-fondi-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Fontana-taglia-i-fondi-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Fontana-taglia-i-fondi-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Fontana-taglia-i-fondi-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Fontana-taglia-i-fondi-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Fontana-taglia-i-fondi.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>La lotta alla mafia non è un capitolo di spesa, è un investimento per la crescita della Lombardia, delle sue imprese e dei suoi cittadini onesti. Un concetto che la Giunta Fontana sembrerebbe non condividere. Per questo<strong> i consiglieri del Movimento 5 Stelle sono pronti a dare battaglia in Aula, affinché le risorse destinate alla lotta alla mafia non siano tagliate.</strong></p>



<p>Se il <strong>centrodestra</strong> decidesse di proseguire su questa strada, <strong>minerebbe alcuni dei fondamenti stessi delle politiche antimafia</strong>: i <strong>beni confiscati,</strong> che rappresentano il presidio tangibile della presenza mafiosa sul territorio lombardo e il modo in cui le Istituzioni possono vincerla.&nbsp;</p>



<p>Quando, come Commissione Antimafia, i consiglieri regionali vanno a parlare nelle scuole mostrano le foto degli immobili confiscati vicini a casa loro. I ragazzi di oggi sono lontani, nel tempo come nello spazio, dal periodo stragista, quindi dobbiamo insegnare loro come si mimetizza la mafia e quanto, a loro insaputa, ne siano circondati.&nbsp;</p>



<p>Anche per questo è assolutamente fondamentale che non vengano tolte risorse per il recupero e il riutilizzo ai fini sociali dei beni confiscati alla mafia.</p>



<p><strong>Grave anche il taglio dei fondi per le campagne formative contro l&#8217;usura e il racket e l&#8217;educazione alla legalità</strong>, che ricordiamo essere una delle quattro competenze della Commissione Speciale, della quale è presidente la nostra portavoce Paola Pollini.</p>



<p>Alla <strong>Giunta Fontana</strong> non sembrano nemmeno interessare i sacrifici che la lotta alla mafia ha comportato: se fossero confermati anche i <strong>tagli alle iniziative a sostegno delle vittime della criminalità e delle mafie,</strong> da gennaio, queste saranno vittime due volte.</p>



<p><strong>I tagli sono messi nero su bianco nelle tabelle allegate al bilancio di previsione 2024-2026</strong>.&nbsp;</p>



<p>Ci dicono che il “contributo agli enti locali per il recupero e l’utilizzo a fini sociali o istituzionali dei beni confiscati alla criminalità passerà dai quasi 2 milioni di euro spesi nel 2023 a 1 milione e 200mila euro previsto per il prossimo anno. Le risorse per i “contributi ai concessionari per il recupero e il riutilizzo ai fini sociali dei beni confiscati alla criminalità organizzata” passeranno dall’attuale stanziamento di 300mila euro ai 100mila previsti per il prossimo anno. Azzerati invece &#8211; stiamo parlando di circa 80mila euro &#8211; le risorse e “iniziative di comunicazione, informazione e sensibilizzazione per prevenire il fenomeno dell’usura”.&nbsp;</p>



<p><strong>Regione Lombardia</strong> non prevede nemmeno di rinnovare lo stanziamento di 25mila euro dedicato ai “trasferimenti ad amministrazioni locali per azioni orientate all’educazione e alla legalità”. I tagli non hanno risparmiato nemmeno le vittime della criminalità e della mafia e i “trasferimenti correnti ad amministrazioni centrali per iniziative a sostegno delle vittime della criminalità e della mafia” passano da 140 a 100mila euro, mentre i “trasferimenti correnti ad amministrazioni locali per iniziative a sostegno delle vittime della criminalità e interventi per la prevenzione” calano dai 254mila euro previsti nel 2022 ai 30mila a bilancio per il 2024.</p>



<p>Pochi giorni fa la Dr.ssa Dolci, sostituto procuratore della DDA di Milano, e il Prof. Nando Dalla Chiesa, hanno lanciato un allarmante messaggio di allarme sulla massiccia e radicata presenza di tutte le cosche mafiose nazionali ed estere, in primis la &#8216;Ndrangheta, sul territorio lombardo.<br>Eppure, con i tagli al bilancio, la Giunta sembra voler andare esattamente nella direzione opposta. <strong>Per questo il Movimento 5 Stelle Lombardia ha depositato un Ordine del giorno alla prossima legge di bilancio regionale: pretendiamo che le risorse tagliate siano immediatamente ripristinate.</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Con #GiocattoliInMovimento riusi, scambi e fai del bene all’ambiente</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/con-giocattoliinmovimento-riusi-scambi-e-fai-del-bene-allambiente/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Dec 2023 11:44:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Giocattoli in Movimento]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26695</guid>

					<description><![CDATA[Orsacchiotti, trenini, bambole, puzzle…. I giocattoli possono inquinare se non vengono smaltiti correttamente. Infatti molti contengono componenti elettronici o plastiche non biodegradabili. Ad oggi, la maggior parte dei giocattoli di plastica vengono fabbricati in Cina, che è il primo produttore mondiale di giocattoli.&#160; Così come per tutti gli oggetti di plastica, anche l’impatto ambientale dei [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-mov-3-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26697" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-mov-3-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-mov-3-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-mov-3-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-mov-3-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-mov-3-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-mov-3-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-mov-3.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Orsacchiotti, trenini, bambole, puzzle…. I giocattoli possono inquinare se non vengono smaltiti correttamente. Infatti molti contengono componenti elettronici o plastiche non biodegradabili. Ad oggi, la maggior parte dei giocattoli di plastica vengono fabbricati in Cina, che è il primo produttore mondiale di giocattoli.&nbsp;</p>



<p><strong>Così come per tutti gli oggetti di plastica, anche l’impatto ambientale dei giocattoli è molto elevato, sia per la produzione che per lo smaltimento. </strong>La produzione infatti richiede l’uso di petrolio, una risorsa non rinnovabile, e genera emissioni di CO2 che contribuiscono al riscaldamento globale. Inoltre lo smaltimento dei giocattoli di plastica, spesso non riciclabili, provoca inquinamento dei suoli, delle acque e della fauna selvatica.&nbsp;</p>



<p><strong>Si stima che ogni anno vengano prodotti 8,5 milioni di tonnellate di rifiuti di plastica solo dai giocattoli.</strong></p>



<p>Per ridurre il loro impatto ambientale, si possono scegliere quelli realizzati con materiali naturali o biodegradabili, come legno, bambù, sughero, lana o mais. </p>



<p>Fortunatamente la crescente sensibilità sul tema dell’inquinamento ma anche della salute dei nostri bambini, sta spingendo sempre più ad acquistare “giochi sostenibili”.&nbsp;</p>



<p><strong>Soprattutto è possibile riciclare o riutilizzare i vecchi giocattoli, trasformandoli in oggetti di design o donandoli a chi ne ha bisogno.</strong>&nbsp;</p>



<p>È proprio con questo spirito che si svolge anche quest’anno, durante tutte le festività natalizie e fino al 6 gennaio, la campagna del Movimento 5 stelle <strong>#GiocattoliInMovimento.</strong></p>



<p>E allora perché buttare giochi ancora in buono stato quando potrebbero far felici ancora molti bambini? All’usa e getta noi preferiamo il riciclo, il riuso e lo scambio! È utile ai genitori per salvaguardare il Pianeta e &#8211; perché no &#8211; risparmiare un po’ di denaro, inoltre aiuta i bambini ad apprendere la cultura del riuso e del riciclo.</p>



<p>Diamo una seconda vita alle bambole, ai giochi scartati e abbandonati, o magari superati “per limite d’età”, ai videogiochi sostituiti dall’ultimissimo modello ma perfettamente funzionanti, ai libri per bambini e per ragazzi.</p>



<p><strong>Il funzionamento è molto semplice:</strong> porta due o più giocattoli o libri per bambini a un gazebo del Movimento organizzato in una delle tante piazze italiane fino al 6 gennaio, in cambio ne potrai prendere uno a tua scelta.</p>



<p><strong>Unico requisito: i giochi devono essere integri e utilizzabili.&nbsp;</strong></p>



<p>I giocattoli raccolti ai nostri banchetti verranno donati a reparti pediatrici, case di accoglienza per minori e strutture per l’infanzia. Portiamo un po’ di felicità a bambini meno fortunati e non dimentichiamo che aiutiamo l’ambiente: riduciamo la produzione di plastica e evitiamo che tanti giochi ancora utilizzabili finiscano in discarica.</p>



<p><strong>Non ci sono scuse: fino al 6 gennaio vi aspettiamo in piazza!</strong></p>



<p>• Raggiungi un gazebo e porta i giocattoli che i tuoi bimbi non usano più. Trovi i banchetti più vicini qui <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list</a></p>



<p>• Pubblica sui social le foto e i video dell’iniziativa usando l’hashtag #GiocattoliInMovimento. Saranno rilanciati dai social ufficiali del Movimento 5 stelle.</p>



<p><a href="https://drive.google.com/open?id=1LCWyFVRqzVE64qNtmPWOcbrZpx4XX27i&amp;usp=drive_fs" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Qui potete scaricare il kit grafico dell’iniziativa</strong></a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il centrodestra vuole trasformare i cittadini del Lazio da abitanti a topi da scantinato</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-centrodestra-vuole-trasformare-i-cittadini-del-lazio-da-abitanti-a-topi-da-scantinato/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Dec 2023 16:24:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lazio]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26442</guid>

					<description><![CDATA[In Regione Lazio il centrodestra ha presentato una proposta di legge che consente di trasformare i vani e i locali seminterrati in abitazioni, in deroga ai limiti, alle prescrizioni e ai regolamenti edilizi vigenti, per lasciare il campo libero a chi potrà, in questo modo, fare profitto sulla pelle di chi ha bisogno di una [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Lazio-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26443" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Lazio-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Lazio-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Lazio-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Lazio-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Lazio-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Lazio-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Lazio.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>In Regione Lazio il centrodestra ha presentato una proposta di legge che consente di trasformare i vani e i locali seminterrati in abitazioni, in deroga ai limiti, alle prescrizioni e ai regolamenti edilizi vigenti, per lasciare il campo libero a chi potrà, in questo modo,<strong> fare profitto sulla pelle di chi ha bisogno di una casa.</strong></p>



<p><strong>La scellerata PdL è a firma di Cartaginese (Lega), Grasselli (FI) e Neri (Noi Moderati) e, ancora una volta, segue la logica classista di questa destra contemporanea che toglie il Reddito di Cittadinanza, vuole pagare le persone due euro l’ora e poi infilarle pure negli scantinati, come topi. Contestualmente, consente ai costruttori di fare business con le riqualificazioni degli immobili.</strong><br>Una proposta di legge che libera la strada ad una deregulation urbanistica senza nessuna attenzione verso la pianificazione territoriale, la sicurezza e la salute delle persone.</p>



<p>Il Movimento 5 stelle in Regione Lazio respinge questa legge completamente tesa ad <strong>alimentare speculazioni edilizie</strong>, addirittura con agevolazioni e sgravi fiscali, che non tiene conto dell’impatto che tali cambi di destinazione d’uso possano avere sulla <strong>vivibilità dei quartieri</strong>, soprattutto quelli ad alta densità abitativa.</p>



<p>Un testo che si contraddice da solo, che viene illustrato dai proponenti come uno strumento per ridurre il consumo di suolo e nel contempo, per forza di cose, prevede la realizzazione di nuove aree parcheggio in funzione dell’aumento del numero dei residenti. <strong>Aree parcheggio che, tra l’altro, dovranno essere realizzate non dai costruttori, ai quali spetterà solo il versamento di una somma una-tantum, ma dai Comuni, i quali dovranno preoccuparsi di individuarle e poi realizzarle, con costi nettamente superiori alla “tassa” versata e che ricadranno inevitabilmente sulla comunità.</strong></p>



<p>Nessuna attenzione è stata posta alla salubrità dei locali che si andranno a recuperare: la stessa presenza di<strong> gas radon &#8211; che a volte si trova negli scantinati e che rappresenta la seconda causa di tumore ai polmoni</strong> &#8211; secondo la proposta di legge, dovrà essere verificata entro due anni dal cambio di destinazione d’uso, e solo entro i due anni successivi si potrà procedere alla bonifica. Questo significa che <strong>per quattro anni si consentirà alle persone di vivere in locali insalubri, oltre che sottoterra, e ammassate in quartieri che diventerebbero sovraffollati come dei veri e propri formicai.</strong></p>



<p>Se questa è la cultura dell’abitare del centrodestra, noi la pensiamo in maniera completamente diversa e contrasteremo con tutti gli strumenti democratici a nostra disposizione questa proposta di legge che genererà una trasformazione dell’architettura urbana senza alcuna implementazione dei servizi primari.</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
