<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 13 Mar 2024 16:49:51 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Il Movimento lancia interrogazioni in tutte le regioni sui tagli dei fondi Pnrr destinati alla sanità.</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-movimento-lancia-interrogazioni-in-tutte-le-regioni-sui-tagli-dei-fondi-pnrr-destinati-alla-sanita/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 16:49:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sanità]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<category><![CDATA[sanità]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=28762</guid>

					<description><![CDATA[Ieri la Commissione Salute della Conferenza delle Regioni ha lanciato un forte allarme sul taglio che il Governo Meloni ha deciso di effettuare per 1,2 miliardi del fondo Pnrr destinati alla sanità e in particolare alla realizzazione di opere per la sicurezza sismica delle strutture ospedaliere del nostro Paese. Inoltre ha chiesto un incontro urgente [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/blog-tagli-sanita-pnrr-1024x768.png" alt="" class="wp-image-28765" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/blog-tagli-sanita-pnrr-1024x768.png 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/blog-tagli-sanita-pnrr-300x225.png 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/blog-tagli-sanita-pnrr-768x576.png 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/blog-tagli-sanita-pnrr-1536x1152.png 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/blog-tagli-sanita-pnrr-1200x900.png 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/blog-tagli-sanita-pnrr-600x450.png 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/blog-tagli-sanita-pnrr.png 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><strong>Ieri la Commissione Salute della Conferenza delle Regioni ha lanciato un forte allarme sul taglio che il Governo Meloni ha deciso di effettuare per 1,2 miliardi del fondo Pnrr destinati alla sanità e in particolare alla realizzazione di opere per la sicurezza sismica delle strutture ospedaliere del nostro Paese.</strong> Inoltre ha chiesto un incontro urgente al ministro Schillaci. Sì, proprio quello stesso &nbsp;Ministro della salute che meno di un anno fa prometteva investimenti record per la sanità, oggi continua imperterrito a gestire (o subire) tagli senza proferire parola, ma bensì avallando una condotta politica che debilita in modo definitivo la sanità pubblica.</p>



<p>Nonostante siano perlopiù appartenenti alle forze politiche della maggioranza, gli assessori regionali che compongono la Commissione Salute della Conferenza delle Regioni, hanno sottolineato all’unanimità la gravità di questa scelta folle di ulteriori tagli.</p>



<p>Oggi, il Ministro Fitto in Senato ha confermato i tagli e il fatto che il PNRR è ormai diventato, per il governo Meloni, il piano nazionale ritardi e rinvii.</p>



<p>Sulla sanità l’elenco dei tagli è impressionante:</p>



<p>&#8211; meno 510 milioni per il rinnovamento degli ospedali;</p>



<p>&#8211; meno 132 milioni per l’innovazione sanitaria;</p>



<p>&#8211; meno 34 milioni per il sistema salute, ambiente e clima.</p>



<p>Per la sanità pubblica siamo alla devastazione, dopo i tagli al PNRR che hanno colpito oltre 500 strutture tra case e ospedali di comunità e oltre 800 posti in terapia intensiva.</p>



<p>Evidentemente, al di là delle sue vuote promesse e dei fantomatici record di risorse che spaccia per veri, il governo Meloni continua a considerare la sanità il più grande bancomat del Paese e il diritto alla Salute dei cittadini l’ultima delle priorità, la più sacrificabile.</p>



<p>L’indifferenza del ministro Schillaci verso questo genere di provvedimenti mostra l’assenza di considerazione del Governo Meloni per quello che è uno dei diritti fondamentali dei cittadini, il diritto alla Salute.</p>



<p>Gli italiani pur essendosi abituati, loro malgrado, alle dichiarazioni confusionarie e alla prova dei fatti incoerenti degli esponenti del Governo Meloni su numeri e cifre ogni qualvolta si parla di finanziamenti, hanno ben compreso come la manovra orchestrata sulla Sanità non lascia spazio a un’idea di progressivo rilancio del finanziamento pubblico del Sistema Sanitario Nazionale, bensì l’esecutivo in carica, con la complicità silente del ministro, prova a mischiare le carte anche tentando di fa passare la cifra destinata ai rinnovi contrattuali 2022/2024 del personale dipendente e convenzionato, 2,4 miliardi, come qualcosa di straordinario, quando, invece, siamo dinanzi a un atto ordinario e non rinviabile che andava compiuto a prescindere, per quanto non sia sufficiente per risollevare la grave carenza di personale sanitario.</p>



<p>Nell’azione del Governo Meloni in materia sanitaria non si riscontrano né riforme né interventi per ottimizzare la spesa sanitaria e ora, con questo ulteriore colpo di mano sul fondo Pnrr destinato alla sanità, ideato a danno delle Regioni, si tolgono risorse fondamentali ai territori e alle strutture ospedaliere pubbliche, continuando a impoverire la sanità di prossimità.</p>



<p><strong>Il Movimento 5 stelle non si arrende e, per ottenere risposte su questa vicenda, Roberto Gravina, Coordinatore Comitato Enti Locali, in accordo con Andrea Quartini coordinatore Comitato salute e inclusione sociale, stanno lavorando per presentare in tutta Italia, attraverso i nostri portavoce, un’interrogazione indirizzata a ciascuna Giunta regionale.</strong><strong></strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Elezioni amministrative 2024 &#8211; Come presentare una lista M5S nel tuo Comune</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/elezioni-amministrative-2024-come-presentare-una-lista-m5s-nel-tuo-comune/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 18:09:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Comunali]]></category>
		<category><![CDATA[elezioni amministrative]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=28707</guid>

					<description><![CDATA[Nei prossimi mesi in molti comuni, tra cui alcuni capoluoghi di provincia, si andrà al voto per le elezioni amministrative, un appuntamento importante per il nostro Paese, che arriva anche per i tanti che desiderano candidarsi con il MoVimento 5 Stelle per diventare cittadini al servizio del proprio territorio. Le modalità per la presentazione e [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/amministrative2024-1024x768-1.jpg" alt="" class="wp-image-28722" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/amministrative2024-1024x768-1.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/amministrative2024-1024x768-1-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/amministrative2024-1024x768-1-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/amministrative2024-1024x768-1-600x450.jpg 600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Nei prossimi mesi in molti comuni, tra cui alcuni capoluoghi di provincia, si andrà al voto per le elezioni amministrative, un appuntamento importante per il nostro Paese, che arriva anche per i tanti che desiderano candidarsi con il MoVimento 5 Stelle per diventare cittadini al servizio del proprio territorio.</p>



<p>Le modalità per la presentazione e i criteri adottati per la certificazione delle liste del M5S sono contenute nel documento che <strong>disciplina le modalità di presentazione delle liste</strong> e che potrai leggere e scaricare a questo link</p>



<p class="has-text-align-center"><strong><u><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/REGOLAMENTO-PRESENTAZIONE-LISTE-M5S-2024.pdf" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/04/REGOLAMENTO-PRESENTAZIONE-LISTE-M5S-2022.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">COME PRESENTARE UNA LISTA DEL MOVIMENTO 5 STELLE NEL TUO COMUNE  </a><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/REGOLAMENTO-PRESENTAZIONE-LISTE-M5S-2023-approvato.pdf" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/04/REGOLAMENTO-PRESENTAZIONE-LISTE-M5S-2022.pdf" target="_blank"><i class="fa-solid fa-link"></i></a></u></strong></p>



<p>La richiesta sarà divisa in due fasi:</p>



<ol>
<li>Per ciascuno dei Comuni che vanno al voto, il <strong>candidato Sindaco del MoVimento 5 Stelle</strong> o il <strong>capolista della lista del MoVImento 5 Stelle nel caso di una eventuale coalizione</strong> o <strong>una persona eventualmente incaricata dalla lista stessa</strong>, dovrà chiedere l’autorizzazione preventiva del Presidente del MoVimento 5 Stelle alla presentazione di una proposta di lista <strong>compilando la richiesta che trova a questo link</strong></li>
</ol>



<p class="has-text-align-center"><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/richiesta-autorizzazione-lista" data-type="URL" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/richiesta-autorizzazione-lista" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong><u>COMPILA LA RICHIESTA</u></strong> </a><a rel="noreferrer noopener" href="https://portale.movimento5stelle.eu/candidatura-capolista" data-type="URL" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/candidatura-capolista" target="_blank"><i class="fa-solid fa-link"></i><br></a><strong><u>(riservato esclusivamente al candidato sindaco, capolista o persona incaricata)</u></strong></p>



<p class="has-text-align-left">2. Dopo aver ottenuto l’autorizzazione potrà procedere alla formazione della proposta di lista di candidati e, per ottenere la certificazione della stessa, dovrà curare la trasmissione della <strong>documentazione richiesta da parte di ciascun candidato</strong> e il programma elettorale della lista, <strong>con le modalità e nei tempi che gli saranno indicati</strong>.</p>



<p>Lo stesso modulo potrà essere utilizzato <strong>dagli iscritti che intendono essere autorizzati a rappresentare il MoVimento 5 Stelle all&#8217;interno di una lista civica</strong>, come previsto dal Regolamento. </p>



<p>Ricordiamo che la certificazione, necessaria per il deposito della lista presso l’ufficio elettorale competente, verrà rilasciata in originale e spedita al candidato sindaco o capolista o all&#8217;incaricato che ha avanzato la richiesta, solo <strong>dopo che saranno stati trasmessi tutti i documenti relativi a tutti i candidati </strong>della lista, nel numero minimo previsto dalla legge per ciascun Comune e nel rispetto dell&#8217;equilibrio di genere, previa verifica del possesso dei requisiti previsti dallo Statuto e dal Codice etico e indicati in premessa del regolamento.</p>



<p>Ricordiamo che ogni candidato dovrà produrre <strong>obbligatoriamente </strong>la seguente documentazione:</p>



<ul>
<li><strong>curriculum vitae</strong> (privo dei dati sensibili quali indirizzo di residenza, recapito telefonico e mail);</li>



<li><strong>certificato penale del casellario giudiziale generale (art. 24 T.U.) </strong>con data non anteriore a 90 giorni dalla data delle elezioni; non sono ammesse autocertificazioni; (NON SONO VALIDI I CERTIFICATI RILASCIATI AI SENSI DELL&#8217;ART. 29 &#8220;PER RAGIONI DI ELETTORATO&#8221; O ANCHE DETTO &#8220;PER USO ELETTORALE&#8221;);</li>



<li><strong>certificato dei carichi pendenti (art. 27 T.U.)</strong> con data non anteriore a 90 giorni dalla data delle elezioni; non sono ammesse autocertificazioni;</li>



<li><strong>copia del documento di identità in corso di validità.</strong></li>



<li>solo ed esclusivamente per coloro che sono residenti in una provincia diversa da quella in cui presentano la candidatura è necessario allegare autodichiarazione, datata e sottoscritta, attestante, sotto la propria responsabilità, il proprio domicilio personale o professionale nella provincia di candidatura.</li>
</ul>



<p>I candidati a&nbsp;<strong>conoscenza di indagini o procedimenti penali a proprio carico dovranno produrre</strong>&nbsp;anche il certificato rilasciato ai sensi&nbsp;<strong>dell’art. 335</strong>&nbsp;del c.p.p., nonché i documenti relativi ai fatti contestati ed una breve relazione illustrativa dei fatti con autorizzazione espressa alla pubblicazione di tali atti.&nbsp;</p>



<p><strong>Le modalità di trasmissione della documentazione relativa ai singoli candidati saranno comunicate direttamente a ciascun candidato Sindaco o capolista o incaricato dalla lista una volta ottenuta l&#8217;autorizzazione del Presidente alla presentazione della lista.</strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>_____</strong></p>



<p><strong>COME SI PUÒ RICHIEDERE IL CERTIFICATO PENALE DEL CASELLARIO GIUDIZIALE (ART 24 T.U.) E DEI CARICHI PENDENTI (ART 27 T.U.)</strong></p>



<p>Entrambi i certificati possono essere richiesti online sul sito del Casellario Giudiziale accessibile da&nbsp;<a href="https://certificaticasellario.giustizia.it/web/guest/prenotacertificato" target="_blank" rel="noreferrer noopener">qui</a>. Dopo aver compilato e inoltrato la richiesta di prenotazione sarà possibile stampare la ricevuta da presentare allo sportello dell’ufficio locale scelto per il ritiro. Tutta la documentazione sarà consegnata previo pagamento dell’imposta di bollo (ove prevista) e dei relativi diritti di certificato, con o senza urgenza.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>_____</strong></p>



<p>Al link seguente troverete il&nbsp;<strong>kit dei documenti</strong>&nbsp;contenente: disciplina per la presentazione di una lista M5S, contrassegno in formato grafico, descrizione del contrassegno e, non appena disponibili sul sito del Ministero dell&#8217;Interno, le istruzioni ministeriali per la presentazione di una lista di candidati alle elezioni amministrative 2024 </p>



<ul>
<li><strong><a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/drive/folders/1YIz3ncr4jPcexYtCej-E6PTzt5roCLri?usp=share_link" target="_blank">SCARICA IL KIT DEI DOCUMENTI</a></strong></li>



<li><strong><a href="https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1ew6M8WvsiF74aFdvMexpdjyaoV45WWDo" data-type="URL" data-id="https://drive.google.com/drive/folders/1ew6M8WvsiF74aFdvMexpdjyaoV45WWDo" target="_blank" rel="noreferrer noopener">KIT GRAFICO</a></strong></li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La lunga marcia delle donne</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/la-lunga-marcia-delle-donne/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:11:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Giornata Internazionale delle Donne]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=28700</guid>

					<description><![CDATA[La lunga marcia delle donne per la propria affermazione viene da lontano. La conquista del diritto di voto e di rappresentanza è stata la chiave di volta per tutte le battaglie di uguaglianza delle donne. Un percorso culturale e giuridico durato almeno un secolo, che ha scardinato una preclusione millenaria fortemente discriminante: la fortezza dei [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Articolo_Blog_8-marzo-1024x768.png" alt="" class="wp-image-28703" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Articolo_Blog_8-marzo-1024x768.png 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Articolo_Blog_8-marzo-300x225.png 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Articolo_Blog_8-marzo-768x576.png 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Articolo_Blog_8-marzo-1536x1152.png 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Articolo_Blog_8-marzo-1200x900.png 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Articolo_Blog_8-marzo-600x450.png 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Articolo_Blog_8-marzo.png 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>La lunga marcia delle donne per la propria affermazione viene da lontano.</p>



<p><strong>La conquista del diritto di voto e di rappresentanza è stata la chiave di volta </strong>per tutte le battaglie di uguaglianza delle donne. Un percorso culturale e giuridico durato almeno un secolo, che ha scardinato una preclusione millenaria fortemente discriminante: la fortezza dei luoghi decisionali non era più appannaggio dei soli uomini, e la Costituzione italiana del 1948 diventa custode dell’uguaglianza.</p>



<p>Da qui, sono arrivati poi il divorzio, la parità morale e giuridica tra marito e moglie, l’accesso all’aborto legale e sicuro, alla pianificazione di una maternità consapevole attraverso la contraccezione, il riconoscimento della violenza di genere e del femminicidio come fenomeni strutturali da contrastare, e tutte le altre conquiste nel mondo lavorativo e professionale. Dove resta però tuttora una disparità di trattamento, non solo economico, ancora da colmare.</p>



<p><strong>Nella nostra Carta Costituzionale sono contenuti principi cardine importantissimi,</strong> molti dei quali sono dovuti proprio alla serrata battaglia che le 21 Madri costituenti condussero. Tra questi, cruciale è <strong>l’art. 3</strong>: <em>«Tutti i cittadini hanno pari dignità sociale e sono eguali davanti alla legge, senza distinzione di sesso, di razza, di lingua, di religione, di opinioni politiche, di condizioni personali e sociali. È compito della Repubblica rimuovere gli ostacoli di ordine economico e sociale che, limitando di fatto la libertà e l’eguaglianza dei cittadini, impediscono il pieno sviluppo della persona umana e l’effettiva partecipazione di tutti i lavoratori all’organizzazione politica, economica e sociale del Paese»</em>. Ma anche l’<strong>art. 29</strong>: <em>«Il matrimonio è ordinato sulla eguaglianza morale e giuridica dei coniugi»;</em> l’<strong>art. 37</strong>, dove si dice che <em>«la donna lavoratrice ha gli stessi diritti e, a parità di lavoro, le stesse retribuzioni che spettano al lavoratore»;</em> e l’<strong>art. 51:</strong> <em>«tutti i cittadini dell’uno o dell’altro sesso possono accedere agli uffici pubblici e alle cariche elettive in condizioni di eguaglianza, secondo i requisiti stabiliti dalla legge».</em></p>



<p><strong>Le donne sono state promotrici di alcune delle più grandi riforme che hanno migliorato la vita di tutti noi:</strong> dall’istituzione della sanità pubblica, alla scrittura dell’<strong>art. 11</strong> della Costituzione, quello con cui l’Italia, coraggiosamente, ripudia la guerra, passando dal riconoscimento di tutti i figli comunque nati, al divieto di licenziamento delle lavoratrici che contraevano matrimonio, e ancora decine di altre importanti riforme.</p>



<p>Purtroppo molti dei principi e delle disposizioni del nostro dettato costituzionale sono ancora oggi disapplicati. In Italia soltanto 1 donna su 2 lavora. Siamo il fanalino di coda in Europa, e ciò indebolisce pesantemente la nostra economia. <strong>L’occupazione femminile va riportata al centro dell’agenda politica nazionale ed europea,</strong> anche per risollevare la natalità, perché l’indipendenza e la sicurezza economica sono prerequisiti essenziali per scegliere di diventare madre oggi. Non è vero che se le donne non lavorano fanno più figli, anzi, è vero il contrario.</p>



<p>Conciliare la vita privata e familiare con quella lavorativa non è affatto facile, ma per contribuire alla costruzione di una società davvero paritaria e inclusiva, non possiamo pensare di procedere sulla strada dei diritti sociali, civili e umani senza adottare una prospettiva di genere.</p>



<p>Secondo il Global Gender Gap Report 2023, la parità tra uomini e donne sarà raggiunta tra 131 anni. <strong>Il divario maggiore si registra proprio nella partecipazione diretta delle donne in politica:</strong> secondo le attuali proiezioni, serviranno ancora 162 anni per raggiungerla.</p>



<p><strong>A tutte e tutti deve essere consentito di partecipare alla vita sociale ed economica del Paese, ma è di fondamentale importanza che le donne partecipino in prima persona anche a quella politica:</strong> non è accettabile che le donne rappresentino una percentuale ancora molto bassa tra gli eletti nei parlamenti nazionali e nei consigli di amministrazione delle aziende.</p>



<p><strong>Il M5S sta organizzando una grande iniziativa per dar voce a tutte le donne e raccogliere proposte concrete per superare i divari di genere e abbattere gli ostacoli ancora esistenti.</strong></p>



<p>Per la prima volta il M5S sottopone a tutti i propri iscritti e iscritte un <strong>sondaggio, completamente anonimo,</strong> per comprendere il livello di consapevolezza rispetto a questo divario ancora esistente e agli ostacoli che lo determinano, limitando la piena partecipazione delle donne alla vita politica e una loro equa rappresentazione nei ruoli decisionali.</p>



<p>La maggior parte dei quesiti del sondaggio è tratta da indagini effettivamente condotte dall’ISTAT su questi temi. Alcune domande sono molto personali, altre sembreranno una provocazione, tutte però sono state ponderate proprio per sondare la percezione delle discriminazioni e l’eventuale persistenza degli stereotipi di genere che ingabbiano ancora tutte le donne, ma anche gli uomini.</p>



<p><strong>I risultati del sondaggio saranno la base da cui partire per un grande evento in presenza,</strong> il cui obiettivo principale sarà proprio favorire e incentivare la partecipazione delle donne in politica. L’evento sarà l’occasione per creare uno spazio di confronto articolato in diversi tavoli di lavoro tematici, ai quali le iscritte del M5S saranno chiamate a partecipare per avanzare proposte di azioni concrete e strategie politiche di cui far tesoro.</p>



<p>Lo spirito che ha animato le donne nel corso della loro lunga marcia verso l’uguaglianza ha portato a un profondo cambiamento sociale, culturale e giuridico che ha migliorato la vita di tutti. È con quello stesso spirito che oggi, in occasione della Giornata Internazionale delle Donne, invitiamo tutte le donne, quelle giovanissime e quelle che già hanno maturato un proprio percorso, a mettersi al timone della propria vita e guidare il cambiamento.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>PFAS nell’acqua potabile: Torino e altri 70 Comuni coinvolti</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/pfas-nellacqua-potabile-torino-e-altri-70-comuni-coinvolti/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 16:24:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[PFAS]]></category>
		<category><![CDATA[Piemonte]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=28693</guid>

					<description><![CDATA[Il Movimento 5 stelle ha presentato una mozione in Regione Piemonte e un’interrogazione parlamentare. La contaminazione da PFAS non riguarda più solo la provincia di Alessandria ma anche altre zone della città metropolitana di Torino, con oltre 70 Comuni coinvolti, incluso il capoluogo (consulta la mappa dei luoghi contaminati da PFAS in Piemonte). A rivelarlo è [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/PFAS-nellacqua-potabile-Torino-e-altri-70-Comuni-coinvolti-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-28696" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/PFAS-nellacqua-potabile-Torino-e-altri-70-Comuni-coinvolti-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/PFAS-nellacqua-potabile-Torino-e-altri-70-Comuni-coinvolti-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/PFAS-nellacqua-potabile-Torino-e-altri-70-Comuni-coinvolti-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/PFAS-nellacqua-potabile-Torino-e-altri-70-Comuni-coinvolti-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/PFAS-nellacqua-potabile-Torino-e-altri-70-Comuni-coinvolti-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/PFAS-nellacqua-potabile-Torino-e-altri-70-Comuni-coinvolti-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/PFAS-nellacqua-potabile-Torino-e-altri-70-Comuni-coinvolti.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il Movimento 5 stelle ha presentato una mozione in Regione Piemonte e un’interrogazione parlamentare. La contaminazione da PFAS non riguarda più solo la provincia di Alessandria ma anche altre zone della città metropolitana di Torino, con oltre 70 Comuni coinvolti, incluso il capoluogo (consulta la mappa dei luoghi contaminati da PFAS in Piemonte).</p>



<p>A rivelarlo è il rapporto di Greenpeace pubblicato a febbraio e basato sui dati ufficiali degli enti pubblici piemontesi. Addirittura nella sola città metropolitana di Torino quasi la metà dei campioni raccolti nei punti di erogazione sono risultati contaminati. Nel resto delle province piemontesi, invece, i monitoraggi sono parziali, pare anche per ordine della Regione Piemonte, che avrebbe dato disposizione di effettuare verifiche e campionamenti solo nelle zone maggiormente interessate dalle contaminazioni, ovvero la provincia di Alessandria, dove ha sede la Solvay, e la Città Metropolitana di Torino.&nbsp;</p>



<p>L’impressione è che si sia voluto limitare il controllo su una contaminazione che, invece, potrebbe essere più ampia e interessare zone anche geograficamente lontane dalla sede della Solvay.</p>



<p><strong>È una situazione molto grave, perché mette seriamente a rischio la salute dei cittadini piemontesi. Il PFAS è, infatti, un inquinante eterno dannoso per l’ambiente in cui persiste e cancerogeno per l’uomo.&nbsp;&nbsp;</strong></p>



<p>Il Movimento 5 Stelle, in Regione come in Parlamento, sta chiedendo spiegazioni. È necessario capire cosa si intenda fare per tutelare gli abitanti del Piemonte e non solo, perché pare siano contaminate le acque di molti Comuni anche in Lombardia e Veneto.&nbsp;</p>



<p><strong>In Regione il nostro consigliere Sean Sacco ha depositato un&#8217;interrogazione (già discussa in Consiglio) e una mozione</strong> per chiedere alla Giunta Cirio di attivarsi per avviare un monitoraggio di tutte le acque potabili del Piemonte, con particolare riferimento agli inquinanti elencati dalla Direttiva europea, e di intervenire laddove necessario per abbattere la concentrazione di Pfas e rimuovere le fonti di inquinamento. Uno strumento da affiancare al biomonitoraggio sulla popolazione residente nei Comuni nei quali i valori rilevati sono vicini, se non superiori, ai limiti della direttiva europea.&nbsp;</p>



<p>Operazioni che dovranno essere condotte con un chiaro cronoprogramma degli interventi, sui quali chiediamo fin da subito tempi certi e la massima trasparenza nella diffusione dei risultati. È fondamentale capire se vi siano o meno inquinanti nelle acque e agire per rimuoverli, anche se intanto il Centrodestra fa spallucce.&nbsp;</p>



<p><strong>In Senato, la nostra Elisa Pirro interroga direttamente il Governo</strong> e chiama a rispondere i Ministri della Salute Schillaci e dell’Ambiente e della Sicurezza Energetica Pichetto Fratin: come intendono intervenire per tutelare i cittadini? Stiamo parlando di sostanze chimiche inquinanti che, una volta immesse nell’ambiente, non vengono degradate e danno luogo a una esposizione e accumulo irreversibili, che per i cittadini si traduce in insorgenza di tumori, malattie metaboliche, infertilità maschile e interferenze con la salute riproduttiva delle donne.&nbsp;</p>



<p><strong>Il governo e la Regione non possono continuare a sottovalutare il problema, devono attivarsi per individuare e rimuovere le fonti di inquinamento nelle aree interessate dalla contaminazione e promuovere, al contempo, il disuso e la sostituzione di queste pericolose sostanze tossiche, così come fatto da altri Paesi. Il problema dell&#8217;inquinamento delle acque non va sottovalutato. Va affrontato con serietà, rigore e programmazione, come chiede il Movimento 5 Stelle.</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>L&#8217;inferno dietro il valico di Rafah</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/linferno-dietro-il-valico-di-rafah/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 10:02:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Esteri]]></category>
		<category><![CDATA[Striscia di Gaza]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=28688</guid>

					<description><![CDATA[I nostri parlamentari Stefania Ascari, Carmela Auriemma e Dario Carotenuto hanno raggiunto oggi il valico di Rafah. Oltre queste barricate, a meno di un km, c&#8217;è il sud della Striscia di Gaza dove attualmente si è raccolta gran parte della popolazione palestinese in fuga dalle bombe. La situazione è estremamente tragica. La fame a Gaza [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/INFERNO-DIETRO-IL-VALICO-DI-RAFAH-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-28689" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/INFERNO-DIETRO-IL-VALICO-DI-RAFAH-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/INFERNO-DIETRO-IL-VALICO-DI-RAFAH-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/INFERNO-DIETRO-IL-VALICO-DI-RAFAH-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/INFERNO-DIETRO-IL-VALICO-DI-RAFAH-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/INFERNO-DIETRO-IL-VALICO-DI-RAFAH-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/INFERNO-DIETRO-IL-VALICO-DI-RAFAH-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/INFERNO-DIETRO-IL-VALICO-DI-RAFAH.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>I nostri parlamentari Stefania Ascari, Carmela Auriemma e Dario Carotenuto hanno raggiunto oggi il valico di Rafah. Oltre queste barricate, a meno di un km, c&#8217;è il sud della Striscia di Gaza dove attualmente si è raccolta gran parte della popolazione palestinese in fuga dalle bombe. La situazione è estremamente tragica. La fame a Gaza è usata come arma di guerra e la popolazione è costretta a nutrirsi con scatolette di cibo per animali.</p>



<p>I camion che dovrebbero portare aiuti umanitari vengono bloccati a causa dei controlli israeliani che durano fino a 30 giorni. Ce ne sono oltre 1500 bloccati al valico perché non hanno ottenuto il via libera per motivi impensabili, ad esempio il modo in cui sono inscatolati i prodotti o perché contengono beni proibiti da Israele, seppur una lista ufficiale dei divieti non sia mai stata diffusa.</p>



<p>Tutto ciò crea enormi ritardi nell&#8217;ingresso di aiuti umanitari e intanto la popolazione è stremata e comincia a morire anche di fame e di sete. Bisogna cessare il fuoco e aiutare la popolazione civile. Dietro questo valico c&#8217;è un inferno provocato in maniera cosciente e criminale ed è una vergogna dell&#8217;umanità.</p>



<iframe loading="lazy" src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=314&#038;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fmovimento5stelle%2Fvideos%2F392488943737950%2F&#038;show_text=false&#038;width=560&#038;t=0" width="560" height="314" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="true" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share" allowFullScreen="true"></iframe>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>&#8220;Sovranità e Politica&#8221;, in arrivo la nona lezione del ciclo #10LezionidiPolitica</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/sovranita-e-politica-in-arrivo-la-nona-lezione-del-ciclo-10lezionidipolitica/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 20:01:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Scuola di formazione]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=28683</guid>

					<description><![CDATA[Proseguono le nostre #10LezioniDiPolitica. La prossima lezione magistrale ruoterà attorno al tema della Sovranità. Un principio che fonda la nostra Costituzione, che la attribuisce al popolo e in esso si rispecchia, rappresentando il cuore pulsante dell&#8217;autonomia e della libertà del Paese. La sovranità garantisce la stabilità politica, economica e sociale di una nazione. Sempre la [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Sovranita-e-Politica-in-arrivo-la-nona-lezione-del-ciclo-10LezionidiPolitica-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-28684" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Sovranita-e-Politica-in-arrivo-la-nona-lezione-del-ciclo-10LezionidiPolitica-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Sovranita-e-Politica-in-arrivo-la-nona-lezione-del-ciclo-10LezionidiPolitica-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Sovranita-e-Politica-in-arrivo-la-nona-lezione-del-ciclo-10LezionidiPolitica-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Sovranita-e-Politica-in-arrivo-la-nona-lezione-del-ciclo-10LezionidiPolitica-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Sovranita-e-Politica-in-arrivo-la-nona-lezione-del-ciclo-10LezionidiPolitica-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Sovranita-e-Politica-in-arrivo-la-nona-lezione-del-ciclo-10LezionidiPolitica-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Sovranita-e-Politica-in-arrivo-la-nona-lezione-del-ciclo-10LezionidiPolitica.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Proseguono le nostre <strong>#10LezioniDiPolitica</strong>.</p>



<p>La prossima lezione magistrale ruoterà attorno al tema della <strong>Sovranità</strong>.</p>



<p>Un principio che fonda la nostra Costituzione, che la attribuisce al popolo e in esso si rispecchia, rappresentando il cuore pulsante dell&#8217;autonomia e della libertà del Paese. La sovranità garantisce la stabilità politica, economica e sociale di una nazione.</p>



<p>Sempre la nostra Corta Costituzionale all’art.11 indica la necessità di garantire “un ordinamento che assicuri pace e giustizia fra le Nazioni” e consente, in condizioni di parità con gli altri stati, a limitazioni di sovranità nazionale per raggiungere tale obiettivo.</p>



<p><strong>&#8220;Sovranità e Politica&#8221; è il titolo della nona lezione del ciclo #10LezionidiPolitica che si terrà venerdì 15 marzo alle 17:45 presso il Tempio di Adriano.</strong></p>



<p>Con Pasquale Tridico, docente dell’Università Roma Tre, ne discuteranno Marcello Veneziani, giornalista e scrittore, Nello Preterossi, docente dell&#8217;Università di Salerno, Maria Laura Lanzillo, docente dell&#8217;Università di Bologna.</p>



<p>In conclusione interverrà il presidente del Movimento 5 Stelle Giuseppe Conte.</p>



<p>Vi consigliamo di preregistrarvi seguendo le indicazioni che trovate qui. (<a rel="noreferrer noopener" href="https://portale.movimento5stelle.eu/event/sovranita-e-politica-2024-03-15-54/register" target="_blank">https://portale.movimento5stelle.eu/event/sovranita-e-politica-2024-03-15-54/register</a>)</p>



<p>La prenotazione garantisce l’ingresso in sala entro le 17.45, oltre tale orario l’accesso sarà consentito anche in assenza di registrazione, fino al raggiungimento della capienza. I posti a sedere sono attribuiti in base all’ordine di arrivo e fino ad esaurimento delle sedie disponibili.</p>



<p>Vi ricordiamo infine che l’intero ciclo di lezioni è sempre disponibile sui canali ufficiali della Scuola di Formazione.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Voli di Stato: con il governo Meloni torna la casta</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/voli-di-stato-con-il-governo-meloni-torna-la-casta/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 16:28:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Lavoro e società]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<category><![CDATA[Voli di Stato]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=28669</guid>

					<description><![CDATA[Volare, oh oh. Nel blu, con il volo blu. Felici, di stare lassù… a spese nostre. Secondo gli organi di stampa, i ministri del governo Meloni nel 2023 hanno preso un volo di Stato ogni tre giorni, spesso per tratte coperte da voli di linea o da treni AV. O per fare Roma-Rimini, come nel [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Voli-di-Stato-con-il-governo-Meloni-torna-la-casta-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-28672" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Voli-di-Stato-con-il-governo-Meloni-torna-la-casta-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Voli-di-Stato-con-il-governo-Meloni-torna-la-casta-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Voli-di-Stato-con-il-governo-Meloni-torna-la-casta-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Voli-di-Stato-con-il-governo-Meloni-torna-la-casta-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Voli-di-Stato-con-il-governo-Meloni-torna-la-casta-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Voli-di-Stato-con-il-governo-Meloni-torna-la-casta-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Voli-di-Stato-con-il-governo-Meloni-torna-la-casta.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Volare, oh oh. Nel blu, con il volo blu. Felici, di stare lassù… a spese nostre.</p>



<p>Secondo gli organi di stampa, i ministri del governo Meloni nel 2023 hanno preso un volo di Stato ogni tre giorni, spesso per tratte coperte da voli di linea o da treni AV. O per fare Roma-Rimini, come nel caso del ministro Abodi, o anche solo per tornare a casa, nella sua Treviso, come nel caso del ministro Nordio.</p>



<p>Oggi la Santanché è volata a Berlino per una fiera. Roma ha decine di collegamenti aerei di linea con la capitale tedesca. Ma vuoi mettere la gioia di far pagare “Pantalone”?</p>



<p>Magari per il ministro Lollobrigida i poveri non solo mangiano meglio dei ricchi, ma viaggiano pure più comodi.</p>



<p>Poi però, se c’è da mettere a posto un ospedale, i soldi non ci sono. Oppure è colpa del Superbonus, come da filastrocca.</p>



<p>Benvenuti nel tour operator “Meloni&amp;friends”, “Open to gozzoviglia”.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Elezioni regionali Basilicata: apertura autocandidature</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/elezioni-regionali-basilicata-apertura-autocandidature/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 07:00:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Autocandidature]]></category>
		<category><![CDATA[Basilicata]]></category>
		<category><![CDATA[Elezioni regionali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=28648</guid>

					<description><![CDATA[Cari amici, il 21 e 22 aprile 2024 si svolgeranno in Basilicata le elezioni del Presidente e del Consiglio regionale. Come per ogni elezione il MoVimento 5 Stelle consente ai propri iscritti di poter proporre la propria autocandidatura. Pertanto, fatta salva la facoltà del Presidente di individuare modalità e criteri per la formazione delle liste [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/regionali2024-BASILICATA-Apertura-autocandidature-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-28654" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/regionali2024-BASILICATA-Apertura-autocandidature-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/regionali2024-BASILICATA-Apertura-autocandidature-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/regionali2024-BASILICATA-Apertura-autocandidature-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/regionali2024-BASILICATA-Apertura-autocandidature-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/regionali2024-BASILICATA-Apertura-autocandidature-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/regionali2024-BASILICATA-Apertura-autocandidature-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/regionali2024-BASILICATA-Apertura-autocandidature.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Cari amici,</p>



<p>il 21 e 22 aprile 2024 si svolgeranno in <strong>Basilicata le elezioni del Presidente e del Consiglio regionale.</strong></p>



<p>Come per ogni elezione il MoVimento 5 Stelle consente ai propri iscritti di poter proporre la propria autocandidatura.</p>



<p>Pertanto, fatta salva la facoltà del Presidente di individuare modalità e criteri per la formazione delle liste di candidati, ciascun iscritto, che ne abbia i requisiti, ha il diritto di poter avanzare la propria proposta di autocandidatura inderogabilmente&nbsp;<strong>fino alle ore 23.00 di venerdì 8 marzo 2024.</strong></p>



<p>Ciascun iscritto potrà avanzare la propria candidatura con le modalità indicate nel regolamento, approvato dal Comitato di Garanzia,&nbsp;che potete scaricare a questo link:</p>



<p class="has-text-align-center"><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/REGOLAMENTO-AUTOCANDIDATURE-REGIONALI-2024.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Regolamento contenente le specifiche tecniche di presentazione delle proposte di autocandidature alle elezioni regionali del 2024</strong></a></p>



<p>È importante ricordare che:</p>



<ul>
<li>Per proporre la propria autocandidatura ciascun iscritto dovrà accedere a questo&nbsp;LINK&nbsp;(o cliccare sulla voce di menu “candidature“)</li>



<li>al proprio profilo personale;</li>



<li>La proposta di autocandidatura si intende relativa alla lista Provinciale presso cui ricade il Comune di residenza del proponente; il proponente potrà indicare una proposta di autocandidatura per una Provincia differente qualora in essa vi abbia domicilio personale o professionale e/o centro principale dei propri interessi; in tal caso dovrà allegare una apposita dichiarazione firmata, sotto la propria responsabilità (<a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autodichiarazione-domicilio.docx" target="_blank" rel="noreferrer noopener">qui è possibile scaricare un</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autodichiarazione-domicilio.docx" target="_blank" rel="noreferrer noopener">&nbsp;</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autodichiarazione-domicilio.docx">modello di dichiarazione</a>).</li>



<li>Il proponente potrà avanzare una sola proposta di autocandidatura, in ogni caso si riterrà valida solo l’ultima in ordine temporale che, di conseguenza, rende nulle le precedenti. (accedendo al proprio profilo personale potrà annullare la candidatura e proporne un’altra entro i termini previsti –&nbsp;<strong>ore 23.00 di venerdì 8 marzo 2024</strong>)</li>
</ul>



<p>A&nbsp;<strong>pena di inammissibilità</strong>&nbsp;della proposta di autocandidatura dovranno essere allegati i seguenti documenti:</p>



<ul>
<li>copia del documento di identità;</li>



<li>il curriculum vitae datato e firmato (i dati sensibili quali residenza, recapiti telefonici, e-mail devono essere oscurati)<em>;</em></li>



<li>Certificato penale del casellario giudiziale ex art. 24 T.U (non sono validi i certificati rilasciati per “uso elettorale” o riferiti ad altri articoli del T.U.) <strong>CON DATA NON ANTERIORE AL 22 GENNAIO 2024</strong></li>



<li>Certificato dei carichi pendenti ex art. 27 T.U. in corso di validità.</li>
</ul>



<p><strong>Solo ed esclusivamente per il certificato dei carichi pendenti</strong>, in caso di ritardo nel rilascio da parte degli uffici preposti, potrà allegare dichiarazione sotto la propria responsabilità relativa ai procedimenti penali a proprio carico. (<a rel="noreferrer noopener" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autocertificazione-certificati-penali.docx" target="_blank">qui è possibile scaricare un modello di dichiarazione relativa ai procedimenti penali</a>).</p>



<p>Successivamente, l’interessato dovrà comunque produrre, a pena di esclusione, entro il termine e con le modalità che gli saranno successivamente comunicate il certificato dei carichi pendenti.</p>



<p>Gli iscritti che intendono proporre la loro candidatura:</p>



<p>– accettano lo&nbsp;<a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/04/STATUTO-M5S-in-vigore-dal-11-marzo-2022.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Statuto</a>&nbsp;ed il&nbsp;<a href="https://www.movimento5stelle.eu/doctrasparenza/Codice_etico_MoVimento_5_Stelle.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Codice&nbsp;Etico</a>&nbsp;del MoVimento 5 Stelle e ne condividono il loro contenuto;</p>



<p>– non dovranno essere iscritti ad alcun altro partito o movimento politico;</p>



<p>– in caso di portavoce nazionale o regionale, dovranno essere in regola con il pagamento dei contributi alla data di presentazione dell’autocandidatura, come dovrà risultare da apposita certificazione di regolarità contributiva rilasciata dal Tesoriere del Movimento 5 Stelle;</p>



<p>– non dovranno avere alcun procedimento penale a proprio carico, ancorché non definito, dal quale emergano elementi idonei a far ritenere la condotta lesiva dei valori, dei principi o dell’immagine del MoVimento 5 Stelle, a prescindere dall’esito e dagli sviluppi del procedimento penale stesso, e che accettino, ora per allora, le determinazioni che sul punto il Presidente riterrà di esprimere; costituisce condotta grave ed incompatibile con la candidatura la condanna, anche solo in primo grado, per qualsiasi reato commesso con dolo fatto salvo quanto previsto dal Codice Etico;</p>



<p>– nel caso in cui sia a conoscenza di indagini o procedimenti penali a suo carico dovrà allegare, entro il termine per la presentazione delle liste, un certificato rilasciato ai sensi dell’art. 335 del c.p.p., nonché i documenti relativi ai fatti contestati ed una breve relazione illustrativa dei fatti, con autorizzazione espressa alla pubblicazione di tali atti nell’ambito dello spazio riservato a ciascun candidato.</p>



<p>– non dovranno essere iscritti ad associazioni massoniche;</p>



<p>– alla data delle elezioni dovranno aver compiuto 18 anni;</p>



<p>– nel caso in cui ricoprano o abbiano ricoperto incarichi/ruoli di presidente, vicepresidente, tesoriere o segretario di organismi e/o enti di qualsiasi natura giuridica, pubblici o privati, commerciali o no profit, dovranno darne notizia, allegando apposita dichiarazione sottoscritta.</p>



<p>– dovranno impegnarsi fin dal momento della candidatura, sotto la condizione dell’accettazione della propria autocandidatura e della successiva propria elezione al Consiglio regionale, a onorare quanto previsto dall’art. 5 del Codice Etico, per quanto compatibile con il nuovo statuto e l’attuale organizzazione, o norma che dovesse succedere e a restituire parte della propria indennità al MoVimento 5 Stelle negli importi e con le modalità stabiliti dal/i Regolamento/i sul trattamento economico degli eletti vigente/i tempo per tempo.</p>



<p>Non potranno presentare la loro candidatura, come previsto dal Codice Etico, art. 2, ultimo paragrafo:</p>



<p>– coloro che ricoprono attualmente una carica elettiva, salvo che la stessa non abbia scadenza nell’anno 2024 o che si tratti di consigliere comunale, circoscrizionale o municipale in carica indipendentemente dalla scadenza del suo mandato.</p>



<p>– coloro che abbiano svolto due mandati; è escluso dal conteggio del limite dei due mandati elettivi un mandato da consigliere comunale, circoscrizionale o municipale, in qualunque momento svolto.</p>



<p>Non potranno, inoltre, avanzare la propria candidatura coloro che abbiano tenuto condotte in contrasto con i principi, valori, programmi, nonché con l’immagine del MoVimento 5 Stelle, del suo simbolo e del suo Garante o siano stati parte ricorrente e/o parte attrice e/o parte convenuta e/o resistente in giudizi promossi da o avverso il MoVimento 5 Stelle e/o il suo Garante.</p>



<div class="is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-1 wp-block-buttons">
<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link has-vivid-red-background-color has-background wp-element-button" href="https://portale.movimento5stelle.eu/candidatura-elezioni-regionali-2024" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>CANDIDATI ORA</strong></a></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>I Gruppi Territoriali del Movimento 5 stelle al lavoro per il programma delle Europee</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/i-gruppi-territoriali-del-movimento-5-stelle-al-lavoro-per-il-programma-delle-europee/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 11:28:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Elezioni europee]]></category>
		<category><![CDATA[Gruppi Territoriali]]></category>
		<category><![CDATA[Programma]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=28613</guid>

					<description><![CDATA[A quasi un anno dalla loro nascita, i Gruppi territoriali del Movimento 5 stelle sono oggi una realtà diffusa su tutto il territorio. In meno di un anno sono nati oltre 260 gruppi territoriali con oltre 25 mila persone coinvolte e tanti ancora sono in istruttoria per l&#8217;approvazione. Il Comitato Nazionale per I Rapporti Territoriali, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/programma-gruppi-territoriali-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-28616" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/programma-gruppi-territoriali-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/programma-gruppi-territoriali-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/programma-gruppi-territoriali-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/programma-gruppi-territoriali-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/programma-gruppi-territoriali-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/programma-gruppi-territoriali-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/programma-gruppi-territoriali.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>A quasi un anno dalla loro nascita, i Gruppi territoriali del Movimento 5 stelle sono oggi una realtà diffusa su tutto il territorio. <strong>In meno di un anno sono nati oltre 260 gruppi territoriali con oltre 25 mila persone coinvolte e tanti ancora sono in istruttoria per l&#8217;approvazione.</strong></p>



<p><strong>Il Comitato Nazionale per I Rapporti Territoriali</strong>, con il supporto fondamentale della vicepresidente Paola Taverna e di Vito Crimi, ha svolto un enorme lavoro senza mai fermarsi in questi mesi e questo ha consentito, oggi, di avere una struttura ben ramificata in tutte le regioni italiane. Vogliamo per questo ringraziare i nostri attivisti che, con la loro voglia di partecipazione e con il supporto dei coordinatori territoriali, rendono ogni giorno più salda questa comunità.</p>



<p>Con questa importante organizzazione territoriale, in vista delle prossime elezioni Europee che si svolgeranno il 9 giugno 2024, <strong>assieme al Presidente Conte</strong> e al <strong>Comitato nazionale progetti </strong>è stato decisodi avviare un’ampia attività di coinvolgimento dei cittadini nella scrittura del programma.</p>



<p>Così come spiegato dal presidente Conte, che ha lanciato il percorso la scorsa settimana &#8211; <a href="https://www.movimento5stelle.eu/al-via-il-programma-partecipato-per-le-elezioni-europee/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Al via il programma partecipato per le elezioni europee!</strong></a><strong>, </strong>i 25 mila iscritti ai Gruppi Territoriali, i componenti del nostro Network Giovani e tutti gli iscritti under 36 sono chiamati, in questi giorni, ad esprimere le proprie idee su temi&nbsp;come lavoro, intelligenza artificiale, ambiente, diritti, innovazione e istruzione.</p>



<p>Le idee e le proposte così raccolte saranno importanti per integrare il lavoro sul programma svolto dai comitati politici e dai nostri gruppi parlamentari, in Italia come in Europa.</p>



<p>Entrando nello specifico, ai Gruppi territoriali, anche con l&#8217;eventuale supporto di cittadini e realtà civiche del proprio territorio, è stato chiesto di contribuire alla stesura del programma elaborando idee e proposte su 3 temi chiave per le politiche europee, oltre a poter inviare proposte libere,</p>



<ul>
<li>l’Unione Europea e la sfida della pace</li>



<li>l’intelligenza artificiale e il lavoro</li>



<li>l’agricoltura e l’ambiente</li>
</ul>



<p><strong>Entro il 10 marzo</strong> i Gruppi territoriali che lo vorranno, potranno inviare le proprie riflessioni e proposte ai coordinatori provinciali e regionali.</p>



<p>Ci sarà poi un momento di sintesi a livello regionale e infine le proposte definitive verranno inviate al Comitato Progetti.</p>



<p>Il Movimento 5 stelle da sempre fa del coinvolgimento diretto della propria comunità un punto di forza.</p>



<p>Crediamo in questo percorso perché mette in moto un processo virtuoso di partecipazione che, attraverso il dibattito sui temi, contribuisce a diffondere cultura, crea cittadini sempre più attivi e consapevoli delle scelte che compiono e rimette le persone al centro della politica.</p>



<div class="wp-block-file"><a id="wp-block-file--media-16df2f00-7887-405e-beb1-725a36e71715" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Programma-partecipato-GT.pdf"><strong>Programma-partecipato-GT</strong></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Programma-partecipato-GT.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-16df2f00-7887-405e-beb1-725a36e71715">Download</a></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Alessandra Todde è la prima Presidente di Regione del M5S!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/alessandra-todde-e-la-prima-presidente-di-regione-del-m5s/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 15:38:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Elezioni regionali]]></category>
		<category><![CDATA[Sardegna]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=28596</guid>

					<description><![CDATA[La Sardegna ha scelto la nostra Alessandra Todde. È la prima Presidente di Regione del M5S, la prima donna alla guida della Sardegna. È una giornata indimenticabile. I cittadini sardi hanno chiuso la porta a Meloni e soci e l&#8217;hanno aperta all&#8217;alternativa. L&#8217;aria è cambiata. Non si vince sempre con l&#8217;arroganza di chi &#8211; come [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Articolo_Blog_Todde-1024x768.png" alt="" class="wp-image-28597" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Articolo_Blog_Todde-1024x768.png 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Articolo_Blog_Todde-300x225.png 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Articolo_Blog_Todde-768x576.png 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Articolo_Blog_Todde-1536x1152.png 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Articolo_Blog_Todde-1200x900.png 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Articolo_Blog_Todde-600x450.png 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Articolo_Blog_Todde.png 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>La Sardegna ha scelto la nostra <strong>Alessandra Todde</strong>. <strong>È la prima Presidente di Regione del M5S, la prima donna alla guida della Sardegna</strong>. È una giornata indimenticabile.</p>



<p>I cittadini sardi hanno chiuso la porta a Meloni e soci e l&#8217;hanno aperta all&#8217;alternativa. L&#8217;aria è cambiata.</p>



<p>Non si vince sempre con l&#8217;arroganza di chi &#8211; come Meloni &#8211; impone i candidati al territorio e si limita a salire sui palchi per i suoi monologhi pieni di false promesse, senza neppure confrontarsi con i cittadini, senza neppure fermarsi ad ascoltare i loro problemi.</p>



<p>Abbiamo vinto ascoltando il grido di dolore dei territori, offrendo soluzioni contro una sanità disastrata dal centrodestra. <strong>Abbiamo vinto con la forza e la competenza di Alessandra, con le proposte serie e credibili, con un &#8220;campo giusto&#8221; con le altre forze politiche</strong>. Non servono ammucchiate, campi larghissimi e minati.</p>



<p>Alessandra, siamo certi che ora cambierai tutto con serietà, cuore e coraggio. Forza!</p>



<p><em>Giuseppe Conte</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
