<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 11 Dec 2023 11:11:24 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Cara Meloni, scelga fra l’Italia e il suo cerchio magico</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/cara-meloni-scelga-fra-litalia-e-il-suo-cerchio-magico/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Dec 2023 11:11:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Giuseppe Conte]]></category>
		<category><![CDATA[Governo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26366</guid>

					<description><![CDATA[Presidente Meloni, in un video Lei si è rivolta ai cittadini sostenendo di aver portato al Governo «l&#8217;Italia di quelli che si sono sempre rimboccati le maniche ma sono stati puntualmente scavalcati da furbi e privilegiati, in una società nella quale per andare avanti dovevi soprattutto far parte del giro giusto di amicizie». Credo che, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Cara-Meloni-scelga-fra-lItalia-e-il-suo-cerchio-magico-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26369" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Cara-Meloni-scelga-fra-lItalia-e-il-suo-cerchio-magico-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Cara-Meloni-scelga-fra-lItalia-e-il-suo-cerchio-magico-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Cara-Meloni-scelga-fra-lItalia-e-il-suo-cerchio-magico-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Cara-Meloni-scelga-fra-lItalia-e-il-suo-cerchio-magico-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Cara-Meloni-scelga-fra-lItalia-e-il-suo-cerchio-magico-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Cara-Meloni-scelga-fra-lItalia-e-il-suo-cerchio-magico-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Cara-Meloni-scelga-fra-lItalia-e-il-suo-cerchio-magico.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Presidente Meloni, in un video Lei si è rivolta ai cittadini sostenendo di aver portato al Governo «l&#8217;Italia di quelli che si sono sempre rimboccati le maniche ma sono stati puntualmente scavalcati da furbi e privilegiati, in una società nella quale per andare avanti dovevi soprattutto far parte del giro giusto di amicizie».</p>



<p>Credo che, con queste parole, Lei abbia fotografato l&#8217;aspirazione autentica degli italiani ad avere una <strong>politica nuova che si spoglia degli odiosi privilegi </strong>e rinuncia a proteggere solo se stessa. Una politica che ha come priorità i bisogni dei cittadini e non la tutela degli interessi di potenti, di colleghi di partito, di amici o magari parenti appartenenti a un &#8220;cerchio magico&#8221;.</p>



<p>Purtroppo, le scelte che Lei fin qui ha compiuto <strong>vanno in direzione diametralmente opposta rispetto a quelle sue parole</strong>. Guardiamo alla vicenda del sottosegretario alla giustizia di Fratelli d&#8217;Italia, Andrea Delmastro. Il M5S ha chiesto le sue dimissioni ben prima che venisse rinviato a giudizio. Gli auguriamo l&#8217;assoluzione, ma la nostra richiesta esula dall&#8217;esito del procedimento penale. Punta a proteggere il prestigio e l&#8217;imparzialità dell&#8217;istituzione di governo agli occhi dei cittadini. È grave che Delmastro resti al Governo. Ha utilizzato il suo ruolo per acquisire informazioni &#8220;riservate&#8221;, particolarmente sensibili per l&#8217;azione dello Stato contro mafia e terrorismo, per poi trasmetterle al suo coinquilino e compagno di partito, Giovanni Donzelli, il quale, a sua volta, le ha utilizzate per attaccare un partito di opposizione.</p>



<p>Possono sentirsi tranquilli gli italiani se due esponenti del Suo partito che ricoprono ruoli così delicati, rispettivamente, al Ministero della Giustizia e al Copasir, antepongono gli interessi di FDI alla sicurezza del Paese?</p>



<p>C&#8217;è poi la vicenda della ministra Daniela Santanché e il suo operato in alcune società. <strong>La ministra ha preso in giro il Parlamento e i cittadini</strong> su molte circostanze che le sono state contestate e che riguardano anche questioni fondamentali come il trattamento dei lavoratori, che si incrocia in questo caso anche con l&#8217;uso di fondi statali per l&#8217;emergenza Covid.</p>



<p>Di rilievo non minore le vicende che hanno riguardato <strong>gli incarichi e le consulenze del sottosegretario Sgarbi e le inchieste giornalistiche sul sottosegretario Durigon</strong>. Anche l&#8217;episodio che ha coinvolto il ministro all&#8217;agricoltura Francesco Lollobrigida non ha giovato all&#8217;immagine dell&#8217;istituzione di governo: sebbene possa essere giudicata di minore rilievo ai fini della permanenza nell&#8217;incarico di governo, la sua vicenda ha lanciato un cattivo messaggio agli italiani. Chiedere e ottenere di poter scendere da un treno Frecciarossa a una fermata non prevista è un privilegio che rimanda a una classe politica arroccata arrogantemente nei propri privilegi. È devastante, poi, sentir dire dal Ministro che qualunque cittadino può richiedere una fermata del treno, come ha fatto lui. Vuol dire aver perso il contatto con quella realtà fatta da milioni di pendolari per i quali non esiste nessuna fermata dedicata, solo rassegnazione.</p>



<p>Presidente Meloni, <strong>il suo primo incarico elettivo risale a 25 anni fa</strong>. È probabile che questa consolidata conoscenza del &#8220;mestiere&#8221; l&#8217;abbia spinta a degradare le nostre richieste a iniziative scontate per chi si trova nel ruolo di oppositore al governo. Non è assolutamente questa la motivazione che ci ispira. Per noi la politica non è un gioco delle parti.</p>



<p>Il nostro primo obiettivo è salvaguardare l&#8217;istituzione di governo. Una istituzione che non è sua oggi, come non era mia quando ero a Chigi e ho scelto di revocare l&#8217;incarico di un sottosegretario, oltre che di accettare le dimissioni di un viceministro per salvaguardare i valori dell&#8217;etica pubblica e per tutelare la trasparenza e la credibilità dello Stato.</p>



<p>Auguriamo ai membri del suo governo coinvolti in procedimenti penali di potersi difendere efficacemente in giudizio, con tutte le garanzie del giusto processo.<strong> Il compito del Presidente del Consiglio è però quello di assicurare che gli esponenti di governo svolgano le proprie funzioni con &#8220;onore e disciplina&#8221;</strong>, come prescrive la nostra Costituzione. Al di là delle vicende giudiziarie, che poi si risolvono nei tribunali, esistono ragioni di opportunità politica.</p>



<p>Le lanciamo dunque un ultimo appello, Presidente Meloni. Prenda finalmente decisioni chiare su queste condotte. <strong>Spetta a lei il compito di salvaguardare l&#8217;onore e il prestigio delle istituzioni.</strong> Non sono forse valori che allignano anche nella sua tradizione politica?</p>



<p>«Viviamo in un tempo nel quale la politica, per recuperare la fiducia dei cittadini, deve stare un passo avanti alla società e dare il buon esempio». Solo parole Sue, Presidente Meloni. Correva l&#8217;anno 2013, Lei era all&#8217;opposizione e con veemenza chiedeva le dimissioni di una ministra. Ecco, ora può fare in prima persona quello che ha chiesto ad altri di fare. <strong>Prenda una chiara posizione anche sulla sconcertante vicenda di Gasparri</strong>, la cui oscura attività di lobbismo fa sorgere un dubbio inquietante: ha svolto l&#8217;attività di senatore per rappresentare gli interessi dei cittadini o di una società privata?</p>



<p>Se compirà la scelta giusta, anche la mia forza di opposizione riconoscerà la serietà di questo suo gesto di responsabilità politica. Non abbracci la logica corporativa di difesa, assoluta e intransigente, dei membri di governo, dei suoi compagni di partito o dei suoi sodali di coalizione. La sua inerzia contribuirebbe a far perdere a tanti cittadini la speranza che qualcosa possa cambiare. Una speranza che è ridotta al lumicino: sempre più italiani si allontanano dalla politica, si astengono, non partecipano più alla vita democratica perché non ritengono più credibile la classe politica. Non possiamo permettere che quella luce si spenga del tutto con una sorta di<strong> &#8220;restaurazione&#8221; fatta di privilegi e di una classe politica occupata a proteggere se stessa</strong>, ma sempre più distratta rispetto alle attese dei cittadini, ai loro diritti, ai loro sogni.</p>



<p><em>Giuseppe Conte</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Rinnovo dei comitati politici del M5S: ecco la lista delle proposte</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/rinnovo-dei-comitati-politici-del-m5s-ecco-la-lista-delle-proposte/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 10 Dec 2023 16:32:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Comitati politici]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26343</guid>

					<description><![CDATA[Domani, lunedì 11 dicembre, l’assemblea degli iscritti è chiamata a votare per l’elezione dei componenti dei comitati nazionali previsti dallo statuto nonché l’istituzione dei comitati politici previsti in via facoltativa e l’elezione dei rispettivi componenti. QUI PUOI SCARICARE LA PROPOSTA DI COMPOSIZIONE DEI COMITATI Ricordiamo che si voterà anche per l’elezione del tesoriere, di un [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Articolo_Sito_COMITATI-politici-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-26345" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Articolo_Sito_COMITATI-politici-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Articolo_Sito_COMITATI-politici-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Articolo_Sito_COMITATI-politici-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Articolo_Sito_COMITATI-politici-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Articolo_Sito_COMITATI-politici-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Articolo_Sito_COMITATI-politici-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Articolo_Sito_COMITATI-politici.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Domani, <strong>lunedì 11 dicembre</strong>, l’assemblea degli iscritti è chiamata a votare per l’elezione dei <strong>componenti dei comitati nazionali</strong> previsti dallo statuto nonché l’istituzione dei <strong>comitati politici</strong> previsti in via facoltativa e l’elezione dei rispettivi componenti. </p>



<p class="has-text-align-center"><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/COMITATI-POLITICI-rinnovo-dicembre-2023.pdf" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/COMITATI-POLITICI-rinnovo-dicembre-2023.pdf"><strong>QUI PUOI SCARICARE LA PROPOSTA DI COMPOSIZIONE DEI COMITATI</strong></a></p>



<p class="has-text-align-left">Ricordiamo che si voterà anche per l’elezione del <strong>tesoriere</strong>, di un <strong>vicepresidente</strong> e della <strong>destinazione delle restituzioni dei portavoce</strong> alle popolazioni dell’Emilia-Romagna colpite dall’alluvione nel maggio 2023.</p>



<p class="has-vivid-red-color has-text-color"><em>La mail con il link personale per accedere all&#8217;area di voto arriverà nelle prossime ore.</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>#25NovembreTuttiIGiorni: approvata in Toscana la nostra mozione “Residenze Fittizie”</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/25novembretuttiigiorni-approvata-in-toscana-la-nostra-mozione-residenze-fittizie/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 09 Dec 2023 14:22:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Toscana]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26319</guid>

					<description><![CDATA[Il Consiglio Regionale della Toscana ha votato all’unanimità la proposta del Movimento 5 Stelle per istituire le “residenze fittizie” in tutto il territorio nazionale. Questa iniziativa mira a proteggere la sicurezza delle donne vittime di violenza o potenzialmente a rischio e serve ad impedire agli stalker di risalire alla loro reale residenza attraverso l’accesso a [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/toscana-25novembre-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26320" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/toscana-25novembre-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/toscana-25novembre-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/toscana-25novembre-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/toscana-25novembre-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/toscana-25novembre-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/toscana-25novembre-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/toscana-25novembre.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il Consiglio Regionale della Toscana ha votato all’unanimità la proposta del Movimento 5 Stelle per istituire le “residenze fittizie” in tutto il territorio nazionale. Questa iniziativa mira a proteggere la sicurezza delle donne vittime di violenza o potenzialmente a rischio e serve ad impedire agli stalker di risalire alla loro reale residenza attraverso l’accesso a documenti relativi ad ambiti assistenziali, fiscali, educativi, elettorali o sanitari. La prima firmataria di questa mozione e la Presidente del Gruppo Movimento 5 Stelle in Regione Toscana, Irene Galletti.&nbsp; Il testo è stato sottoscritto anche da Pd, Italia Viva, Lega e Fratelli d&#8217;Italia.</p>



<p>Nello specifico la Giunta toscana si impegna ad intervenire in Conferenza Stato-Regioni per favorire l’istituzione di una normativa nazionale unica di riferimento, che permetta la creazione di “residenze fittizie” in tutto il territorio italiano. Come già avviene in alcune realtà comunali il sistema delle “residenze fittizie” potrebbe essere gestito attraverso i centri antiviolenza riconosciuti dalle Regioni, che valuteranno l’opportunità e le modalità di tutela per ciascun caso. Questo consentirebbe di garantire una residenza anagrafica sicura per le donne vittime di violenza, fungendo da punto di riferimento per tutte le pratiche burocratiche o amministrative che richiedono un indirizzo.</p>



<p>Grazie all’approvazione di questo atto si è aperta la strada ad un nuovo e valido strumento per difendere tutte le donne vittime di violenza e i loro figli, con un impatto praticamente nullo sui costi. Un risultato molto importante, ma che rappresenta solo l’inizio di un percorso che deve coinvolgere tutte le Regioni e trovare il suo compimento in Parlamento, nel più breve tempo possibile.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dai un esempio di generosità ai tuoi figli e partecipa a #GiocattoliInMovimento</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/dai-un-esempio-di-generosita-ai-tuoi-figli-e-partecipa-a-giocattoliinmovimento/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 08 Dec 2023 08:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Giocattoli in Movimento]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26314</guid>

					<description><![CDATA[Vuoi donare un po’ di felicità ai bambini meno fortunati per queste feste natalizie? Vuoi aiutare a mantenere pulito l’ambiente e a ridurre i materiali che finiscono in discarica? Vuoi dare una mano a mamme e papà che in questo momento di crisi economica sono in difficoltà? Organizza e partecipa a #GiocattoliInMovimento e, oltre a [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-mov-2-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26316" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-mov-2-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-mov-2-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-mov-2-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-mov-2-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-mov-2-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-mov-2-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-mov-2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Vuoi donare un po’ di felicità ai bambini meno fortunati per queste feste natalizie?</p>



<p>Vuoi aiutare a mantenere pulito l’ambiente e a ridurre i materiali che finiscono in discarica?</p>



<p>Vuoi dare una mano a mamme e papà che in questo momento di crisi economica sono in difficoltà?</p>



<p>Organizza e partecipa a <strong>#GiocattoliInMovimento </strong>e, oltre a fare felici i bambini, grazie al riuso dei giochi farai del bene anche all’ambiente. <strong>E ricorda: i regali sono utili per trasmettere ai bambini dei valori importanti, come l’amore, la generosità, la solidarietà, la speranza e la fantasia.</strong> Farli partecipare a <em>Giocattoli in Movimento</em> sicuramente sarà una bellissima esperienza molto educativa. Spiegate l’iniziativa ai vostri figli, scegliete insieme i giocattoli da donare tra quelli che non usano più, e poi portateli con voi a scegliere quello nuovo.</p>



<p><strong>Come fare?&nbsp;</strong></p>



<p>Prima di tutto vai sul sito del Movimento e sulla <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list">pagina eventi</a> scopri quale è il banchetto più vicino a te. Poi vai nella tua cantina o in soffitta e fai pulizia: scegli con i tuoi figli i giochi che non usano più, o anche libri per bambini. Mi raccomando integri e funzionanti!</p>



<p>A questo punto non ti rimane che portarli a un gazebo del Movimento organizzato in una delle tante piazze italiane fino al 6 gennaio, in cambio ne potrai prendere uno a tua scelta.</p>



<p><strong>Unico requisito: i giochi devono essere integri e utilizzabili</strong></p>



<p>I giocattoli raccolti ai nostri banchetti verranno donati a reparti pediatrici, case di accoglienza per minori e strutture per l’infanzia. Portiamo un po’ di felicità a bambini meno fortunati e non dimentichiamo che aiutiamo l’ambiente: riduciamo la produzione di plastica ed evitiamo che tanti giochi ancora utilizzabili finiscano in discarica.</p>



<p><strong>In conclusione</strong><strong> non ci sono scuse: fino al 6 gennaio vi aspettiamo in piazza!</strong></p>



<p class="has-text-align-center"><a href="https://drive.google.com/open?id=1LCWyFVRqzVE64qNtmPWOcbrZpx4XX27i&amp;usp=drive_fs" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Qui potete scaricare il kit grafico dell’iniziativa</strong></a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>1 milione di euro con un click!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/convocazione-assemblea-degli-iscritti-11-12-2023/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Dec 2023 16:02:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Comitati politici]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26220</guid>

					<description><![CDATA[Avviso di convocazione assemblea degli iscritti. È convocata l’assemblea degli iscritti, mediante lo strumento della consultazione in rete, dalle ore 10.00 alle ore 22.00 di lunedì 11 Dicembre 2023 per deliberare sui seguenti argomenti: 1. Approvazione della proposta di destinazione di un milione di euro delle restituzioni dei portavoce alle popolazioni dell’Emilia Romagna colpite dall’alluvione [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/CONVOCAZIONE-ASSEMBLEA-ISCRITTI-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-26305" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/CONVOCAZIONE-ASSEMBLEA-ISCRITTI-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/CONVOCAZIONE-ASSEMBLEA-ISCRITTI-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/CONVOCAZIONE-ASSEMBLEA-ISCRITTI-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/CONVOCAZIONE-ASSEMBLEA-ISCRITTI-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/CONVOCAZIONE-ASSEMBLEA-ISCRITTI-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/CONVOCAZIONE-ASSEMBLEA-ISCRITTI-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/CONVOCAZIONE-ASSEMBLEA-ISCRITTI.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong>Avviso di convocazione assemblea degli iscritti.</strong></p>



<p>È convocata l’assemblea degli iscritti, mediante lo strumento della consultazione in rete, <strong>dalle ore 10.00 alle ore 22.00 di lunedì 11 Dicembre 2023</strong> per deliberare sui seguenti argomenti:</p>



<ol type="1">
<li>Approvazione della proposta di destinazione di un milione di euro delle restituzioni dei portavoce alle popolazioni dell’Emilia Romagna colpite dall’alluvione di maggio 2023</li>



<li>Elezione del tesoriere;</li>



<li>Elezione di un vicepresidente del MoVimento 5 Stelle;</li>



<li>Approvazione della proposta del Presidente di elezione dei componenti dei Comitati previsti dallo Statuto.</li>



<li>Approvazione della proposta del Presidente di istituzione di&nbsp;<a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2021/12/Regolamento-Comitati-facoltativi-3.12.2021.pdf">Comitati previsti dallo Statuto in via facoltativa</a>&nbsp;e di elezione dei relativi componenti.</li>
</ol>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p><strong>1. Approvazione della proposta di destinazione di un milione di euro delle restituzioni dei portavoce alle popolazioni dell’Emilia Romagna colpite dall’alluvione di maggio 2023.</strong></p>



<p>A Maggio 2023 le popolazioni dell’Emilia Romagna sono state pesantemente colpite da una serie di eventi atmosferici straordinari che hanno messo a dura prova quella terra. Il MoVimento 5 Stelle si è reso fin da subito disponibile a fare la sua parte <strong>destinando parte delle restituzioni</strong> alla collettività <strong>che i portavoce mensilmente detraggono dalle proprie indennità</strong> alle popolazioni colpite. Abbiamo aspettato che si definissero i danni e le tipologie di intervento previste dal Governo, per individuare delle iniziative e/o progetti da finanziare. Con la preziosa collaborazione dei coordinatori territoriali e dei portavoce locali del MoVimento 5 Stelle, d’intesa con i Presidenti dei Gruppi parlamentari, &nbsp;con l’autorizzazione del Comitato di Garanzia, acquisite le informazioni, i pareri e il nulla osta da parte degli enti locali competenti, <strong>l&#8217;assemblea degli iscritti è chiamata ad approvare la proposta del Presidente, di destinare fino ad un milione di euro per finanziare i seguenti progetti </strong>per l&#8217;importo a fianco di ciascuno indicato<strong>:</strong></p>



<ul>
<li><strong>Forlì</strong>: ricostruzione campetto polivalente e ricostruzione sala polifunzionale del quartiere Romiti (330.000 euro)</li>



<li><strong style="color: initial; font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;Segoe UI&quot;, Roboto, Oxygen-Sans, Ubuntu, Cantarell, &quot;Helvetica Neue&quot;, sans-serif;">Faenza</strong><span style="color: initial; font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;Segoe UI&quot;, Roboto, Oxygen-Sans, Ubuntu, Cantarell, &quot;Helvetica Neue&quot;, sans-serif;">: Acquisto mezzi per il ripristino del servizio di manutenzione del verde pubblico (280.000 euro)</span></li>



<li><strong style="color: initial; font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;Segoe UI&quot;, Roboto, Oxygen-Sans, Ubuntu, Cantarell, &quot;Helvetica Neue&quot;, sans-serif;">Cesena</strong><span style="color: initial; font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;Segoe UI&quot;, Roboto, Oxygen-Sans, Ubuntu, Cantarell, &quot;Helvetica Neue&quot;, sans-serif;">: Ripristino dell&#8217;immobile “ex Tiro a Segno” destinato a sede di associazioni e centro sociale di quartiere (240.000 euro)</span></li>



<li><strong>Bologna</strong>: Realizzazione di uno studio e progetto finalizzato alla Messa in Sicurezza e alla Rigenerazione del Torrente Zena e della Sua Vallata nei Comuni di Loiano, Pianoro e San Lazzaro di Savena nella Città Metropolitana di Bologna (150.000 euro)</li>
</ul>



<p class="has-vivid-red-color has-text-color">Potete leggere maggiori dettagli relativi ai progetti a questo <a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/PROGETTI-DONAZIONE-ALLUVIONE-EMILIA-ROMAGNA-MAGGIO-2023.pdf" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/PROGETTI-DONAZIONE-ALLUVIONE-EMILIA-ROMAGNA-MAGGIO-2023.pdf">LINK</a> </p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p><strong>2. Elezione del tesoriere del MoVimento 5 Stelle.</strong></p>



<p>Ai sensi dell’art. 19 dello Statuto: “<em>Il Tesoriere è eletto fra gli Iscritti in possesso di comprovati requisiti di onorabilità e di adeguata professionalità in materia, per 4 (quattro) anni dall’Assemblea, su proposta del Garante, d’intesa con il Presidente, ed é rieleggibile per non più di due mandati consecutivi.</em>”</p>



<p>Essendo l’attuale tesoriere, Claudio Cominardi, in scadenza, è necessario procedere a nuova elezione. Nei termini statutari, il Garante, d’intesa con il Presidente, propone all’assemblea la rielezione di Claudio Cominardi alla carica di tesoriere per il secondo mandato.</p>



<p class="has-vivid-red-color has-text-color"><strong>L&#8217;assemblea degli iscritti, pertanto, è chiamata ad approvare la proposta del Garante, d’intesa con il Presidente, di rielezione del tesoriere nella persona di Claudio Cominardi.</strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-black-color has-text-color"><strong>3. Elezione di un vicepresidente del MoVimento 5 Stelle.</strong></p>



<p>Poiché <strong>Alessandra Todde</strong>, a cui va tutto il nostro ringraziamento per l’attività svolta e i nostri migliori auguri per le nuove sfide che è chiamata ad affrontare, ha presentato le sue dimissioni da vicepresidente, il Presidente intende procedere alla sua sostituzione. In caso di approvazione della proposta la carica della vicepresidente eletta avrà una durata coincidente con quella dei vicepresidenti ora in carica.</p>



<p class="has-vivid-red-color has-text-color"><strong>L&#8217;assemblea degli iscritti, pertanto, è chiamata ad approvare la proposta del Presidente di elezione di un altro vicepresidente del MoVimento 5 Stelle nella persona di Chiara Appendino.</strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p><strong>4.</strong>&nbsp;<strong>Elezione dei componenti dei Comitati previsti dallo Statuto.</strong></p>



<p>Per una più efficace azione politica del MoVimento 5 Stelle, si rende necessario procedere al rinnovo dei componenti dei Comitati previsti dallo Statuto.<br>L&#8217;assemblea degli iscritti, pertanto, ai sensi dell’art. 10 lett.&nbsp;<em>b)</em>, n. 4, dello Statuto, è chiamata ad approvare la proposta di elezione dei componenti dei seguenti <strong>Comitati</strong><strong> previsti dallo Statuto </strong>(art. 14 dello Statuto):</p>



<ul>
<li><strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2021/12/Regolamento-Comitato-nazionale-progetti-3.12.2021.pdf" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2021/12/Regolamento-Comitato-nazionale-progetti-3.12.2021.pdf">Comitato nazionale progetti</a></strong></li>



<li><strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2021/12/Regolamento-Comitato-per-la-formazione-e-laggiornamento-3.12.2021.pdf" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2021/12/Regolamento-Comitato-per-la-formazione-e-laggiornamento-3.12.2021.pdf">Comitato per la formazione e l’aggiornamento</a> </strong></li>



<li><strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2021/12/Regolamento-comitato-per-i-rapporti-europei-e-internazionali-3.12.2021.pdf" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2021/12/Regolamento-comitato-per-i-rapporti-europei-e-internazionali-3.12.2021.pdf">Comitato per i rapporti europei e internazionali</a></strong></li>



<li><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2021/12/Regolamento-Comitato-per-i-rapporti-territoriali-3.12.2021.pdf" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2021/12/Regolamento-Comitato-per-i-rapporti-territoriali-3.12.2021.pdf"><strong>Comitato per i rapporti territorial</strong>i</a></li>
</ul>



<p class="has-vivid-red-color has-text-color"><strong>L&#8217;elenco dei componenti proposti per la elezione, con la precisazione di coloro che assumeranno il ruolo di coordinatore/coordinatrice, sarà pubblicato nei prossimi giorni.</strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p><strong>5. Approvazione della proposta di istituzione di&nbsp;</strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2021/12/Regolamento-Comitati-facoltativi-3.12.2021.pdf"><strong>Comitati previsti dallo Statuto in via facoltativa</strong></a><strong>&nbsp;ed elezione dei rispettivi componenti.</strong></p>



<p>Per una più efficace azione politica del MoVimento 5 Stelle, si rende necessario procedere altresì al rinnovo dei componenti dei Comitati tematici previsti dallo Statuto.<br>L&#8217;assemblea degli iscritti, pertanto, ai sensi dell’art. 10 lett.&nbsp;<em>b)</em>, n. 4, dello Statuto, è chiamata ad approvare la proposta di istituzione dei seguenti Comitati (art. 14 dello Statuto):</p>



<ul>
<li><strong>Comitato istituzioni e coesione territoriale</strong></li>



<li><strong>Comitato per la salute e l’inclusione sociale</strong></li>



<li><strong>Comitato per la legalità e la giustizia</strong></li>



<li><strong>Comitato per l’economia, il lavoro e l’impresa</strong></li>



<li><strong>Comitato per l’istruzione, l’università, la cultura e l’informazione</strong> </li>



<li><strong>Comitato per la transizione ecologica e digitale</strong> </li>



<li><strong>Comitato &#8220;Città 2050&#8221; e Pnrr </strong>(sicurezza e politiche per la casa)</li>



<li><strong>Comitato &#8220;Pianeta 2050</strong>&#8221; (politiche alimentari, dissesto idrogeologico, protezione animali)</li>



<li><strong>Comitato per le politiche di genere e per i diritti civili</strong></li>



<li><strong>Comitato per gli enti locali</strong></li>



<li><strong>Comitato per le politiche giovanili</strong></li>



<li><strong>Comitato per le infrastrutture e la mobilità sostenibile</strong></li>
</ul>



<p>con la funzione, ciascun Comitato nelle materie di propria competenza, di contribuire all’azione politica del MoVimento 5 Stelle attraverso la formulazione di proposte e l’espressione di pareri attinenti alla propria materia di competenza, coadiuvando il Consiglio Nazionale nell’esercizio delle proprie funzioni; in particolare, i Comitati saranno impegnati ad agevolare una sintesi politica unitaria, coltivando un costante dialogo con gli Organi politici ed istituzionali di qualsiasi livello centrale e territoriale del MoVimento 5 Stelle che hanno competenze sovrapponibili per materia, favorendo un dialogo continuo con essi.</p>



<p class="has-vivid-red-color has-text-color"><strong>L&#8217;elenco dei componenti proposti per la elezione, con la precisazione di coloro che assumeranno il ruolo di coordinatore/coordinatrice, sarà pubblicato nei prossimi giorni.</strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-text-align-center"><strong>======</strong></p>



<p>Ai sensi dell’art. 7, lett.&nbsp;e),&nbsp;e dell’art. 10, lett.&nbsp;a), dello Statuto, non possono votare gli Iscritti da meno di 6 (sei) mesi, gli Iscritti nel periodo di sospensione (anche in via solo cautelare) e gli Iscritti esclusi dall’Associazione, ancorché con provvedimento non definitivo, ed i Sostenitori.</p>



<p>La votazione si svolgerà esclusivamente utilizzando lo strumento telematico&nbsp;<em>on line</em>&nbsp;SkyVote.</p>



<p><strong>IL&nbsp;<em>LINK</em>&nbsp;PER L’ACCESSO ALL’AREA DI VOTO, PER GLI ISCRITTI AVENTI DIRITTO DI VOTO, SARÀ DISPONIBILE ACCEDENDO AL PROPRIO PROFILO SU&nbsp;</strong><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/web/login"><strong>PORTALE.MOVIMENTO5STELLE.EU</strong></a></p>



<p>Gli iscritti abilitati al voto, in ogni caso, riceveranno <strong>entro il giorno della</strong> votazione una&nbsp;<em>e-mail</em>&nbsp;con il&nbsp;<em>link&nbsp;</em>personale per accedere all’area di voto:</p>



<ul>
<li>oggetto della&nbsp;<em>e-mail</em>: “<em>Consultazione degli iscritti 11 dicembre 2023:&nbsp;link&nbsp;di accesso al voto”</em></li>



<li>mittente della&nbsp;<em>e-mail</em>:&nbsp;<a href="mailto:elezioni@movimento5stelle.eu">elezioni@movimento5stelle.eu</a></li>
</ul>



<p>Se non trovate la&nbsp;<em>e-mail</em>&nbsp;vi ricordiamo di controllare anche le cartelle SPAM e/o PROMOZIONI della vostra casella di posta elettronica.</p>



<p>Per richiedere assistenza durante la votazione scrivere a&nbsp;<a href="mailto:supporto@movimento5stelle.eu">supporto@movimento5stelle.eu</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Grazie alla spinta del Movimento 5 stelle la fibromialgia in Piemonte è riconosciuta da una legge</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/grazie-alla-spinta-del-movimento-5-stelle-la-fibromialgia-in-piemonte-e-riconosciuta-da-una-legge/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Dec 2023 16:28:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[fibromialgia]]></category>
		<category><![CDATA[Piemonte]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26229</guid>

					<description><![CDATA[L&#8217;approvazione in Consiglio regionale del Piemonte del testo unificato sulla #fibromialgia rappresenta un traguardo importante per le persone affette da questa malattia. La Regione Piemonte, grazie anche alla forte spinta del gruppo del Movimento 5 Stelle in regione, finalmente promuove il riconoscimento di questa patologia cronica con un testo specifico. Un percorso avviato con il [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/piemonte-fibromialgia-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26235" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/piemonte-fibromialgia-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/piemonte-fibromialgia-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/piemonte-fibromialgia-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/piemonte-fibromialgia-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/piemonte-fibromialgia-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/piemonte-fibromialgia-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/piemonte-fibromialgia.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>L&#8217;approvazione in Consiglio regionale del Piemonte del testo unificato sulla <a href="https://www.facebook.com/hashtag/fibromialgia?__eep__=6&amp;__cft__%5b0%5d=AZXjdb8TzfhE_VNJBq8HST2il5fgkV4h5EZbiH25zpK0lY-UVXsL0PHYC9Gnr1-7ZmbGjiMjnJ9zyd_NPPv5TvJwsslde3XuV-p9z3sQ0838X4dDXNNuewTlFMQBJSHAt_jJGJfCaUizbGdpiUlexYLzEpXcMt-QapGW8jgAKhBf8A&amp;__tn__=*NK-y-R" target="_blank" rel="noreferrer noopener">#fibromialgia</a> rappresenta un traguardo importante per le persone affette da questa malattia.</p>



<p>La Regione Piemonte, grazie anche alla forte spinta del <strong>gruppo del Movimento 5 Stelle in regione,</strong> finalmente promuove il riconoscimento di questa patologia cronica con un testo specifico. Un percorso avviato con il contributo della nostra consigliera Sarah Disabato che ha presentato una proposta di legge recepita nel testo approvato ieri in aula.</p>



<p>La legge definisce azioni per il miglioramento della presa in carico dei pazienti, della prevenzione, della diagnosi e della cura. Inoltre, prevede che la Regione garantisca risposte più efficaci dal punto di vista clinico, sociale e relazionale.</p>



<p>In particolare, come fortemente voluto dal <a href="https://www.facebook.com/movimentopiemonte?__cft__%5b0%5d=AZXjdb8TzfhE_VNJBq8HST2il5fgkV4h5EZbiH25zpK0lY-UVXsL0PHYC9Gnr1-7ZmbGjiMjnJ9zyd_NPPv5TvJwsslde3XuV-p9z3sQ0838X4dDXNNuewTlFMQBJSHAt_jJGJfCaUizbGdpiUlexYLzEpXcMt-QapGW8jgAKhBf8A&amp;__tn__=-%5dK-y-R" target="_blank" rel="noreferrer noopener">MoVimento 5 Stelle Piemonte</a>, nel testo di legge sono definite le forme per il reinserimento lavorativo delle persone affette da fibromialgia.</p>



<p>È prevista, inoltre, l&#8217;istituzione di un osservatorio regionale e del registro regionale della fibromialgia per la raccolta e l&#8217;analisi dei dati clinici e il riconoscimento delle attività svolte dalle associazioni che si occupano di questa patologia. Il tutto nell&#8217;ottica di promuovere la prevenzione e la conoscenza della malattia stessa. Infine, il 12 maggio di ogni anno è istituita la Giornata regionale per la lotta alla fibromialgia.</p>



<p>La strada è ancora lunga e il Movimento 5 Stelle Piemonte si impegnerà affinché questa legge sia sostenuta da adeguate risorse.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Meloni e soci hanno affossato il salario minimo! #noninnostronome</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/meloni-e-soci-hanno-affossato-il-salario-minimo-noninnostronome/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Dec 2023 16:15:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Lavoro e società]]></category>
		<category><![CDATA[#noninnostronome]]></category>
		<category><![CDATA[salario minimo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26224</guid>

					<description><![CDATA[Con un colpo di mano senza precedenti, la maggioranza di Giorgia Meloni ha affossato la nostra proposta di legge per introdurre il salario minimo a 9 euro l’ora e rafforzare la contrattazione collettiva a prima firma del presidente Giuseppe Conte. L’hanno sostituita con una delega in bianco al Governo che non risolverà nulla ma anzi [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/salario-minimo-noninnostronome-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26226" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/salario-minimo-noninnostronome-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/salario-minimo-noninnostronome-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/salario-minimo-noninnostronome-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/salario-minimo-noninnostronome-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/salario-minimo-noninnostronome-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/salario-minimo-noninnostronome-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/salario-minimo-noninnostronome.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Con un colpo di mano senza precedenti, la <strong>maggioranza di Giorgia Meloni ha affossato la nostra proposta di legge per introdurre il salario minimo a 9 euro l’ora </strong>e rafforzare la contrattazione collettiva a prima firma del presidente <strong>Giuseppe Conte</strong>. L’hanno sostituita con una delega in bianco al Governo che non risolverà nulla ma anzi peggiorerà la situazione, visto che fra le intenzioni di Fratelli d’Italia, Lega e Forza Italia c’è anche quella di reintrodurre le “gabbie salariali”, ossia stipendi differenziati in base al costo della vita.</p>



<p>Lo hanno fatto ma <strong>non in nostro nome</strong>: ieri difatti il presidente Conte e tutti gli altri deputati che avevano messo la loro firma sulla pdl l’hanno ritirata, visto che si tratta dell’ennesimo provvedimento di questa maggioranza contro le lavoratrici e i lavoratori e i loro diritti.</p>



<p>In questi mesi, mentre milioni di persone aspettavano l’approvazione del nostro testo, la stessa maggioranza e il Governo hanno condotto un ignobile balletto. Sono arrivati addirittura a riesumare il Cnel di Brunetta che ha dato <strong>non un contributo tecnico ma politico</strong>, affermando che in Italia il salario minimo non serve. Certamente non a Brunetta, che non ha problemi ad arrivare a fine mese, ma a milioni di italiani sì.</p>



<p>Questo atto è stato l’“antipasto” alla presentazione di un emendamento in commissione Lavoro, a firma Walter Rizzetto di FdI, con cui, per l’appunto, i partiti di maggioranza hanno cancellato il nostro testo tramutandolo in una legge delega al Governo. In questo modo, non hanno calpestato solo i diritti del M5S e delle altre opposizioni, ma dell’interno <strong>Parlamento ormai ridotto a passacarte dei decreti legge della Meloni</strong>. &nbsp;</p>



<p>Secondo l’Istat, il&nbsp;<strong>salario minimo a 9 euro l’ora</strong>&nbsp;comporterebbe un incremento della retribuzione annuale per&nbsp;<strong>3,6 milioni di lavoratrici e lavoratori</strong>, che beneficerebbero di un <strong>aumento medio annuo di&nbsp;804 euro</strong>.&nbsp;Non solo. Prendendo in considerazione quelli con una retribuzione annua compresa tra 13.550 e 18mila euro, i beneficiari di un salario minimo a 9 euro sarebbero quasi 400mila e tra questi più della metà (53%) avrebbe un&nbsp;<strong>aumento superiore a 1.500 euro. </strong><strong>A tutto questo la destra di finti “patrioti” si è opposta</strong><strong>. </strong>&nbsp;</p>



<p>Oggi 6,7 milioni di persone lavorano con il contratto scaduto: in molti casi, dunque, i loro salari sono totalmente insufficienti ad affrontare la quotidianità; non a caso, secondo Eurostat il <strong>63% delle famiglie italiane fatica ad arrivare a fine mese</strong>.</p>



<p>Tale dinamica ha un impatto negativo tanto sul presente quanto sul futuro di questi lavoratori, che in questo modo viene pregiudicato. Secondo il Censis, a causa dei bassi salari che percepiscono oggi, 5,7 milioni di giovani precari e <em>working poor</em> rischiano di avere nel 2050 <strong>pensioni sotto la soglia di povertà</strong>.PerConsiglio nazionale dei giovani ed Eures, invece, gli under 35 andranno in <strong>pensione a 74 anni con meno di 1.600 euro lordi</strong>: ciò per effetto della crescente precarizzazione e discontinuità lavorativa, associata a retribuzioni basse e mancanza di garanzie sociali.</p>



<p>Contrariamente a ciò che gli esponenti di maggioranza e Governo vanno dicendo, come dimostrano le esperienze degli altri 22 Paesi europei su 27 che lo hanno già adottato il salario minimo non comporta alcun abbassamento degli stipendi né fa crescere la disoccupazione. Anzi, è vero il contrario. Ecco perché <strong>la nostra battaglia per dare all’Italia questa misura di dignità proseguirà, dentro e fuori dal Parlamento</strong>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Regolamento Gruppi Territoriali: aggiornamento</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/regolamento-gruppi-territoriali-aggiornamento/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Dec 2023 12:37:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Gruppi Territoriali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26207</guid>

					<description><![CDATA[Cari iscritti,il “Regolamento che disciplina la costituzione, il funzionamento e lo scioglimento dei Gruppi Territoriali” del MoVImento 5 Stelle è stato modificato.A questo link è possibile scaricare la versione aggiornata.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/gruppi-territoriali-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-21097" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/gruppi-territoriali-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/gruppi-territoriali-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/gruppi-territoriali-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/gruppi-territoriali-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/gruppi-territoriali-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/gruppi-territoriali.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Cari iscritti,<br>il “Regolamento che disciplina la costituzione, il funzionamento e lo scioglimento dei Gruppi Territoriali” del MoVImento 5 Stelle è stato modificato.<br><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/Regolamento-Gruppi-Territoriali.pdf" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/11/Regolamento-Gruppi-Territoriali.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">A questo link è possibile scaricare la versione aggiornata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dopo mesi di battaglie del M5S la Regione sospende la quarta linea dell’inceneritore di Acerra</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/dopo-mesi-di-battaglie-del-m5s-la-regione-sospende-la-quarta-linea-dellinceneritore-di-acerra/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Dec 2023 07:30:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Campania]]></category>
		<category><![CDATA[Termovalorizzatore]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26202</guid>

					<description><![CDATA[Una buona notizia per Acerra. La Regione ha finalmente deciso di sospendere ogni decisione relativa al termovalorizzatore e all’ipotesi di quarta linea avviando una ricognizione dettagliata e attualizzata sui programmi di smaltimento dei rifiuti. Il risultato di oggi è da ricondurre all’impegno incessante di una comunità, che da mesi come Movimento 5 Stelle sosteniamo con atti istituzionali e [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Campania-acerra-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26205" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Campania-acerra-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Campania-acerra-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Campania-acerra-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Campania-acerra-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Campania-acerra-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Campania-acerra-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Campania-acerra.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Una buona notizia per Acerra. La Regione ha finalmente deciso di sospendere ogni decisione relativa al termovalorizzatore e all’ipotesi di quarta linea avviando una ricognizione dettagliata e attualizzata sui programmi di smaltimento dei rifiuti. Il risultato di oggi è da ricondurre all’impegno incessante di una comunità, che da mesi come Movimento 5 Stelle sosteniamo con atti istituzionali e con la nostra presenza in piazza al loro fianco. </p>



<p>Il nostro portavoce regionale Gennaro Saiello ha presentato interrogazioni, question time e infine una mozione discussa in Consiglio regionale appena una settimana fa, dove chiedeva un impegno chiaro a non procedere con la realizzazione del quarto bruciatore e ad istituire un tavolo tecnico per pianificare la dismissione del termovalorizzatore. La mozione, bocciata forse per un pregiudizio nei confronti del Movimento 5 Stelle, oggi pare realizzarsi in buona parte stando alla nota emanata da Palazzo Santa Lucia. Il dietrofront arriva dopo l’incontro di De Luca con il vescovo di Acerra. </p>



<p>Le parole di Monsignor Antonio Di Donna in questi anni hanno rappresentato un faro nel buio della politica, che in Campania nella gestione dei rifiuti è fallimentare da decenni. I consiglieri regionali Gennaro Saiello, Michele Cammarano e Vincenzo Ciampi hanno combattuto, soli nell’assise regionale, una battaglia di civiltà e raccolgono un primo risultato che i cittadini aspettavano da tempo e che monitoreranno con estrema attenzione. </p>



<p>Ricordiamo che il Movimento 5 Stelle è stata l’unica forza politica che nell’assestamento e variazione di Bilancio ha votato contro il finanziamento di 27 milioni di euro per la quarta linea. Un progetto sospeso solo oggi, come dichiara la nota di Palazzo Santa Lucia. Negli atti presentati dal M5S, pubblici e consultabili, oltre a chiedere la cancellazione di ogni progetto relativo allo studio o alla costruzione della quarta linea si esortava la Regione ad incentivare la raccolta differenziata per ridurre il carico di rifiuti, un intervento non più procrastinabile. Purtroppo in questi mesi gli appelli sono caduti nel vuoto. Nell’ultima seduta di Consiglio regionale l’unico voto della maggioranza a favore della mozione M5S è arrivato da una consigliera regionale del territorio. Un ravvedimento miracoloso dal momento che la stessa aveva scelto di appoggiare il finanziamento previsto nell’assestamento di Bilancio.</p>



<p> Non è mai troppo tardi per fare la scelta giusta ma sarebbe meglio farla subito, soprattuto quando è in gioco la salvezza di un territorio e la salute di migliaia di cittadini.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>È tempo di #GiocattoliInMovimento!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/e-tempo-di-giocattoliinmovimento/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Dec 2023 16:27:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Giocattoli in Movimento]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26195</guid>

					<description><![CDATA[La tradizione di fare regali ai bambini durante le festività natalizie ha origini antiche e diverse a seconda dei Paesi e delle culture. I regali sono un modo per esprimere affetto, gratitudine a chi si ama, ma anche per ricordare alcuni eventi e personaggi, storici o religiosi, che hanno a che fare con il Natale. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-movimento-2023-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26196" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-movimento-2023-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-movimento-2023-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-movimento-2023-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-movimento-2023-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-movimento-2023-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-movimento-2023-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-movimento-2023.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>La tradizione di fare regali ai bambini durante le festività natalizie ha origini antiche e diverse a seconda dei Paesi e delle culture. I regali sono un modo per esprimere affetto, gratitudine a chi si ama, ma anche per ricordare alcuni eventi e personaggi, storici o religiosi, che hanno a che fare con il Natale.</p>



<p>Purtroppo però, complice la pessima politica del governo Meloni, in questo periodo il carovita si fa sentire più che mai, i salari sono bassi, le ristrettezze economiche non permettono alle famiglie di spendere soldi per i giocattoli, dunque molti bambini non riceveranno doni.</p>



<p>Il Movimento 5 stelle però, ogni anno durante le festività natalizie, fa partire una delle sue iniziative più belle: <strong>Giocattoli in Movimento!</strong></p>



<p><strong>Vediamo insieme di cosa si tratta.</strong></p>



<p>È una enorme raccolta di giocattoli usati e libri per bambini, che in parte vengono scambiati e in parte vengono regalati ai bimbi meno fortunati. I giocattoli raccolti ai nostri banchetti verranno donati a reparti pediatrici, case di accoglienza per minori e strutture per l’infanzia. Portiamo un po’ di felicità a chi ne ha più bisogno e facciamo anche del bene all’ambiente: riduciamo la produzione di plastica ed evitiamo che tanti giochi ancora utilizzabili finiscano in discarica. Con l’occasione, <strong>diamo una mano ai genitori a risparmiare</strong>.</p>



<p><strong>COME FUNZIONA GIOCATTOLI IN MOVIMENTO?</strong></p>



<p>È molto semplice: puoi portare due o più giocattoli o libri per bambini a un gazebo del Movimento organizzato in una delle tante piazze italiane fino al 6 gennaio, in cambio ne potrai prendere uno a tua scelta. <strong>Unico requisito: i giochi devono essere integri e utilizzabili.</strong></p>



<p>I regali sono un modo per rendere i bambini protagonisti e partecipi di una festa che li riguarda in modo speciale. Oltre a suscitare gioia, insegnano loro valori importanti come la generosità, la solidarietà, la speranza e la fantasia.</p>



<p>Per i bimbi partecipare a giocattoli in Movimento sarà certamente una bellissima esperienza.&nbsp;</p>



<p>In conclusione, non ci sono scuse: <strong>vi aspettiamo in piazza fino al 6 gennaio!</strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong><a href="https://drive.google.com/open?id=1LCWyFVRqzVE64qNtmPWOcbrZpx4XX27i&amp;usp=drive_fs" data-type="URL" data-id="https://drive.google.com/open?id=1LCWyFVRqzVE64qNtmPWOcbrZpx4XX27i&amp;usp=drive_fs" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Qui potete scaricare il kit grafico dell’iniziativa</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
