<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 23 Jun 2023 12:17:12 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Tempesta giudiziaria sul comune di Pescara, ecco perché chiediamo le dimissioni del sindaco.</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/tempesta-giudiziaria-sul-comune-di-pescara-ecco-perche-chiediamo-le-dimissioni-del-sindaco/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 23 Jun 2023 12:15:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Abruzzo]]></category>
		<category><![CDATA[Pescara]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24599</guid>

					<description><![CDATA[E’ una vera e propria tempesta giudiziaria quella che si è abbattuta sul Comune di Pescara, amministrato dalla coalizione di centrodestra. Arresti della Guardia di Finanza nell&#8217;ambito di un&#8217;indagine della Procura su un giro di tangenti, corruzione e droga all&#8217;interno di una vicenda di appalti truccati. Nell&#8217;inchiesta delle Fiamme Gialle, come riportano le principali agenzie [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/pescara-dimissioni-sindaco-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-24603" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/pescara-dimissioni-sindaco-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/pescara-dimissioni-sindaco-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/pescara-dimissioni-sindaco-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/pescara-dimissioni-sindaco-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/pescara-dimissioni-sindaco-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/pescara-dimissioni-sindaco-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/pescara-dimissioni-sindaco.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>E’ una vera e propria tempesta giudiziaria quella che si è abbattuta sul Comune di Pescara, amministrato dalla coalizione di centrodestra. Arresti della Guardia di Finanza nell&#8217;ambito di un&#8217;indagine della Procura su un giro di tangenti, corruzione e droga all&#8217;interno di una vicenda di appalti truccati. Nell&#8217;inchiesta delle Fiamme Gialle, come riportano le principali agenzie di stampa, a finire in manette sono stati il dirigente del Settore &#8220;Lavori Pubblici&#8221; del Comune di Pescara, scelto dal Sindaco di Forza Italia; un imprenditore edile, in stretti rapporti con il dirigente, e due pusher. Un avviso di garanzia è stato emesso anche nei confronti del Presidente del Consiglio Regionale abruzzese per finanziamento illecito politico elettorale.<br>Uno scenario che si aggrava di giorno in giorno e rappresenta un quadro allarmante nell’ambito dei reati contro la Pubblica Amministrazione. Eppure il Sindaco e la sua Giunta, si sono difesi prima con un laconico, “non ne sapevamo nulla” e poi hanno tentato di focalizzare l’attenzione esclusivamente sui reati legati all’uso di stupefacenti, invitando i dipendenti del Comune a sottoporsi volontariamente a un test antidroga. Secondo il Movimento 5 Stelle, che dal Comune alla Regione, ha chiesto fermamente le dimissioni del Sindaco e della sua Giunta, la proposta del test antidroga è un vergognoso tentativo di spostare l’attenzione dal vero occhio del ciclone che ha coinvolto il Comune di Pescara: un dirigente di fiducia del Sindaco, da lui scelto, è stato arrestato con accuse gravi di corruzione e favoritismi verso gli imprenditori “amici”, anche sull’utilizzo dei fondi del PNRR. I danni al territorio sono enormi. Se si pensa poi che lo stesso centrodestra, che oggi propone i test antidroga in Comune, alzò le barricate in Regione quando in passato la stessa proposta la fece Domenico Pettinari, Vicepresidente del Consiglio regionale d’Abruzzo, in quota Movimento 5 Stelle, si evidenza ancora di più come quella del sindaco sia l’operazione spot di un Primo cittadino politicamente disperato che vede i muri del palazzo di città crollargli addosso a meno di un anno dalle elezioni.<br>Quella di Pescara non è la prima inchiesta che coinvolge la politica locale abruzzese. Da mesi, infatti, lo stesso Pettinari, sta chiedendo alla Regione Abruzzo di affrontare la questione delle “grandi inchieste abruzzesi” anche all’interno della sede istituzionale, presentando una richiesta formale di Consiglio regionale straordinario sul tema. Ma l’iniziativa è stata bloccata e sostenuta solo dai portavoce del MoVimento 5 Stelle e da altri due di minoranza, mentre altri esponenti dell’opposizione e, ovviamente, la maggioranza di centrodestra, non hanno voluto sottoscriverla, affossando l’iter burocratico previsto dal regolamento di Regione Abruzzo per la richiesta.<br>Nonostante il grande lavoro della Guardia di Finanza e della Procura della Repubblica, infatti, i consiglieri regionali del Movimento 5 Stelle sono fermamente convinti che anche la politica debba fare la propria parte nella lotta alla corruzione, offrendo tutti gli strumenti normativi agli organi inquirenti e dando per prima il buon esempio all’insegna della legalità e del rispetto per la giustizia, e i fatti di Pescara non fanno che confermare questa necessità.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ecco perché il Piano Regionale di Sviluppo della Lombardia è una presa in giro</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/ecco-perche-il-pianoregionale-di-sviluppo-della-lombardia-e-una-presa-in-giro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Jun 2023 11:35:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<category><![CDATA[Sviluppo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24589</guid>

					<description><![CDATA[Il Consiglio regionale della Lombardia ha votato ieri, 21 giugno, il Piano Regionale di Sviluppo Sostenibile. Un documento di rara vacuità. Il Movimento Cinque Stelle Lombardia ha votato contro un testo che in trecento pagine di vaghi principi, non è riuscito nemmeno a infilare dieci obiettivi concreti per il territorio, per lo sviluppo della rete [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/lombardia-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-24594" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/lombardia-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/lombardia-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/lombardia-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/lombardia-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/lombardia-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/lombardia-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/lombardia.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il Consiglio regionale della Lombardia ha votato ieri, 21 giugno, il Piano Regionale di Sviluppo Sostenibile. Un documento di rara vacuità. Il Movimento Cinque Stelle Lombardia ha votato contro un testo che in trecento pagine di vaghi principi, non è riuscito nemmeno a infilare dieci obiettivi concreti per il territorio, per lo sviluppo della rete ferroviaria, per la tutela della qualità dell’aria, per l’ambiente, per il contrasto al consumo di suolo, per un modello di sviluppo sostenibile per l’agricoltura, per il diritto alla casa e per la sanità regionale.</p>



<p>Nel corso di un Consiglio regionale segnato dall’incapacità del centrodestra anche solo di consentire il normale svolgimento del dibattito, la maggioranza ha rigettato tutte le proposte dell’opposizione. Tutte tranne una: la proposta del gruppo di Lombardia Migliore (Moratti) di intitolare l’aeroporto di Malpensa a Silvio Berlusconi. Una proposta inizialmente dichiarata inammissibile, perché ovviamente non attinente al PRSS, ma comunque approvata, nonostante la fuoriuscita dall’Aula dei Consigliere della Lega, che ha sottolineato l’ormai netta spaccatura fra Lega e Fratelli d’Italia all’interno della Giunta Lombarda(lunedì gli Assessori di FdI, avevano disertato la riunione di Giunta).</p>



<p>Il Piano Regionale di Sviluppo Sostenibile approvato è quindi un documento per noi irricevibile. Difronte alle crisi economica, ambientale, abitativa e dei servizi sanitari regionali, il centrodestra non ha saputo fissare nemmeno un obiettivo concreto.</p>



<p>Il Presidente Fontana ha detto che non è un libro dei sogni, è vero non ci sono nemmeno quelli.</p>



<p>Il testo è un elenco di: “incentivare” “promuovere” “valorizzare”, che cita (male) principi generali ma non concreti nuovi obiettivi e condanna la Lombardia all’inefficienza della maggioranza Fontana, capace finora di farsi notare solamente per la scarsità del lavoro fin qui prodotto.</p>



<p>In particolar modo per quanto riguarda l’incapacità di spendere i fondi ricevuti con il PNRR. Emblematico il caso delle “Case della Comunità”. Avrebbero dovuto rilanciare la sanità territoriale, sono scatole vuote, dove mancano i servizi minimi essenziali, dalle vaccinazioni ai prelievi.</p>



<p>Ancora una volta non viene fatto nulla per mitigare gli effetti del cambiamento climatico, che parti della maggioranza ancora negano. Al contrario si inventano definizioni che sono la contraddizione di loro stesse come: “agricoltura intensiva sostenibile”.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nasce la Lucana Film and Game Commission: approvata la proposta di legge del M5S Basilicata</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/nasce-la-lucana-film-and-game-commission-approvata-la-proposta-di-legge-del-m5s-basilicata/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 Jun 2023 13:26:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Basilicata]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24581</guid>

					<description><![CDATA[La proposta di legge sulla Lucana Film and Game Commission è divenuta realtà, grazie all’approvazione durante l’ultimo Consiglio Regionale della Basilicata. Nella sostanza si vanno ad integrare le funzioni della Lucana Film Commission con quelle relative al ‘gaming’ con l’obiettivo di dare un nuovo slancio alla fondazione e aprire alle nuove opportunità rappresentate da questo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/basilicata-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-24585" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/basilicata-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/basilicata-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/basilicata-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/basilicata-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/basilicata-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/basilicata-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/basilicata.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>La proposta di legge sulla Lucana Film and Game Commission è divenuta realtà, grazie all’approvazione durante l’ultimo Consiglio Regionale della Basilicata. Nella sostanza si vanno ad integrare le funzioni della Lucana Film Commission con quelle relative al ‘gaming’ con l’obiettivo di dare un nuovo slancio alla fondazione e aprire alle nuove opportunità rappresentate da questo settore in continua espansione. La Regione Basilicata è di fatto la prima regione ad avere una Game Commission, ovvero uno strumento operativo di raccordo tra case di produzione, le istituzioni locali e il territorio nel settore del gaming.<br>La Regione Basilicata, come per il cinema, ha tanto da offrire al mondo della gaming production con potenziali riscontri nel turismo videoludico (game tourism). La presenza di meravigliose location storiche, artistiche e paesaggistiche ma anche di numerosi attrattori turistici sorti nel corso degli anni e unici nel loro genere come il Volo dell’Angelo, il Ponte alla Luna, il Volo dell’Aquila, ecc, infatti, ben si presterebbero ad ambientazioni e sceneggiature di nuovi appassionanti videogiochi, considerate le comprovate ripercussioni a livello turistico e di immagine già sul campo riscontrate.<br>La Basilicata ha già avuto modi di testare la gamification grazie alla recente collaborazione tra APT Basilicata e Maker Camp per la realizzazione ed il lancio di una nuova mappa “Metapontum” all’interno della famosa app-game per pc, smartphone e tablet, Minecraft. Il gioco, infatti, con l’introduzione della mappa “Metapontum”, si articola in un viaggio che accompagna il giocatore alla scoperta delle bellezze del Metapontino, partendo dalle incontaminate spiagge affacciate sul mar Jonio, in una moderna cittadina balneare che ospita un giovane turista, ma che presto si rivela un’avventura ricca di colpi di scena.<br>Si aprono, quindi, nuove prospettive e nuove opportunità per una fondazione che si è un po&#8217; impantanata nelle sue attività per via delle dinamiche politiche. Con l’introduzione del gaming, oltre alla possibilità di poter beneficiare anche di eventuali fondi di natura comunitaria, si apre concretamente uno spazio per centinaia di giovani e non che sono parte attiva in questo settore.</p>



<p class="has-text-align-right"><em>M5S Basilicata &#8211; Consiglio Regionale</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sanzionati ingiustamente 7 parlamentari M5S. Questo è un attacco politico!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/sanzionati-ingiustamente-7-parlamentari-m5s-questo-e-un-attacco-politico/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 Jun 2023 13:22:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Camera]]></category>
		<category><![CDATA[Protesta]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24568</guid>

					<description><![CDATA[I deputati del MoVimento 5 Stelle Gaetano Amato, Valentina Barzotti, Dario Carotenuto, Leonardo Donno, Antonino Iaria, Emma Pavanelli e&#160;Elisa Scutellà sono stati sanzionati dall&#8217;ufficio di presidenza della Camera per la protesta politica fatta alcuni giorni fa contro il vergognoso tentativo della maggioranza di sovvertire l&#8217;esito delle elezioni e far entrare alla Camera il rampollo di [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/inaccettabile-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-24571" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/inaccettabile-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/inaccettabile-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/inaccettabile-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/inaccettabile-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/inaccettabile-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/inaccettabile-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/inaccettabile.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>I deputati del MoVimento 5 Stelle Gaetano Amato, Valentina Barzotti, Dario Carotenuto, Leonardo Donno, Antonino Iaria, Emma Pavanelli e&nbsp;Elisa Scutellà sono stati sanzionati dall&#8217;ufficio di presidenza della Camera per la protesta politica fatta alcuni giorni fa contro il vergognoso tentativo della maggioranza di sovvertire l&#8217;esito delle elezioni e far entrare alla Camera il rampollo di una nota dinastia politica calabrese, sconfitto dalla nostra Anna Laura Orrico. Le sanzioni sono del tutto sproporzionate rispetto ai fatti realmente accaduti e rispetto a tanti precedenti. In passato comportamenti veramente violenti di esponenti di altre forze politiche sono stati sanzionati in modo molto più lieve. Noi abbiamo fatto una protesta pacifica, occupando le aule in cui volevano riunire la giunta per combinare il misfatto. Non abbiamo impedito l&#8217;accesso a nessuno.</p>



<p>Inoltre, il provvedimento è stato adottato in maniera del tutto arbitraria, colpendo persone che non avevano fatto ciò di cui sono accusati. Infine, fatto altrettanto grave, ne abbiamo avuto notizia in aula non dalla presidenza ma leggendo le agenzie di stampa, un fatto molto grave sul piano istituzionale.</p>



<p>Stiamo portando avanti, in totale solitudine, una battaglia a difesa della democrazia e del diritto di voto di tutti i cittadini italiani. È chiaro che dietro queste sanzioni ci sia una scelta politica, un attacco ad una forza politica, il MoVimento 5 Stelle, che sta svelando un gioco sporco in atto nel segreto delle stanze della Camera dei Deputati, ad opera di una maggioranza che palesa sempre di più la sua arroganza istituzionale.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Elezioni regionali Trentino-Alto Adige: apertura autocandidature</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/elezioni-regionali-trentino-alto-adige-apertura-autocandidature/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 18 Jun 2023 12:55:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Autocandidature]]></category>
		<category><![CDATA[Trentino Alto Adige]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24536</guid>

					<description><![CDATA[Cari amici, il 22 e 23 ottobre nella Provincia autonoma di Trento e il 22 ottobre nella Provincia autonoma di Bolzano si svolgeranno le elezioni dei rispettivi Presidenti e consigli provinciali, che poi andranno a comporre il Consiglio regionale ed eleggere il Presidente della Regione Trentino-Alto Adige Come per ogni elezione il MoVimento 5 Stelle [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/regionali2023-TRENTINO-Apertura-autocandidature-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-24545" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/regionali2023-TRENTINO-Apertura-autocandidature-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/regionali2023-TRENTINO-Apertura-autocandidature-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/regionali2023-TRENTINO-Apertura-autocandidature-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/regionali2023-TRENTINO-Apertura-autocandidature-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/regionali2023-TRENTINO-Apertura-autocandidature-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/regionali2023-TRENTINO-Apertura-autocandidature-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/regionali2023-TRENTINO-Apertura-autocandidature.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Cari amici,</p>



<p>il 22 e 23 ottobre nella Provincia autonoma di Trento e il 22 ottobre nella Provincia autonoma di Bolzano si svolgeranno le elezioni dei rispettivi <strong>Presidenti e consigli provinciali, che poi andranno a comporre il Consiglio regionale ed eleggere il Presidente della Regione Trentino-Alto Adige</strong></p>



<p>Come per ogni elezione il MoVimento 5 Stelle consente ai propri iscritti di poter proporre la propria autocandidatura.</p>



<p class="has-text-align-left">Pertanto, fatta salva la facoltà del Presidente di individuare modalità e criteri per la formazione delle liste di candidati, ciascun iscritto, che ne abbia i requisiti, ha il diritto di poter avanzare la propria proposta di autocandidatura inderogabilmente</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>fino alle ore 20.00 di venerdì 23 GIUGNO 2023</strong></p>



<p>Ciascun iscritto potrà avanzare la propria candidatura con le modalità indicate nel regolamento, approvato dal Comitato di Garanzia,&nbsp;che potete scaricare a questo link:</p>



<p class="has-text-align-center"><strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/REGOLAMENTO-AUTOCANDIDATURE-REGIONALI-TRENTINO-ALTO-ADIGE-2023.pdf" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/REGOLAMENTO-AUTOCANDIDATURE-REGIONALI-TRENTINO-ALTO-ADIGE-2023.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Regolamento contenente le specifiche tecniche di presentazione delle proposte di autocandidature alle elezioni dei Consigli provinciali di Trento e Bolzano che si svolgeranno nell’anno 2023</a></strong></p>



<p>È importante ricordare che:</p>



<ul>
<li>Per proporre la propria autocandidatura ciascun iscritto dovrà accedere a questo&nbsp;<a href="https://portale.movimento5stelle.eu/candidatura-regionali-trentino-alto-adige" data-type="URL" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/candidatura-regionali-trentino-alto-adige">LINK</a>&nbsp;(o cliccare sulla voce di menu “candidature“) e accedere al proprio profilo personale;</li>



<li>La proposta di autocandidatura si intende relativa alla lista Provinciale presso cui ricade il Comune di residenza del proponente; il proponente potrà indicare una proposta di autocandidatura per una Provincia differente qualora in essa vi abbia domicilio personale o professionale e/o centro principale dei propri interessi; in tal caso dovrà allegare una apposita dichiarazione firmata, sotto la propria responsabilità (<a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autodichiarazione-domicilio.docx" target="_blank" rel="noreferrer noopener">qui è possibile scaricare un</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autodichiarazione-domicilio.docx" target="_blank" rel="noreferrer noopener">&nbsp;</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autodichiarazione-domicilio.docx">modello di dichiarazione</a>).</li>



<li>Il proponente potrà avanzare una sola proposta di autocandidatura, in ogni caso si riterrà valida solo l’ultima in ordine temporale che, di conseguenza, rende nulle le precedenti. (accedendo al proprio profilo personale potrà annullare la candidatura e proporne un’altra entro i termini previsti –&nbsp;<strong>ore 20.00 del 23.06.2023</strong>)</li>



<li><strong>Esclusivamente per le autocandidature relative alla Provincia autonoma di Trento, nella proposta l’iscritto potrà altresì indicare la propria eventuale disponibilità alla candidatura quale Presidente della Provincia.</strong></li>
</ul>



<p>A&nbsp;<strong>pena di inammissibilità</strong>&nbsp;della proposta di autocandidatura dovranno essere allegati i seguenti documenti&nbsp;<em>(in formato pdf)</em>:</p>



<ul>
<li>copia del documento di identità;</li>



<li>il curriculum vitae datato e firmato (i dati sensibili quali residenza, recapiti telefonici, e-mail devono essere oscurati)<em>;</em></li>



<li>Autocertificazione, sotto la propria responsabilità, riproduttiva del contenuto del proprio Casellario giudiziale e del certificato dei Carichi pendenti (<a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autocertificazione-certificati-penali.docx" target="_blank" rel="noreferrer noopener">qui è possibile scaricare un modello di dichiarazione relativa ai procedimenti penali</a>).</li>
</ul>



<p>Successivamente, l’interessato dovrà comunque produrre, a pena di esclusione, entro il termine e con le modalità che gli saranno successivamente comunicate.</p>



<ul>
<li>il&nbsp;<strong>certificato penale del casellario giudiziale ex art. 24 T.U.</strong>&nbsp;(non sono validi i certificati rilasciati per “uso elettorale” o riferiti ad altri articoli del T.U.), rilasciato non oltre 90 gg antecedente la data delle votazioni; quindi, il certificato deve recare una data successiva&nbsp;<strong>al 22 luglio 2023</strong>;</li>



<li>il&nbsp;<strong>certificato dei carichi pendenti ex art. 27 T.U.&nbsp;</strong>rilasciato non oltre 6 mesi antecedenti la data delle votazioni, quindi rilasciato in data&nbsp;<strong>successiva al 22 aprile 2023</strong>;</li>
</ul>



<p>Gli iscritti che intendono proporre la loro candidatura</p>



<p>– dovranno accettare lo&nbsp;<a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/04/STATUTO-M5S-in-vigore-dal-11-marzo-2022.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Statuto</a>&nbsp;ed il&nbsp;<a href="https://www.movimento5stelle.eu/doctrasparenza/Codice_etico_MoVimento_5_Stelle.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Codice&nbsp;Etico</a>&nbsp;del MoVimento 5 Stelle e condividerne totalmente il loro contenuto;</p>



<p>– non dovranno essere iscritti ad alcun altro partito o movimento politico;</p>



<p>– in caso di portavoce nazionale o regionale in carica, dovranno essere in regola con il pagamento dei contributi alla data di presentazione dell’autocandidatura, come dovrà risultare da apposita certificazione di regolarità contributiva rilasciata dal Tesoriere del Movimento 5 Stelle;</p>



<p>– non dovranno avere alcun procedimento penale a proprio carico, ancorché non definito, dal quale emergano elementi idonei a far ritenere la condotta lesiva dei valori, dei principi o dell’immagine del MoVimento 5 Stelle, a prescindere dall’esito e dagli sviluppi del procedimento penale stesso, e che accettino, ora per allora, le determinazioni che sul punto il Presidente riterrà di esprimere; costituisce condotta grave ed incompatibile con la candidatura la condanna, anche solo in primo grado, per qualsiasi reato commesso con dolo fatto salvo quanto previsto dal Codice Etico;</p>



<p>– nel caso in cui sia a conoscenza di indagini o procedimenti penali a suo carico dovrà allegare, entro il termine per la presentazione delle liste, un certificato rilasciato ai sensi dell’art. 335 del c.p.p., nonché i documenti relativi ai fatti contestati ed una breve relazione illustrativa dei fatti, con autorizzazione espressa alla pubblicazione di tali atti nell’ambito dello spazio riservato a ciascun candidato.</p>



<p>– non dovranno essere iscritti ad associazioni massoniche;</p>



<p>– alla data delle elezioni dovranno aver compiuto 18 anni;</p>



<p>– nel caso in cui ricoprano o abbiano ricoperto incarichi/ruoli di presidente, vicepresidente, tesoriere o segretario di organismi e/o enti di qualsiasi natura giuridica, pubblici o privati, commerciali o no profit, dovranno darne notizia, allegando dichiarazione in tal senso.</p>



<p>– dovranno impegnarsi fin dal momento della candidatura, sotto la condizione dell’accettazione della propria autocandidatura e della successiva propria elezione al Consiglio regionale, a onorare quanto previsto dall’art. 5 del Codice Etico, per quanto compatibile con il nuovo statuto e l’attuale organizzazione, o norma che dovesse succedere e a restituire parte della propria indennità al MoVimento 5 Stelle negli importi e con le modalità stabiliti dal/i Regolamento/i sul trattamento economico degli eletti vigente/i tempo per tempo.</p>



<p>Non potranno presentare la loro candidatura, come previsto dal Codice Etico, art. 2, ultimo paragrafo:</p>



<p>&#8211; coloro che ricoprono attualmente una carica elettiva, salvo che la stessa non abbia scadenza nell’anno 2023 o che si tratti di consigliere comunale, circoscrizionale o municipale in carica indipendentemente dalla scadenza del suo mandato.</p>



<p>&#8211; coloro che abbiano svolto due mandati; è escluso dal conteggio del limite dei due mandati elettivi un mandato da consigliere comunale, circoscrizionale o municipale, in qualunque momento svolto.</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Non potranno, inoltre, avanzare la propria candidatura coloro che abbiano tenuto condotte in contrasto con i principi, valori, programmi, nonché con l’immagine del MoVimento 5 Stelle, del suo simbolo e del suo Garante o siano stati parte ricorrente e/o parte attrice e/o parte convenuta e/o resistente in giudizi promossi da o avverso il MoVimento 5 Stelle e/o il suo Garante.</p>



<div class="is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-1 wp-block-buttons">
<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link has-vivid-red-background-color has-background wp-element-button" href="https://portale.movimento5stelle.eu/candidatura-regionali-trentino-alto-adige"><strong>CANDIDATI ORA</strong></a></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>‘Network Giovani: officina del futuro’. Al via il cantiere del Movimento 5 Stelle</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/network-giovani-officina-del-futuro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 14 Jun 2023 09:31:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Network Giovani]]></category>
		<category><![CDATA[officina del futuro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24493</guid>

					<description><![CDATA[Certo eravamo giovani, eravamo arroganti,eravamo ridicoli, eravamo eccessivi,eravamo avventati. Ma avevamo ragione.(Abbie Hoffman) Se è pacifico che la Politica deve costruire le premesse per un mondo all’altezza delle aspettative dei giovani, è altrettanto vero che proprio la voce delle nuove generazioni – i loro desideri e le loro preoccupazioni – deve essere il criterio con [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/network-giovani-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-24498" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/network-giovani-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/network-giovani-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/network-giovani-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/network-giovani-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/network-giovani-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/network-giovani-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/network-giovani.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right has-medium-font-size" style="font-style:italic;font-weight:500"><cite><em>Certo eravamo giovani, </em><br><em>eravamo arroganti,</em><br><em>eravamo ridicoli, eravamo eccessivi,</em><br><em>eravamo avventati. </em><br><em>Ma avevamo ragione.</em><br>(Abbie Hoffman)</cite></blockquote>



<p>Se è pacifico che la Politica deve costruire le premesse per un mondo all’altezza delle aspettative dei giovani, è altrettanto vero che proprio <strong>la voce delle nuove generazioni</strong> – i loro desideri e le loro preoccupazioni – deve essere il criterio con cui ogni forza politica e sociale valuta l’efficacia della propria azione.</p>



<p><strong>Per il Movimento 5 Stelle ‘futuro’ fa rima con ‘giovani’</strong>: per questo motivo non ignoriamo la necessità di intervenire con decisione nel <em>presente</em>, a gamba tesa se necessario – perché il domani va immaginato e costruito già oggi.</p>



<p>Ed è per questo che la spinta del nuovo corso di Giuseppe Conte non può prescindere dalle ragioni e dal grido dei nostri ragazzi e ragazze, attori protagonisti delle scelte che il Movimento 5 Stelle è chiamato ogni giorno a compiere sui dossier che più li riguardano da vicino: <strong>dal diritto allo studio al diritto all’abitare, dalla transizione ecologica alla lotta al <em>climate change</em>, fino alle politiche attive e alla riforma del welfare</strong>.</p>



<p>L’obiettivo che sottintende questa convinzione è quello di creare un’ampia rete di partecipazione giovanile che possa poi radicarsi nei principali luoghi di aggregazione della società: scuole, università, rete civiche e territoriali – in un rapporto di reciproca collaborazione che sia volano e megafono delle rivendicazioni avanzate dai cittadini che incontriamo nel nostro quotidiano.</p>



<p>E sarà questo il core business del dibattito di “<strong>Network Giovani: officina del futuro</strong>”, l’appuntamento organizzato dal Movimento 5 Stelle per venerdì prossimo, 16 giugno, al Talent Garden di Roma.</p>



<h3><strong><em>La genesi</em></strong></h3>



<p>Facciamo però un passo indietro.</p>



<p>Dopo l’elezione di Giuseppe Conte a Presidente del Movimento 5 Stelle e il seguente boom di iscrizioni vissuto dalla nostra comunità, decine di giovani iscritti under 35 hanno dapprima avvertito la necessità di confrontarsi tra loro su cosa significasse <em>fare politica</em> nel Movimento 5 Stelle; poi, quella di aprire un canale di dialogo con l’intera forza politica.</p>



<p>Il Comitato nazionale progetti con il Comitato per la formazione e l’aggiornamento e il Comitato per le politiche giovanili, hanno accolto con entusiasmo questa esigenza aprendo un confronto informale che ha via via avviato nella nostra comunità la riflessione sulla <strong>nascita di un laboratorio giovanile nelle fila del Movimento 5 Stelle</strong>.</p>



<p>L’evento di venerdì prossimo rappresenta la messa a terra di questo primo passaggio: un appuntamento propedeutico alla costituzione (in autunno) di un progetto più strutturato e regolamentato. Sarà infatti quello il momento in cui, dopo aver avviato questo cantiere, il Movimento 5 Stelle si aprirà a tutti i giovani con una piattaforma programmatica dedicata, via via implementata dal contributo di ragazze e ragazzi che a partire dal confronto interno troveranno il modo di rafforzare – senza ignorare le proprie esigenze – la proposta programmatica per il Paese.</p>



<h3><strong><em>L’officina del futuro</em></strong></h3>



<p>“<strong>Network Giovani: officina del futuro</strong>” è dunque l’embrione di questo progetto, la fase zero volta a preparare il terreno per la nascita di un organismo giovanile del M5S.</p>



<p>Parliamo appositamente di <em>officina</em> perché siamo in un momento antecedente a quello costituente: stiamo aprendo un cantiere di idee per ragionare insieme di come invertire la canonica relazione verticale tra vertici e giovani che si affacciano alla partecipazione politica.</p>



<p>Eppure, accostare oggi le parole ‘politica’ e ‘giovani’ potrebbe non sembrare una soluzione vincente.</p>



<p>Non abbiamo mai sottovalutato la crisi che investe la nostra democrazia; anzi, tentiamo di capire quali possano essere le soluzioni a questo virus endemico che sta fiaccando la Repubblica. La latente disaffezione e sfiducia, il crescente astensionismo, il divario sempre più grande tra cittadini ed istituzioni: sono questi i nemici della partecipazione politica e del pieno coinvolgimento delle nuove generazioni nella gestione della <em>cosa pubblica</em>.</p>



<p><strong>Il nostro progetto mira a contrastare queste tendenze, offrendo ai giovani l’opportunità di essere protagonisti del cambiamento che desiderano</strong>. In prima persona.</p>



<p>Senza più delegare <em>ai grandi</em>, ma afferrando con coraggio e determinazione il proprio futuro.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>#BastaVitePrecarie, il 17 giugno una manifestazione accessibile a tutti!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/bastaviteprecarie-il-17-giugno-una-manifestazione-accessibile-a-tutti/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Jun 2023 17:00:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[#BastaVitePrecarie]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24474</guid>

					<description><![CDATA[La manifestazione che si terrà a Roma sabato 17 giugno sarà accessibile a tutti, senza alcuna limitazione! Vogliamo assicurarci che ciascuno abbia la possibilità di partecipare attivamente, quindi abbiamo fatto tutto il necessario per garantire che la lingua dei segni italiana (LIS) sia presente e disponibile per tutta la durata dell’evento. Grazie agli interpreti LIS, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/basta-vite-precarie-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-24477" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/basta-vite-precarie-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/basta-vite-precarie-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/basta-vite-precarie-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/basta-vite-precarie-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/basta-vite-precarie-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/basta-vite-precarie-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/basta-vite-precarie.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>La manifestazione che si terrà a <strong>Roma sabato 17 giugno</strong> sarà accessibile a tutti, senza alcuna limitazione!</p>



<p>Vogliamo assicurarci che ciascuno abbia la possibilità di partecipare attivamente, quindi abbiamo fatto tutto il necessario per garantire che la lingua dei segni italiana (LIS) sia presente e disponibile per tutta la durata dell’evento.</p>



<p>Grazie agli interpreti LIS, le persone non udenti potranno seguire ogni singolo intervento sul palco in tempo reale, senza perdere alcun dettaglio importante. Vogliamo abbattere le barriere comunicative e assicurare che tutti possano godere di pari opportunità di partecipazione. Non ci sarà esclusione per nessuno.</p>



<p>Per chi non potrà esserci fisicamente, sarà possibile seguire l’evento dalla diretta Facebook con supporto in LIS, perché nessuno deve rimanere indietro. Insieme possiamo creare un evento davvero inclusivo, in cui tutti possano sentirsi accolti e rappresentati.</p>



<p>Non vediamo l&#8217;ora di condividere questa esperienza straordinaria con voi, sabato 17 giugno a Roma. Preparatevi a vivere una giornata davvero importante. Vi aspettiamo numerosi per manifestare contro le politiche scellerate di questo Governo. <strong>#BastaVitePrecarie</strong>!</p>



<p><em><a href="https://www.movimento5stelle.eu/bastaviteprecarie" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/bastaviteprecarie">Qui tutte le informazioni su come arrivare</a></em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Superbonus 110%: approvata la richiesta del M5S Lombardia di far ripartire la cessione dei crediti</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/superbonus-110-approvata-la-richiesta-del-m5s-lombardia-di-far-ripartire-la-cessione-dei-crediti/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 Jun 2023 16:53:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<category><![CDATA[Superbonus 110%]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24469</guid>

					<description><![CDATA[Anche per il centrodestra lombardo, le misure del governo Meloni stanno tenendo incagliati i crediti. Bloccando il Superbonus 110%, Il Governo, con atteggiamento brutale, ha mandato sul lastrico famiglie e imprese, la cui unica colpa è stata quella di essersi trovati in mezzo ad un’odiosa e ingiustificabile battaglia politica che ha portato il centrodestra di [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/superbonus-lombardia-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-24471" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/superbonus-lombardia-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/superbonus-lombardia-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/superbonus-lombardia-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/superbonus-lombardia-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/superbonus-lombardia-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/superbonus-lombardia-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/superbonus-lombardia.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Anche per il centrodestra lombardo, le misure del governo Meloni stanno tenendo incagliati i crediti.</p>



<p>Bloccando il Superbonus 110%, Il Governo, con atteggiamento brutale, ha mandato sul lastrico famiglie e imprese, la cui unica colpa è stata quella di essersi trovati in mezzo ad un’odiosa e ingiustificabile battaglia politica che ha portato il centrodestra di Meloni, in piena continuità con quanto precedentemente fatto dal governo Draghi, a cancellare il Superbonus 110%. Non era accettabile che una manovra voluta e introdotta dal M5S stesse rilanciando l’economia e aiutando i cittadini.</p>



<p>Gli esodati del Superbonus 110% hanno visto così bloccati i propri crediti fiscali. Il Governo aveva promesso rapide soluzioni. Sono passati mesi e ancora niente è stato fatto. Motivo per cui, attraverso questa mozione, abbiamo chiesto a Regione Lombardia di intervenire.</p>



<p>Ieri il Consiglio regionale della Lombardia ha approvato la nostra richiesta alla Giunta regionale di attivarsi presso il Governo affinché possa ripartire al più presto la cessione dei crediti maturati da privati, imprese e tecnici nel 2021, 2022 e 2023, anche intervenendo tramite le partecipate statali quali Poste italiane e Cassa depositi e prestiti.</p>



<p>Di fatto il centrodestra lombardo ha votato che le misure del governo Meloni stanno tenendo incagliati i crediti.</p>



<p>Purtroppo, Regione Lombardia ha bocciato gli altri punti della nostra mozione. Di fatti non ha voluto impegnarsi in prima persona facendosi a sua volta parte attiva nel meccanismo della circolazione dei crediti.</p>



<p>Il Movimento Cinque Stelle ha proposto, attraverso un progetto di legge, che anche le aziende regionali possano intervenire nel meccanismo di cessione dei crediti, favorendone lo sblocco. Durante l’ultima campagna elettorale il Presidente Fontana aveva speso importanti parole di apertura nei confronti di questa ipotesi, da noi proposta. Ancora una volta, a urne chiuse, il centrodestra si comporta in maniera opposta rispetto a quanto promesso.</p>



<p>Nessun sostegno neanche alla richiesta di un tavolo di confronto relativo al superamento delle eventuali problematiche legate all’evoluzione del quadro normativo legato a superbonus e cessione dei crediti, né alla richiesta delle Associazioni di categorie e degli operatori del settore finalizzate alla riattivazione e alla semplificazione del meccanismo di circolazione dei crediti fiscali.</p>



<p>Il centrodestra ha confermato di non aver alcun interesse nel sostenere quel circolo virtuoso, che tanti risultati ha portato in termini di numeri al comparto edilizio, ai suoi lavoratori, rappresentato per il nostro Paese dal Superbonus. Una misura che non solo ha permesso all’economia italiana di rilanciarsi dopo la crisi pandemica, fino allo straordinario risultato del +6% di PIL raggiunto dal Governo Conte, ma ha consentito ai cittadini di ristrutturare i propri immobili con interventi puntuali di riqualificazione energetica, generando quindi valore e risparmio, nonché rinnovando il patrimonio edilizio in chiave sostenibile.</p>



<p>È il momento di guardarci negli occhi. Incontriamoci in piazza, ascoltiamo e mettiamo a confronto le vostre storie. Mettiamoci in movimento per dire a gran voce&nbsp;<strong>#BastaVitePrecarie</strong>, basta con le politiche inadeguate e dannose di questo Governo.</p>



<p>Ci vediamo il 17 giugno a Roma!</p>



<p><em><a href="https://www.movimento5stelle.eu/bastaviteprecarie" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/bastaviteprecarie">Qui tutte le informazioni su come arrivare</a></em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sulla scuola non si taglia, si investe!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/sulla-scuola-non-si-taglia-si-investe/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 04 Jun 2023 16:50:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cultura e Istruzione]]></category>
		<category><![CDATA[digitalizzazione]]></category>
		<category><![CDATA[scuola]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24436</guid>

					<description><![CDATA[Il MoVimento 5 Stelle investe 1 milione di euro nella scuola pubblica, lo avevamo detto e lo abbiamo fatto.I parlamentari del Movimento si tagliano lo stipendio, da sempre, e parte di questi soldi li restituiscono ai cittadini. E’ toccato alle scuole, questa volta, ricevere 1 milione di euro in attrezzature informatiche.Con il progetto &#8220;Facciamo scuola [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/scuola-digitale-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-22115" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/scuola-digitale-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/scuola-digitale-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/scuola-digitale-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/scuola-digitale-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/scuola-digitale-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/scuola-digitale-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/scuola-digitale.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il MoVimento 5 Stelle <strong>investe 1 milione di euro nella scuola pubblica</strong>, lo avevamo detto e lo abbiamo fatto.<br><strong>I parlamentari del Movimento si tagliano lo stipendio</strong>, da sempre, e parte di questi soldi li restituiscono ai cittadini. E’ toccato alle scuole, questa volta, ricevere 1 milione di euro in attrezzature informatiche.<br>Con il progetto &#8220;Facciamo scuola digitale&#8221; in questi giorni <strong>198 scuole stanno ricevendo circa 1700 computer portatili </strong>sulla base dei progetti che le stesse scuole hanno presentato.<br>I progetti che abbiamo ricevuto ci hanno fornito l’immagine di una scuola attenta all’innovazione, una scuola più che mai viva e piena di iniziative, ma che evidentemente si scontra con la carenza di risorse.<br>Sicuramente questi computer non risolveranno i problemi strutturali delle nostre scuole, ne siamo consapevoli, ma vogliamo dare un segnale forte ai cittadini e ancora di più al Governo: <strong>sulla scuola non si taglia, si investe</strong>.</p>



<div class="wp-block-file"><a id="wp-block-file--media-f99e4298-4865-471c-909a-88e0a246f271" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/Facciamo-scuola-digitale-Elenco-Istituti-Scolastici-ammessi-.pdf"><strong>Ecco l’elenco delle scuole che riceveranno la dotazione informatica</strong></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/Facciamo-scuola-digitale-Elenco-Istituti-Scolastici-ammessi-.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-f99e4298-4865-471c-909a-88e0a246f271">Download</a></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nascono i primi gruppi territoriali</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/nascono-i-primi-gruppi-territoriali/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 30 May 2023 09:11:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Gruppi Territoriali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24175</guid>

					<description><![CDATA[Il Movimento 5 Stelle sta intraprendendo un percorso per rafforzare la sua presenza sui territori e impostare un’azione politica che muova dal costante ascolto dei bisogni delle comunità locali al fine di promuovere iniziative dal basso per migliorare, concretamente, le condizioni di vita delle persone. Questo processo, che si è subito preannunciato complesso, oggi segna [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/primi-gruppi-territoriali-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-24178" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/primi-gruppi-territoriali-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/primi-gruppi-territoriali-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/primi-gruppi-territoriali-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/primi-gruppi-territoriali-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/primi-gruppi-territoriali-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/primi-gruppi-territoriali-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/primi-gruppi-territoriali.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il Movimento 5 Stelle sta intraprendendo <strong>un percorso per rafforzare la sua presenza sui territori</strong> e impostare un’azione politica che muova dal costante ascolto dei bisogni delle comunità locali al fine di promuovere iniziative dal basso per migliorare, concretamente, le condizioni di vita delle persone.</p>



<p>Questo processo, che si è subito preannunciato complesso, <strong>oggi segna una prima tappa importante</strong>: all&#8217;incirca 80 Gruppi territoriali (i primi ad essere stati approvati e altri seguiranno nelle prossime settimane), sono autorizzati a riunirsi per elaborare proposte e sollecitare soluzioni riguardanti la vita delle comunità di riferimento. Questo progetto ha già coinvolto oltre 20 mila persone, che &#8211; giorno dopo giorno &#8211; cercheranno di affinare pratiche di “civismo attivo”, vincendo la disaffezione che tanti cittadini dimostrano verso la politica, vista ormai come incapace di farsi carico del destino di una comunità o anche solo di trovare soluzioni per il benessere di tutti e non a vantaggio di pochi.</p>



<p>Questo processo segnerà un cambiamento radicale nella nostra storia. <strong>Non devono esserci però fraintendimenti: i Gruppi territoriali non saranno i luoghi in cui la nostra forza politica celebrerà vuote liturgie</strong>, come avviene nei partiti tradizionali. Saranno i momenti di confronto in cui si materializzerà la nostra idea di “cittadinanza attiva”, in cui i cittadini saranno chiamati a esercitare consapevolmente i propri diritti e a trasmetterci idee e proposte per perseguire un’azione politica sempre più aderente alle reali esigenze dei cittadini, di tutti i cittadini, nessuno escluso.</p>



<p>Ringrazio Paola Taverna, Vicepresidente vicaria con delega ai territori, e tutti i componenti del Comitato per i Rapporti Territoriali per il grande lavoro istruttorio svolto per dare vita a questi primi Gruppi territoriali. Il loro lavoro continuerà perché <strong>decine di altri Gruppi territoriali partiranno nelle prossime settimane</strong>, rendendo capillare questa nuova iniziativa.</p>



<p>I coordinatori territoriali, una volta ricevuta la comunicazione ufficiale di approvazione, <strong>potranno procedere a convocare le rispettive assemblee</strong> per l’elezione dei rappresentanti dei Gruppi territoriali.</p>



<p>Siamo pronti a scrivere questa nuova pagina della storia del Movimento 5 Stelle, densa di passione, partecipazione, impegno collettivo.</p>



<p><strong>Buon lavoro a tutti, sempre dalla parte giusta!</strong></p>



<p class="has-text-align-right"><strong><em>Giuseppe Conte</em></strong></p>



<div class="wp-block-file"><object class="wp-block-file__embed" data="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/GRUPPI-TERRITORIALI-APPROVATI-IL-30-MAGGIO-2023.pdf" type="application/pdf" style="width:100%;height:600px" aria-label="Incorporamento di GRUPPI TERRITORIALI APPROVATI IL 30 MAGGIO 2023."></object><a id="wp-block-file--media-9fb51a78-d897-4f72-aea9-7e65bcaf29ac" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/GRUPPI-TERRITORIALI-APPROVATI-IL-30-MAGGIO-2023.pdf">GRUPPI TERRITORIALI APPROVATI IL 30 MAGGIO 2023</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/GRUPPI-TERRITORIALI-APPROVATI-IL-30-MAGGIO-2023.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-9fb51a78-d897-4f72-aea9-7e65bcaf29ac">Download</a></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
