<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 17 Feb 2023 21:37:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Regionarie 2023 &#8211; Risultati autocandidature FVG</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/regionarie-2023-risultati-autocandidature-fvg/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 17 Feb 2023 21:37:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Friuli-Venezia Giulia]]></category>
		<category><![CDATA[Regionarie]]></category>
		<category><![CDATA[Risultati]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=22716</guid>

					<description><![CDATA[Alle 22.00 di oggi 17 febbraio 2023 si è conclusa la consultazione in rete degli iscritti residenti in Friuli Venezia Giulia per votare le proposte di autocandidatura per la composizione delle liste circoscrizionali di candidati per le elezioni regionali che si svolgeranno il 2 e 3 aprile 2023.La liste circoscrizionali di candidati, a seguito della [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/risultati-regionarie-FVG-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-22718" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/risultati-regionarie-FVG-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/risultati-regionarie-FVG-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/risultati-regionarie-FVG-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/risultati-regionarie-FVG-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/risultati-regionarie-FVG-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/risultati-regionarie-FVG-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/risultati-regionarie-FVG.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Alle 22.00 di oggi 17 febbraio 2023 si è conclusa la consultazione in rete degli iscritti residenti in Friuli Venezia Giulia per votare le proposte di autocandidatura per la composizione delle liste circoscrizionali di candidati per le elezioni regionali che si svolgeranno il 2 e 3 aprile 2023.<br>La liste circoscrizionali di candidati, a seguito della votazione, saranno formate secondo l’ordine del numero di preferenze ricevute dai candidati residenti in ciascuna circoscrizione, dal più alto al più basso, e nel rispetto dell’equilibrio di genere così come previsto dalla legge regionale.<br>Nel caso in cui non fosse comunque possibile formare liste che rispettino i requisiti di legge (numero minimo di candidati o equilibrio di genere) o qualora in prossimità della scadenza del termine per la presentazione delle liste presso le rispettive circoscrizioni dovessero presentarsi situazioni impreviste e/o eccezionali tali da pregiudicare il regolare deposito delle liste, il Presidente adotterà ogni determinazione utile a consentire al MoVimento la regolare presentazione delle liste.<br>In caso di parità avrà la precedenza il candidato da più tempo iscritto al MoVimento 5 Stelle.</p>



<p><strong>Di seguito puoi consultare i risultati:</strong></p>



<div class="wp-block-file"><object class="wp-block-file__embed" data="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/Risultati-FVG-2023.pdf" type="application/pdf" style="width:100%;height:600px" aria-label="Incorporamento di <strong&gt;Risultati-FVG-2023</strong&gt;."></object><a id="wp-block-file--media-ea7319e9-eda0-4f21-8af4-62066617430b" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/Risultati-FVG-2023.pdf"><strong>Risultati-FVG-2023</strong></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/Risultati-FVG-2023.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-ea7319e9-eda0-4f21-8af4-62066617430b">Download</a></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>I nostri coordinatori territoriali</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/i-nostri-coordinatori-territoriali/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Feb 2023 17:56:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[coordinatori territoriali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=22636</guid>

					<description><![CDATA[Cari amici,la riorganizzazione del MoVimento 5 Stelle prosegue con un altro importante passaggio: la nomina dei coordinatori territoriali.Oggi ho provveduto a confermare la designazione dei coordinatori regionali e a designare i nuovi coordinatori a livello locale, tutti insieme avranno il compito di assicurare il raccordo, l’uniformità e la massima capillarità e tempestività dell’azione politica a [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/coordinatori-territoriali-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-22634" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/coordinatori-territoriali-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/coordinatori-territoriali-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/coordinatori-territoriali-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/coordinatori-territoriali-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/coordinatori-territoriali-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/coordinatori-territoriali-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/coordinatori-territoriali.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p></p>



<p>Cari amici,<br>la riorganizzazione del MoVimento 5 Stelle prosegue con un altro importante passaggio: la nomina dei coordinatori territoriali.<br>Oggi ho provveduto a <strong>confermare la designazione dei coordinatori regionali e a designare i nuovi coordinatori a livello locale</strong>, tutti insieme avranno il compito di assicurare il raccordo, l’uniformità e la massima capillarità e tempestività dell’azione politica a livello locale e la valorizzazione delle iniziative e delle istanze territoriali, così come prevede lo Statuto.</p>



<p>Pertanto, fatta salva ogni verifica della regolarità contributiva nei confronti del MoVimento 5 Stelle, l’elenco dei coordinatori territoriali è aggiornato come segue.</p>



<p>Nei prossimi giorni sarà integrato con l&#8217;indicazione dei coordinatori territoriali di Calabria e Sicilia.</p>



<p class="has-text-align-right"><em>Giuseppe Conte</em></p>



<p><strong>ABRUZZO</strong><br><em>Coordinatore regionale: Gianluca Castaldi<br></em>L’Aquila: Attilio D’Andrea<br>Chieti: Daniela Torto<br>Pescara: Domenico Pettinari<br>Teramo: Simona Astolfi</p>



<p><strong>BASILICATA</strong> <br><em>Coordinatore regionale: Arnaldo Lomuti<br></em>Potenza: Alessia Araneo<br>Matera: Viviana Verri</p>



<p><strong>CAMPANIA</strong> <br><em>Coordinatore regionale: Salvatore Micillo<br></em>Napoli: Gilda Sportiello<br>Provincia di Napoli: Elena Vignati<br>Avellino: Vincenzo Ciampi<br>Benevento: Sabrina Ricciardi<br>Caserta: Giuseppe Buompane<br>Salerno: Virginia Villani</p>



<p><strong>EMILIA ROMAGNA <br></strong><em>CoordinatorI regionalI: Gabriele Lanzi (Emilia) &#8211; Marco Croatti (Romagna)<br></em>Bologna: Michela Montevecchi<br>Ferrara: Paride Guidetti<br>Forlì-Cesena: Mauro Frisoni<br>Modena: Massimo Bonora<br>Parma: Simone Guernelli<br>Piacenza: Fabio Magistrati<br>Ravenna: Massimo Bosi<br>Reggio Emilia :Elena Mazzoni<br>Rimini: Mariano Gennari</p>



<p><strong>FRIULI VENEZIA GIULIA<br></strong><em>Coordinatore regionale: Luca Sut<br></em>Trieste: Andrea Ussai<br>Gorizia: Ilaria Dal Zovo<br>Pordenone: Mauro Capozzella<br>Udine: Cristian Sergo</p>



<p><strong>LAZIO</strong><br><em>Coordinatore regionale: Valentina Corrado<br></em>Roma: Linda Meleo<br>Provincia di Roma: Devid Porrello (Roma Nord)<br>Provincia di Roma: Carlo Colizza (Roma Sud)<br>Frosinone: Ilaria Fontana<br>Latina: Valentina Corrado (ad interim)<br>Rieti: Roberto Casanica<br>Viterbo: Massimo Erbetti</p>



<p><strong>LIGURIA</strong> <br><em>Coordinatore regionale: Roberto Traversi<br></em>Genova: Stefano Giordano<br>Imperia: Lorenzo Trucco<br>La Spezia: Federica Giorgi<br>Savona: Stefania Scarone</p>



<p><strong>LOMBARDIA</strong><br><em>Coordinatore regionale: Dario Violi<br></em>Milano: Daniele Pesco<br>Provincia di Milano: Massimo De Rosa<br>Bergamo: Danilo Albani Rocchetti<br>Brescia: Ferdinando Alberti<br>Como: Raffaele Erba<br>Cremona: Marco Degli Angeli<br>Lecco: Christian Perego<br>Lodi: Luca Degano<br>Mantova: Andrea Fiasconaro<br>Monza: Gianmarco Corbetta<br>Pavia: Simone Verni<br>Sondrio: Dario Violi (ad interim)<br>Varese: Luigi Genoni</p>



<p><strong>MARCHE</strong> <br><em>Coordinatore regionale: Giorgio Fede<br></em>Ancona: Sergio Romagnoli<br>Ascoli: Piceno Massimo Tamburri<br>Fermo: Mirella Emiliozzi<br>Macerata: Stefano Mei<br>Pesaro-Urbino: Marta Ruggeri</p>



<p><strong>MOLISE</strong><br><em>Coordinatore regionale: Antonio Federico<br></em>Campobasso: Patrizia Manzo<br>Isernia: Andrea Greco</p>



<p><strong>PIEMONTE </strong><br><em>Coordinatore regionale: Sarah Disabato<br></em>Torino: Alberto Unia<br>Alessandria: Andrea Cammalleri<br>Asti: Massimo Cerruti<br>Biella: Giuseppe Paschetto<br>Cuneo: Ivano Martinetti<br>Novara: Luca Zacchero<br>Verbano-Cusio-Ossola: Giuseppe Soldano<br>Vercelli: Daniele Cappa</p>



<p><strong>PUGLIA</strong> <br><em>Coordinatore regionale: Leonardo Donno<br></em>Bari: Raimondo Innamorato<br>Barletta-Andria-Trani: Leonardo Donno (ad interim)<br>Brindisi: Salvatore Giuliano<br>Foggia: Mario Furore<br>Lecce: Iunio Valerio Romano<br>Taranto: Francesco Nevoli</p>



<p><strong>SARDEGNA</strong> <br><em>Coordinatore regionale: Ettore Licheri<br></em>Cagliari: Michele Ciusa<br>Carbonia-Iglesias: Gian Luca Lai<br>Medio Campidano: Sandro Sanna<br>Nuoro: Giovanni Uda<br>Ogliastra: Stefano Mannironi<br>Olbia-Tempio: Roberto Li Gioi<br>Oristano: Alessandro Solinas<br>Sassari: Desirè Manca</p>



<p><strong>TOSCANA</strong><br><em>Coordinatore regionale: Irene Galletti<br></em>Firenze: Andrea Quartini<br>Arezzo: Tommaso Pierazzi<br>Grosseto: Lorenzo Olivotto<br>Livorno: Mario Settino<br>Lucca: Gianluca Ferrara<br>Massa Carrara: Luana Mencarelli<br>Pisa: Claudio Loconsole<br>Pistoia: Simone Magnani<br>Prato: Carmine Maioriello<br>Siena: Bonella Martinozzi</p>



<p><strong>UMBRIA</strong> <br><em>Coordinatore regionale: Thomas De Luca<br></em>Perugia: Tiziana Ciprini<br>Terni: Fabio Moscioni</p>



<p><strong>VENETO</strong> <br><em>Coordinatore regionale: Simone Contro<br></em>Venezia: Erika Baldin<br>Belluno: Barbara Lando<br>Padova: Marco Brugnerotto<br>Rovigo: Elena Suman<br>Treviso: Marco De Blasis<br>Verona: Barbara Guidolin<br>Vicenza: Sonia Perenzoni</p>



<p><strong>TRENTINO ALTO ADIGE <br></strong>Provincia autonoma di Bolzano: Diego Nicolini<br>Provincia autonoma di Trento: Alex Marini</p>



<p><strong>VALLE D&#8217;AOSTA<br></strong><em>Coordinatore regionale: Patrizia Pradelli<br></em>Aosta: Patrizia Pradelli (ad interim)</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Regionarie 2023: votazioni autocandidature FVG</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/regionarie-2023-votazioni-autocandidature-fvg/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Feb 2023 14:18:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Friuli-Venezia Giulia]]></category>
		<category><![CDATA[Regionarie]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=22588</guid>

					<description><![CDATA[CONSULTAZIONE IN RETE DEGLI ISCRITTI PER LA VOTAZIONE DELLE PROPOSTE DI AUTOCANDIDATURA PER LA COMPOSIZIONE DELLE LISTE CIRCOSCRIZIONALI ALLE ELEZIONI DEL CONSIGLIO REGIONALE FRIULI-VENEZIA GIULIA DEL 2023 Cari amici, il 2 e il 3 aprile 2023 saremo chiamati all’elezione del Presidente e il rinnovo del Consiglio regionale in Friuli-Venezia Giulia. Anche in questa occasione il [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/FVG2023-votazione-autocandidature-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-22599" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/FVG2023-votazione-autocandidature-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/FVG2023-votazione-autocandidature-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/FVG2023-votazione-autocandidature-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/FVG2023-votazione-autocandidature-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/FVG2023-votazione-autocandidature-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/FVG2023-votazione-autocandidature-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/FVG2023-votazione-autocandidature.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-text-align-center"><strong>CONSULTAZIONE IN RETE DEGLI ISCRITTI PER LA VOTAZIONE DELLE PROPOSTE DI AUTOCANDIDATURA PER LA COMPOSIZIONE DELLE LISTE CIRCOSCRIZIONALI ALLE ELEZIONI DEL CONSIGLIO REGIONALE <strong>FRIULI-VENEZIA GIULIA DEL 2023</strong></strong></p>



<p>Cari amici,</p>



<p>il 2 e il 3 aprile 2023 saremo chiamati all’elezione del Presidente e il rinnovo del Consiglio regionale in Friuli-Venezia Giulia.</p>



<p>Anche in questa occasione il MoVimento 5 Stelle, <strong>distinguendosi da tutte le altre forze politiche</strong>, ha offerto la possibilità a tutti i propri iscritti residenti nella Regione interessata al voto, di proporre la propria autocandidatura e, sempre gli iscritti di tali Regioni, saranno chiamati a votare, tramite consultazione in rete, le proposte di autocandidatura per la formazione delle liste circoscrizionali.</p>



<p><strong><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/elezioni-trasparenti/friuli-venezia-giulia-2023-9" target="_blank" rel="noreferrer noopener">QUI puoi consultare la lista delle proposte di autocandidatura</a></strong></p>



<p>Rilevata la sussistenza di ragioni di urgenza,</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>è convocata</strong></p>



<p class="has-text-align-left"><strong><span style="text-decoration: underline;">per il 17 febbraio 2023 dalle ore 10 alle ore 22</span></strong> <strong>la consultazione in rete degli iscritti residenti in Friuli-Venezia Giulia &nbsp;per votare le proposte di autocandidatura per la composizione delle liste circoscrizionali di candidati per le elezioni regionali del Friuli-Venezia Giulia che si svolgeranno il 2 e 3 aprile 2023.</strong></p>



<p>Le proposte di autocandidatura, verificata la sussistenza dei requisiti indicati nel “<a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/2023-REGOLAMENTO-AUTOCANDIDATURE-ELEZIONI-REGIONALI.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Regolamento contenente le specifiche tecniche di presentazione delle proposte di autocandidature alle elezioni regionali che si svolgeranno nell’anno 2023</strong></a>”, saranno sottoposte alla votazione degli iscritti a <strong>livello provinciale </strong>ferma restandola facoltà del Presidente di intervenire, in qualunque fase del procedimento, per valutare la compatibilità dell’autocandidatura con i valori e le politiche del MoVimento 5 Stelle (art. 5 lett.&nbsp;<em>h</em>, dello Statuto).</p>



<p>In particolare, i candidati saranno <strong>posti in votazione nell’ambito della Provincia della loro residenza o domicilio</strong> personale o professionale e/o centro principale dei propri interessi.</p>



<p>Ciascun iscritto potrà esprimere <strong>fino a 2 preferenze</strong>. In caso di espressione di 2 preferenze, la seconda dovrà essere riferita ad un candidato di genere diverso rispetto &nbsp;alla prima.</p>



<p>La liste circoscrizionali di candidati, a seguito della votazione, saranno formate secondo l’ordine del numero di preferenze ricevute, dal più alto al più basso, e nel rispetto dell’equilibrio di genere così come previsto dalla legge elettorale regionali del Friuli-Venezia Giulia.</p>



<p>Nel caso in cui non fosse comunque possibile formare liste che rispettino i requisiti di legge (numero minimo di candidati o equilibrio di genere) o qualora in prossimità della scadenza del termine per la presentazione delle liste presso le rispettive circoscrizioni dovessero presentarsi situazioni impreviste e/o eccezionali tali da pregiudicare il regolare deposito delle liste, il Presidente adotterà ogni determinazione utile a consentire al MoVimento la regolare presentazione delle liste.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>======</strong></p>



<p>Ai sensi dell’art. 7, lett. <em>e),</em> e dell’art. 10, lett. <em>a)</em>, dello Statuto, non possono votare gli Iscritti da meno di 6 (sei) mesi, gli Iscritti nel periodo di sospensione (anche in via solo cautelare) e gli Iscritti esclusi dall’Associazione, ancorché con provvedimento non definitivo, ed i Sostenitori.</p>



<p>Il presidente<br><em>Giuseppe Conte</em></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>======</strong></p>



<p>La votazione si svolgerà esclusivamente utilizzando lo strumento telematico <em>on line</em> SkyVote.</p>



<p>IL LINK PER L’ACCESSO ALL’AREA DI VOTO SARA’ DISPONIBILE ACCEDENDO AL PROPRIO PROFILO SU PORTALE.MOVIMENTO5STELLE.EU</p>



<p>Tutti gli iscritti abilitati al voto, in ogni caso, il giorno precedente al voto riceveranno una <em>e-mail</em> con il <em>link </em>personale per accedere direttamente all’area di voto:  </p>



<p>– oggetto della <em>e-mail</em>: “Votazione del 17 febbraio 2023: <em>link</em> di accesso al voto” – mittente della <em>e-mail</em>: <a href="mailto:elezioni@movimento5stelle.eu">elezioni@movimento5stelle.eu</a></p>



<p>Se non trovate la <em>e-mail</em> vi ricordiamo di controllare anche le cartelle SPAM e/o PROMOZIONI della vostra casella di posta elettronica.</p>



<p>Per richiedere assistenza durante la votazione scrivere a <a href="mailto:supporto@movimento5stelle.eu">supporto@movimento5stelle.eu</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Con #FacciamoComunitàEnergetica e #SuperbonusRegionale al primo posto le case degli italiani!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/con-facciamocomunitaenergetica-e-superbonusregionale-al-primo-posto-le-case-degli-italiani/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Feb 2023 17:15:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Transizione Ecologica]]></category>
		<category><![CDATA[Comunità energetiche]]></category>
		<category><![CDATA[Superbonus regionale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=22581</guid>

					<description><![CDATA[Il percorso intrapreso da Bruxelles con l’approvazione della direttiva Case Green rappresenta un’opportunità epocale di sviluppo, di vera transizione ecologica e di impulso per nuovi posti di lavoro. E il M5s non può che essere orgoglioso di aver acceso “la miccia” non solo sulle COMUNITÀ ENERGETICHE RINNOVABILI, una possibilità che, fino al recepimento della Direttiva [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/comunita-energetica-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-22585" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/comunita-energetica-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/comunita-energetica-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/comunita-energetica-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/comunita-energetica-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/comunita-energetica-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/comunita-energetica-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/comunita-energetica.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Il percorso intrapreso da Bruxelles con l’approvazione della direttiva Case Green rappresenta un’opportunità epocale di sviluppo, di vera transizione ecologica e di impulso per nuovi posti di lavoro. E il <strong>M5s non può che essere orgoglioso di aver acceso “la miccia” non solo sulle COMUNITÀ ENERGETICHE RINNOVABILI,</strong> una possibilità che, fino al recepimento della Direttiva RED II a fine 2021, in Italia non esisteva e che rivoluziona il sistema energetico del nostro Paese, <strong>ma anche sul SUPERBONUS 110%, quell&#8217;agevolazione venuta alla luce 3 anni fa, </strong><strong>che il governo Draghi prima e il governo Meloni ora hanno voluto stoppare in modo repentino e confusionario, lasciando sull’orlo del fallimento circa 25mila imprese e 130mila posti di lavoro.</strong></p>



<p>I sovranisti che si battevano il petto in campagna elettorale si sono trasformati in paladini conclamati dell’austerità. Invece di accogliere con giubilo gli obiettivi fissati dal Parlamento Europeo, e di avviare subito i lavori per un organico piano industriale sulla casa, Fdi, Lega e Fi sparano a palle incatenate contro una direttiva che oltretutto prevede step diversi per i vari tipi di edificio, insieme a una serie di deroghe per i singoli Paesi. Un autolesionismo lampante, che sorprende soprattutto alla luce del fatto che il ministro dell’Energia Pichetto Fratin diede il via libera tre mesi fa insieme ai suoi omologhi Ue al lavoro su questo testo. Che questa maggioranza avesse forme acute di orticaria di fronte a tutto ciò che riguarda l’ecologismo era noto a tutti. Con gli atteggiamenti attuali, però, si manifesta anche un preoccupante <strong>approccio anti-impresa, che rischia di avere ripercussioni nefaste sulla crescita del nostro paese per i prossimi cinque anni</strong>. E pensare che tre mesi fa gridavano ai quattro venti che sbloccare i crediti fiscali incagliati delle imprese era la priorità: che dire, tra promesse di Pulcinella, divisioni e retromarce, il governo Meloni è un centrifugato di inconcludenza.</p>



<p><strong>Il Movimento 5 stelle non può permettere che si continui a fare speculazione politica sulla pelle dei cittadini italiani. Per questo, oltre a promuovere le Comunità Energetiche Rinnovabili sui territori, stiamo presentando in tutte le Regioni il #SuperbonusRegionale, </strong>una proposta di legge che consente alle Regioni di:</p>



<ul>
<li>acquistare i crediti d’imposta bloccati in pancia alle imprese;</li>



<li>costruire una piattaforma informatica per monitorare i crediti fiscali e mettere in contatto domanda e offerta dei crediti stessi;</li>



<li>istituire un Fondo di garanzia per favorire credito bancario alle aziende che hanno crediti fiscali bloccati.</li>
</ul>



<p>Con il <strong>#SuperbonusRegionale</strong> il Movimento 5 stelle vuole salvare le imprese dal fallimento, aiutare i cittadini a risparmiare in bolletta e proteggere l’ambiente.</p>



<p><strong>Non c’è tempo da perdere: #FacciamoComunitàEnergetica e </strong><strong>#SuperbonusRegionale!</strong></p>



<p><strong>#FacciamoComunitàEnergetica – Risparmiamo in bolletta e salviamo il pianeta,&nbsp;</strong>si svolgerà per tutto il mese di febbraio, con iniziative a livello comunale, regionale e nazionale volte a far conoscere il più possibile queste due misure e i loro vantaggi per i cittadini.</p>



<p>Il fine settimana del&nbsp;<strong>17, 18 e 19 febbraio</strong>&nbsp;sarà il&nbsp;<strong>fine settimana del risparmio energetico</strong>&nbsp;e banchetti del Movimento 5 stelle in tutta Italia daranno informazioni utili per scoprire come funzionano e come si può aderire alle Comunità Energetiche e ai Gruppi di Autoconsumo Collettivo.</p>



<p><a href="https://drive.google.com/drive/folders/1RZMp5GBFQKwhkCvn84Xg1gKbOm5ersL3" target="_blank" rel="noreferrer noopener">A questo link potete scaricare delle grafiche da utilizzare sui vostri social o da stampare per allestire i banchetti o le sedi.</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Non esistono Italiani di serie B: le proposte M5S per i nostri connazionali all&#8217;estero</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/non-esistono-italiani-di-serie-b-le-proposte-m5s-per-i-nostri-connazionali-allestero/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Feb 2023 09:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Italiani all&#039;estero]]></category>
		<category><![CDATA[proposte]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=22570</guid>

					<description><![CDATA[Gli italiani che vivono all&#8217;estero rappresentano una comunità importante per il nostro Paese. Garantirgli sostegno è fondamentale per permettere loro un’integrazione nella società ospitante e per il mantenimento dei legami con l&#8217;Italia. La politica deve rappresentare gli interessi di tutti i suoi cittadini, dentro e fuori i confini nazionali. In questi anni il MoVimento 5 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/Non-esistono-Italiani-di-serie-B-le-proposte-M5S-per-i-nostri-connazionali-allestero-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-22573" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/Non-esistono-Italiani-di-serie-B-le-proposte-M5S-per-i-nostri-connazionali-allestero-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/Non-esistono-Italiani-di-serie-B-le-proposte-M5S-per-i-nostri-connazionali-allestero-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/Non-esistono-Italiani-di-serie-B-le-proposte-M5S-per-i-nostri-connazionali-allestero-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/Non-esistono-Italiani-di-serie-B-le-proposte-M5S-per-i-nostri-connazionali-allestero-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/Non-esistono-Italiani-di-serie-B-le-proposte-M5S-per-i-nostri-connazionali-allestero-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/Non-esistono-Italiani-di-serie-B-le-proposte-M5S-per-i-nostri-connazionali-allestero-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/Non-esistono-Italiani-di-serie-B-le-proposte-M5S-per-i-nostri-connazionali-allestero.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Gli italiani che vivono all&#8217;estero rappresentano una comunità importante per il nostro Paese. Garantirgli sostegno è fondamentale per permettere loro un’integrazione nella società ospitante e per il mantenimento dei legami con l&#8217;Italia. La politica deve rappresentare gli interessi di tutti i suoi cittadini, dentro e fuori i confini nazionali.</p>



<p>In questi anni il MoVimento 5 Stelle ha sempre mostrato una grande attenzione rispetto al tema dei nostri connazionali all’estero. Abbiamo presentato, infatti, diverse proposte afferenti a molteplici aspetti di interesse dei nostri concittadini oltreconfine. Solo per fare qualche esempio: tassazione più equa in merito agli immobili, assistenza sanitaria in favore dei cittadini iscritti nell&#8217;Anagrafe degli italiani residenti all&#8217;estero, esercizio del diritto di voto dei cittadini italiani residenti all’estero e introduzione del voto elettronico per i medesimi cittadini.</p>



<p>Queste battaglie proseguono da una legislatura all’altra, visto che fanno parte della nostra visione in merito a tale categoria di persone, troppo spesso trascurata dalla politica tradizionale.</p>



<p>Coerentemente con quanto fatto in passato, in questi primi tre mesi di legislatura abbiamo, dunque, lavorato a una serie di iniziative dall’impatto concreto e soprattutto ritenute prioritarie dalla nostra comunità di italiani all’estero.</p>



<p>Fra queste, a prima firma della nostra deputata Federica Onori, c’è l’esenzione totale IMU e il 67% di riduzione della TARI sul primo immobile posseduto in Italia. Per noi è davvero iniquo tassare una proprietà non locata né data in comodato!</p>



<p>Non meno importante è la proposta di istituzione della Giornata nazionale degli italiani nel mondo: un riconoscimento dovuto all&#8217;identità e alla rilevanza degli oltre 5 milioni di italiani all&#8217;estero.</p>



<p>Inoltre, in occasione della sessione di bilancio, sono state presentate svariate proposte emendative, a prima firma Onori, volte a potenziare l’efficacia della nostra rete diplomatico-consolare, a partire dalla previsione di adeguate tutele a beneficio dei lavoratori più fragili che prestano servizio in tale contesto.</p>



<p>I nostri connazionali sono fondamentali per l&#8217;economia, la ricerca, la diffusione della cultura e della lingua del nostro Paese. Se il Governo Meloni continuerà a voltarsi dall’altra parte, il MoVimento 5 Stelle non mollerà di un centimetro!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>#FacciamoComunitàEnergetica: le mozioni nelle regioni e nei comuni</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/facciamocomunitaenergetica-le-mozioni-nelle-regioni-e-nei-comuni/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Feb 2023 17:27:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Transizione Ecologica]]></category>
		<category><![CDATA[Comunità energetiche]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=22548</guid>

					<description><![CDATA[Ormai da due anni il Movimento 5 stelle si adopera affinché sia nelle regioni che nei comuni vengano depositati atti normativi che sostengano la nascita delle comunità energetiche. In molte regioni, infatti, leggi sulla creazione delle CER e dei Gruppi di autoconsumo sono state approvate e finanziate. In altre sono ancora ostacolate da presidenti di [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/facciamo-comunita-energetica-1-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-22558" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/facciamo-comunita-energetica-1-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/facciamo-comunita-energetica-1-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/facciamo-comunita-energetica-1-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/facciamo-comunita-energetica-1-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/facciamo-comunita-energetica-1-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/facciamo-comunita-energetica-1-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/facciamo-comunita-energetica-1.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong>Ormai da due anni il Movimento 5 stelle si adopera affinché sia nelle regioni che nei comuni vengano depositati atti normativi che sostengano la nascita delle comunità energetiche.</strong></p>



<p><strong>In molte regioni, infatti, leggi sulla creazione delle CER e dei Gruppi di autoconsumo sono state approvate e finanziate. In altre sono ancora ostacolate da presidenti di regione e giunte miopi che non ne capiscono l’importanza o che, per il puro tornaconto politico di non dare risalto ad una misura del Movimento 5 stelle, le bloccano. Pensiamo ad esempio al Piemonte guidato dal forzista Cirio, dove </strong>il nostro consigliere regionale Sean Sacco ha depositato una pdl per finanziare gli studi di fattibilità e le progettazioni delle CER e dei GAC e sta lottando per farla approvare, o al Friuli Venezia Giulia presieduto dal leghista Fredriga in cui la proposta di legge M5S, a prima firma del nostro consigliere Cristian Sergo, depositata a marzo 2022 e illustrata in Commissione a novembre 2022, giace bloccata. Ancora alla regione Molise a guida Toma (Forza Italia), in cui la pdl a prima firma del nostro Andrea Greco su le Comunità energetiche e rinnovabili è incagliata in commissione dal novembre 2021.</p>



<p>Da circa due anni il Movimento 5 stelle si batte in tutte le sedi per velocizzare e semplificare la nascita delle Comunità energetiche e dei Gruppi di autoconsumo, perché solo grazie a misure come queste o il superbonus, che rendono più efficienti le nostre case e il nostri immobili, possiamo risparmiare in bolletta e salvare il pianeta.</p>



<p><strong>Per questo chiediamo a #Picheto Fratin di pubblicare i decreti attuativi che </strong><strong>definiranno le tariffe incentivanti e forniranno un quadro normativo completo e definitivo cui fare riferimento</strong>.</p>



<p>Per tutti gli amministratori locali e regionali che ancora non lo avessero fatto pubblichiamo in coda a questo post la mozione per incentivare la nascita delle comunità Energetiche.</p>



<p><strong>Non c’è tempo da perdere: #FacciamoComunitàEnergetica!</strong></p>



<p><strong>#FacciamoComunitàEnergetica – Risparmiamo in bolletta e salviamo il pianeta,&nbsp;</strong>si svolgerà per tutto il mese di febbraio e oltre, con iniziative a livello comunale, regionale e nazionale volte a far conoscere il più possibile queste due misure e i loro vantaggi per i cittadini.</p>



<p>Il fine settimana del&nbsp;<strong>17, 18 e 19 febbraio</strong>&nbsp;sarà il&nbsp;<strong>fine settimana del risparmio energetico</strong>&nbsp;e banchetti del Movimento 5 stelle in tutta Italia daranno informazioni utili per scoprire come funzionano e come si può aderire alle Comunità Energetiche e ai Gruppi di Autoconsumo Collettivo.</p>



<p><a href="https://drive.google.com/drive/folders/1RZMp5GBFQKwhkCvn84Xg1gKbOm5ersL3" data-type="URL" data-id="https://drive.google.com/drive/folders/1RZMp5GBFQKwhkCvn84Xg1gKbOm5ersL3" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>A questo link potete scaricare delle grafiche da utilizzare sui vostri social o da stampare per allestire i banchetti o le sedi.</strong></a></p>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-file"><a id="wp-block-file--media-774562bb-abe4-40d3-b4ef-881e6653299c" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/mozione-istituzioni-locali-comunita-energetiche.docx"><strong>Mozione-istituzioni-locali-comunità-energetiche</strong></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/mozione-istituzioni-locali-comunita-energetiche.docx" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-774562bb-abe4-40d3-b4ef-881e6653299c">Download</a></div>



<div class="wp-block-file"><a id="wp-block-file--media-4f9a0f17-2fdf-4d6d-9948-ba03eec0db5a" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/mozione-istituzioni-Regionali-comunita-energetiche.docx"><strong>Mozione-istituzioni-regionali-comunità-energetiche</strong></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/mozione-istituzioni-Regionali-comunita-energetiche.docx" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-4f9a0f17-2fdf-4d6d-9948-ba03eec0db5a">Download</a></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Superbonus regionale, la nostra legge per salvare imprese e occupazione</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/superbonus-regionale-la-nostra-legge-per-salvare-imprese-e-occupazione/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Feb 2023 09:08:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Transizione Ecologica]]></category>
		<category><![CDATA[Superbonus regionale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=22534</guid>

					<description><![CDATA[In consiglio regionale della Campania, insieme a Mariolina Castellone e Agostino Santillo, i consiglieri regionali del Gruppo consiliare Movimento 5 Stelle Michele Cammarano, Vincenzo Ciampi e Gennaro Saiello, hanno presentato la proposta di legge “Superbonus regionale”, a prima firma Gennaro Saiello. La proposta mira a superare le difficoltà con cui deve fare i conti il [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/superbonus-regionale-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-22538" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/superbonus-regionale-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/superbonus-regionale-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/superbonus-regionale-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/superbonus-regionale-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/superbonus-regionale-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/superbonus-regionale-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/superbonus-regionale.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>In consiglio regionale della Campania, insieme a Mariolina Castellone e Agostino Santillo, i consiglieri regionali del Gruppo consiliare Movimento 5 Stelle Michele Cammarano, Vincenzo Ciampi e Gennaro Saiello, hanno presentato la proposta di legge “Superbonus regionale”, a prima firma Gennaro Saiello. La proposta mira a superare le difficoltà con cui deve fare i conti il finanziamento del Superbonus in seguito alle modifiche del governo Meloni. La riqualificazione del patrimonio edilizio deve andare avanti e la Regione ha la possibilità di protrarre gli innegabili effetti positivi che la misura ha generato. La provincia di Treviso e la Sardegna stanno già acquistando crediti fiscali che utilizzeranno per la compensazione dei propri debiti nei limiti della relativa capienza fiscale e contributiva.</p>



<p>Il provvedimento, che segue un modello già avanzato dal M5S in Sardegna e Umbria, prevede l’intervento della Regione nell&#8217;acquisto dei crediti d&#8217;imposta legati al Superbonus, la costruzione di una piattaforma informatica per monitorare i crediti fiscali e mettere in contatto domanda e offerta dei crediti stessi e l&#8217;istituzione di un Fondo di garanzia per favorire credito bancario alle aziende che hanno crediti fiscali bloccati.</p>



<p>Il Superbonus è una misura che ha risollevato la nostra economia generando 900mila nuovi posti di lavoro e contribuendo alla crescita del PIL nel 2021 e 2022 per almeno il 20%. In questi mesi abbiamo lavorato per favorire lo sblocco dei crediti d&#8217;imposta perché ci sono 25mila imprese a rischio di fallimento ma non abbiamo trovato accoglienza e condivisione da parte delle altre forze politiche in Parlamento.</p>



<p>Oggi facciamo questa proposta alla Regione Campania: interveniamo a livello locale per salvare le nostre imprese, i nostri posti di lavoro e le nostre famiglie. Non possiamo fare passi indietro proprio nel momento in cui servono misure coraggiose che diano slancio al nostro sistema produttivo.</p>



<p>Ci auguriamo che l&#8217;esecutivo regionale accolga la proposta del M5S per salvare il comparto dell’edilizia. Una situazione così drammatica deve necessariamente superare gli steccati politici. Dopo il voltafaccia del governo Meloni, che ha distrutto il Superbonus a livello nazionale, l’intervento regionale può essere una strada percorribile.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>#FacciamoComunitàEnergetica: grande successo per il tour di incontri in Abruzzo</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/facciamocomunitaenergetica-grande-successo-per-il-tour-di-incontri-in-abruzzo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Feb 2023 11:45:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Abruzzo]]></category>
		<category><![CDATA[Comunità energetiche]]></category>
		<category><![CDATA[FacciamoComunitàEnergetica]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=22506</guid>

					<description><![CDATA[“Comunità Energetiche: un risparmio rinnovabile” è il titolo del tour che ha coinvolto cinque città abruzzesi, Sulmona, Pescara, Teramo, San Salvo e Avezzano, per far conoscere a cittadini e imprese l’importante strumento delle CER – Comunità Energetiche Rinnovabili. Gli incontri sono stati organizzati e promossi dai Consiglieri regionali del Movimento 5 Stelle in Regione Abruzzo. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/facciamo-comunita-energetica-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-22509" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/facciamo-comunita-energetica-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/facciamo-comunita-energetica-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/facciamo-comunita-energetica-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/facciamo-comunita-energetica-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/facciamo-comunita-energetica-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/facciamo-comunita-energetica-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/facciamo-comunita-energetica.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong>“Comunità Energetiche: un risparmio rinnovabile”</strong> è il titolo del tour che ha coinvolto cinque città abruzzesi, Sulmona, Pescara, Teramo, San Salvo e Avezzano, per far conoscere a cittadini e imprese l’importante strumento delle CER – Comunità Energetiche Rinnovabili.</p>



<p>Gli incontri sono stati organizzati e promossi dai Consiglieri regionali del Movimento 5 Stelle in Regione Abruzzo. In ogni appuntamento, insieme ai portavoce del Movimento 5 Stelle, si sono confrontati docenti universitari, ingegneri, cooperative di imprese e amministratori pubblici. Tra questi ultimi anche coloro che hanno già dato vita a una CER nel proprio comune e hanno condiviso la loro esperienza, al fine di analizzare insieme l’impatto sul territorio e i relativi benefici economici, sociali e ambientali.</p>



<p>Nel corso degli eventi è emerso chiaramente che c’è ancora molta disinformazione su questo importante tema e su come sfruttare al meglio questa opportunità, che offre la possibilità di rendersi autonomi nella produzione del fabbisogno energetico, ma anche di condividere con la propria comunità l’energia prodotta solidificando una rete sociale di relazioni all’insegna della sostenibilità e della cura del pianeta.</p>



<p>Nel 2022, su iniziativa proprio dei consiglieri regionali del M5S, <strong>la Regione Abruzzo si è dotata di una legge per la costituzione delle Comunità Energetiche Rinnovabili</strong>. Questa legge costituisce uno spartiacque importante nell’ambito dell’approvvigionamento energetico, anche alla luce del complesso momento storico che stiamo vivendo per il caro energia.</p>



<p>Purtroppo però fino a oggi questo strumento, che potrebbe rappresentare una soluzione strutturale per combattere il caro bollette, è rimasto per lo più inutilizzato in Abruzzo, anche a causa della miopia della Regione a trazione Fratelli D’Italia, Lega e Forza Italia, che non investe adeguatamente su questo fronte.</p>



<p>Così come a livello nazionale il Governo di centro destra ancora ritarda a pubblicare i decreti attuativi per Comunità energetiche e Gruppi di autoconsumo che indicheranno le nuove tariffe incentivanti e forniranno un quadro normativo completo cui fare riferimento.</p>



<p>Il centro destra sia in Regione Abruzzo che al Governo se ne faccia una ragione: la transizione ecologica non si può più evitare. Quindi <strong>a Marsilio</strong> chiediamo finanziare concretamente la legge già esistente in Abruzzo, visto che a oggi sono stati previsti solo 40 mila euro per questo capitolo.</p>



<p><strong>E a Pichetto Fratin</strong> chiediamo di pubblicare i decreti attuativi da troppo tempo bloccati.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>#FacciamoComunitàEnergetica &#8211; Risparmiamo in bolletta e salviamo il pianeta</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/facciamocomunitaenergetica-risparmiamo-in-bolletta-e-salviamo-il-pianeta/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Feb 2023 10:48:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Comunità energetiche]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=22481</guid>

					<description><![CDATA[Il 16 febbraio, anniversario dell&#8217;entrata in vigore del protocollo di Kyoto, sarà celebrata la Giornata Nazionale del Risparmio Energetico e degli Stili di Vita Sostenibili. Visto che l’effetto dei cambiamenti climatici è sempre più forte e presente nella nostra quotidianità e data la crisi energetica legata all’importazione dei combustibili fossili e all’aumento sconsiderato delle bollette [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/FacciamoComunitaEnergetica-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-22486" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/FacciamoComunitaEnergetica-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/FacciamoComunitaEnergetica-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/FacciamoComunitaEnergetica-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/FacciamoComunitaEnergetica-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/FacciamoComunitaEnergetica-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/FacciamoComunitaEnergetica-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/FacciamoComunitaEnergetica.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il 16 febbraio, anniversario dell&#8217;entrata in vigore del protocollo di Kyoto, sarà celebrata la <strong>Giornata Nazionale del Risparmio Energetico e degli Stili di Vita Sostenibili</strong>.</p>



<p>Visto che l’effetto dei cambiamenti climatici è sempre più forte e presente nella nostra quotidianità e data la crisi energetica legata all’importazione dei combustibili fossili e all’aumento sconsiderato delle bollette di luce e gas, quest’anno questa giornata assume un valore particolarmente importante. Per questo il Movimento 5 stelle ha deciso di avviare una campagna di sensibilizzazione al risparmio energetico incentrata sulle <strong>Comunità Energetiche Rinnovabili</strong> (CER) e i <strong>Gruppi di Autoconsumo Collettivo </strong>(GAC).</p>



<p>Queste misure infatti, <strong>offrono ai cittadini italiani la possibilità di cambiare radicalmente il modo di usufruire dell’energia, mettendoli in condizione di produrre direttamente energia da fonti non inquinanti, </strong>con considerevoli benefici economici.</p>



<p>Vuoi risparmiare in bolletta e ricevere incentivi pubblici per quello che produci e consumi? Vuoi trasformare i raggi solari che illuminano il tetto di casa tua in energia pulita e gratuita? Vuoi vendere l’energia che produci in eccesso e ridurre eventuali futuri aumenti in bolletta? Vuoi ridurre le emissioni inquinanti e così combattere il cambiamento climatico per il futuro dei tuoi figli?</p>



<p>Puoi farlo creando o aderendo ad una <strong>Comunità Energetica Rinnovabile</strong> o a un <strong>Gruppo di Autoconsumo Collettivo. </strong>Infatti, con le norme introdotte dal Movimento 5 stelle durante i Governi Conte,&nbsp;è stata data la possibilità ai cittadini di associarsi in&nbsp;Comunità Energetica Rinnovabile o in Gruppi di autoconsumo collettivi.</p>



<p>Cosa è una comunità energetica in poche parole? Una comunità energetica è un’associazione giuridica di soggetti (persone fisiche, piccole e medie imprese ed enti pubblici come le amministrazioni comunali), fisicamente ubicati in differenti edifici&nbsp;che si dotano di impianti per la produzione di energia da fonti rinnovabili e condividono l’energia autoprodotta, la immagazzinano, la scambiano tra loro o la vendono in rete. Per fare tutto ciò ricevono incentivi dal Gestore dei Servizi Energetici e altri benefici economici.</p>



<p>Un <strong>Gruppo di Autoconsumo Collettivo</strong> è una forma di <strong>Comunità Energetica Rinnovabile </strong>di vicinato, dove i partecipanti e i loro contatori sono posti all’interno dello stesso immobile, ad esempio in genere un condominio, un centro commerciale, un ospedale, un aeroporto. I vantaggi e i benefici sono gli stessi delle Comunità Energetiche Rinnovabili.</p>



<p><strong>I vantaggi di fare Comunità Energetiche o Gruppi di Autoconsumo Collettivo sono molti:</strong></p>



<ul>
<li>Riduzione dei costi delle bollette</li>



<li>Lotta al cambiamento climatico grazie alla riduzione delle emissioni di CO2 e di inquinanti&nbsp;</li>



<li>Riduzione degli aumenti dei costi dell’energia</li>



<li>Sviluppo dell’economia locale</li>



<li>Riduzione della dipendenza dalle importazioni di energia dai Paesi esteri e conseguentemente aumento dell’autonomia energetica nazionale.</li>



<li>Contributo a stabilizzare il sistema elettrico nazionale</li>
</ul>



<p></p>



<p>I benefici economici della partecipazione a una CER sono sia diretti in bolletta che conseguenti a meccanismi incentivanti e di detraibilità fiscale:</p>



<ul>
<li>l’energia autoprodotta e autoconsumata dai singoli partecipanti non viene calcolata nella bolletta elettrica</li>



<li>l’energia autoprodotta e condivisa tra i diversi partecipanti alla CER viene attualmente premiata dal GSE con tariffe speciali</li>



<li>l’energia non consumata, o non accumulata all’interno della CER, viene immessa in rete e può essere quindi venduta</li>



<li>a tutt’oggi (febbraio 2023) è ancora riconosciuta la detrazione fiscale del 50% sugli impianti fotovoltaici e gli impianti di accumulo degli edifici residenziali per un importo massimo di 96.000 euro</li>
</ul>



<p>I decreti attuativi, attesi ormai da tempo, definiranno le tariffe incentivanti e forniranno un quadro normativo completo e definitivo cui fare riferimento. Sbloccarli significa mettere i cittadini in condizione di iniziare finalmente a usufruire di tutti i benefici economici connessi alle CER.</p>



<p>Caro Ministro Pichetto Fratin, i decreti attuativi sono fermi al palo da troppo tempo. Frenare la rivoluzione innescata dalle Comunità Energetiche rinnovabili significa assumersi la responsabilità di non aver voluto dare risposte per cambiare un modello energetico che ora più che mai macina profitti a scapito dei consumatori, con conseguenze drammatiche sull&#8217;inflazione e l&#8217;economia e l’ambiente.</p>



<p>Le chiediamo di pubblicare i decreti attuativi e tutti insieme <strong>#FacciamoComunitàEnergetica</strong></p>



<p><strong>#FacciamoComunitàEnergetica &#8211; Risparmiamo in bolletta e salviamo il pianeta, </strong>si svolgerà per tutto il mese di febbraio e oltre, con iniziative a livello comunale, regionale e nazionale volte a far conoscere il più possibile queste due misure e i loro vantaggi per i cittadini.</p>



<p>Inoltre, il fine settimana del <strong>17, 18 e 19 febbraio</strong> sarà il <strong>fine settimana del risparmio energetico</strong> e banchetti del Movimento 5 stelle in tutta Italia daranno informazioni utili per scoprire come funzionano e come si può aderire alle Comunità Energetiche e ai Gruppi di Autoconsumo Collettivo.</p>



<p><strong><a href="https://drive.google.com/drive/folders/1R5HqYbXfHdUsLCF6xRww-k5xaIvcxnzI" data-type="URL" data-id="https://drive.google.com/drive/folders/1R5HqYbXfHdUsLCF6xRww-k5xaIvcxnzI" target="_blank" rel="noreferrer noopener">A questo link potete scaricare delle grafiche da utilizzare sui vostri social.</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Risultati votazione Codice Etico</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/risultati-votazione-codice-etico/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Feb 2023 21:41:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Codice etico]]></category>
		<category><![CDATA[Risultati]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=22471</guid>

					<description><![CDATA[Si è conclusa alle ore 22:00 di oggi 1° febbraio 2023 la consultazione in rete sulla proposta di modifica del Codice Etico. Totale votanti: 25.613 Hanno votato SI: 24.088Hanno votato NO: 1.525 Pertanto la proposta é approvata.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/RISULTATI-votazione-codice-etico-2-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-22478" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/RISULTATI-votazione-codice-etico-2-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/RISULTATI-votazione-codice-etico-2-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/RISULTATI-votazione-codice-etico-2-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/RISULTATI-votazione-codice-etico-2-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/RISULTATI-votazione-codice-etico-2-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/RISULTATI-votazione-codice-etico-2-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/RISULTATI-votazione-codice-etico-2.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Si è conclusa alle ore 22:00 di oggi 1° febbraio 2023 la consultazione in rete sulla proposta di modifica del Codice Etico.</p>



<p>Totale votanti: 25.613</p>



<p><strong>Hanno votato SI: 24.088</strong><br>Hanno votato NO: 1.525</p>



<p>Pertanto la proposta é approvata.</p>



<div class="wp-block-file"><a id="wp-block-file--media-60354207-faac-483f-beae-301693bac8b5" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/Certificazione-notarile-1°-febbraio-2023.pdf">Certificazione-notarile-1°-febbraio-2023</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/Certificazione-notarile-1°-febbraio-2023.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-60354207-faac-483f-beae-301693bac8b5">Download</a></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
