<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 12 May 2023 14:27:56 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>La squadra dei nostri coordinatori territoriali si allarga</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/la-squadra-dei-nostri-coordinatori-territoriali-si-allarga/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 May 2023 14:27:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[coordinatori territoriali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23660</guid>

					<description><![CDATA[Cari amici, la squadra dei nostri coordinatori territoriali si allarga. Oggi ho provveduto a designare i coordinatori provinciali della Regione Sicilia che, insieme agli altri coordinatori (qui potete trovare l’elenco completo), avranno il compito di assicurare il raccordo, l’uniformità e la massima capillarità e tempestività dell’azione politica a livello locale e la valorizzazione delle iniziative [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/coordinatori-territoriali-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-22634" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/coordinatori-territoriali-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/coordinatori-territoriali-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/coordinatori-territoriali-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/coordinatori-territoriali-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/coordinatori-territoriali-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/coordinatori-territoriali-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/coordinatori-territoriali.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Cari amici, </p>



<p>la squadra dei nostri coordinatori territoriali si allarga.</p>



<p>Oggi ho provveduto a designare i coordinatori provinciali  della Regione Sicilia che, insieme agli altri coordinatori (<a href="https://www.movimento5stelle.eu/organigramma/#:~:text=I%20coordinatori%20territoriali" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/i-nostri-coordinatori-territoriali/">qui potete trovare l’elenco completo</a>), avranno il compito di assicurare il raccordo, l’uniformità e la massima capillarità e tempestività dell’azione politica a livello locale e la valorizzazione delle iniziative e delle istanze territoriali, così come prevede lo Statuto.<br>Pertanto, fatta salva ogni verifica della regolarità contributiva nei confronti del MoVimento 5 Stelle, l’elenco dei coordinatori territoriali è integrato dai nominativi che seguono.</p>



<p class="has-text-align-right"><em>Giuseppe Conte</em></p>



<p><br><strong>SICILIA</strong><br><em>Coordinatore regionale: Nuccio di Paola</em><br>Palermo: Stanislao (detto Steni) Di Piazza<br>Agrigento: Fabio Falcone<br>Caltanissetta: Nuccio Di Paola (ad interim)<br>Catania: Nuncia Catalfo ed Eugenio Saitta<br>Enna: Rosalba D’Accorso<br>Messina: Cristina Cannistrà e Vera Giorgianni<br>Ragusa: Federico Piccitto<br>Siracusa: Fabio Fortuna<br>Trapani: Patrick Cirrincione</p>



<p><strong>PIEMONTE</strong><br>Provincia di Torino (esclusa la città): Antonella Pepe</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Attacco hacker paralizza l&#8217;azienda sanitaria della provincia dell&#8217;Aquila: pessima gestione della crisi dalla Giunta Marsilio</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/attacco-hacker-paralizza-lazienda-sanitaria-della-provincia-dellaquila/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 May 2023 12:32:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Abruzzo]]></category>
		<category><![CDATA[hacker]]></category>
		<category><![CDATA[L&#039;Aquila]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23651</guid>

					<description><![CDATA[In regione Abruzzo un attacco Hacker ha messo in ginocchio la ASL 1 di Avezzano- Sulmona- L’Aquila. &#160;Il 3 maggio l’azienda sanitaria che copre il territorio della provincia dell’Aquila ha subito un blocco dei sistemi informatici, che poco dopo è stato rivendicato da un gruppo hacker noto come Monti, che ha dimostrato di aver esfiltrato [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/hacker-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23657" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/hacker-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/hacker-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/hacker-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/hacker-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/hacker-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/hacker-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/hacker.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>In regione Abruzzo un attacco Hacker ha messo in ginocchio la ASL 1 di Avezzano- Sulmona- L’Aquila. &nbsp;Il 3 maggio l’azienda sanitaria che copre il territorio della provincia dell’Aquila ha subito un blocco dei sistemi informatici, che poco dopo è stato rivendicato da un gruppo hacker noto come Monti, che ha dimostrato di aver esfiltrato dati sensibili di personale e pazienti.</p>



<p>Per la Asl 1 un danno enorme: il sistema è quasi totalmente bloccato, le spettanze per il personale sono a rischio e la prima tranche di dati, corrispondenti a circa 10 GB, sono stati pubblicati sul dark web dal gruppo di cyber criminali che ha rivendicato l’attacco.&nbsp; La pubblicazione ha confermato quanto il Movimento 5 Stelle Abruzzo sta denunciando ormai dal 4 maggio, quando il Consigliere Giorgio Fedele ha reso nota la divulgazione del primo referto medico sul deep web che il gruppo di hacker ha svelato come “sample” per provare l’avvenuta esfiltrazione dei dati.&nbsp;<br><br></p>



<p>L’aspetto più grave di questa situazione, oltre ovviamente alla questione legata alla Privacy, &nbsp;riguarda l’erogazione delle prestazioni sanitarie nella provincia dell’Aquila che sono ferme, o estremamente depotenziate, a causa dell’impossibilità di utilizzare forme di supporto digitale all’interno dei presidi sanitari. Cartelle cliniche, prenotazioni, esami del sangue ecc. Tutto bloccato. &nbsp;I consiglieri regionali del M5S&nbsp; a tutela dei cittadini e del diritto alla salute, hanno chiesto al Presidente Marsilio e alla sua Giunta un atto di trasparenza e responsabilità per avere chiarimenti concreti sulle ripercussioni che l’attacco criminale ha avuto sull’erogazione dei servizi. Hanno chiesto più volte, sin dall’inizio della vicenda, informazioni su come si intende garantire le prestazioni sanitarie a un’intera provincia, in cui attualmente il diritto alla salute non è pienamente garantito.</p>



<p>Ma dalla maggioranza composta da Fratelli D’Italia, Lega e Forza Italia, non sono arrivate delucidazioni. L’Abruzzo sta vivendo un disastro nel silenzio e nella totale assenza sul territorio da parte di chi è al Governo della Regione. Sia chiaro, nessuno ha mai preteso che la Regione rivelasse pubblicamente quali azioni tecniche la <em>task force</em> stia mettendo in campo per arginare il furto dei dati, come qualche esponente di centrodestra ha asserito tentando di buttare tutto in caciara.</p>



<p>I consiglieri del Movimento 5 Stelle hanno chiesto al Presidente di Regione di fare esclusivamente il Presidente di Regione, di essere vicino ai territori, ai cittadini che hanno subito un furto di dati e agli operatori, che con enorme sacrificio stanno lavorando in condizioni estreme. Hanno, quindi, formalizzato una richiesta al Presidente del Consiglio regionale per inserire nella prossima seduta utile un punto all’ordine del giorno che inviti la Giunta a relazionare in merito alle azioni messe in campo dalla maggioranza, di concerto con la Asl 1, per conoscere quali azioni sono poste in essere per consentire alle strutture di erogare i servizi, anche in questa situazione emergenziale, e garantire così il diritto alle cure a un bacino di utenza di circa 300mila persone.</p>



<p>Hanno chiesto anche di riferire su cosa si sta facendo per evitare che tutto si ripeta nelle altre 3 aziende sanitarie della regione, sollecitando uno stress test dei sistemi così da garantire la tenuta e permettere, come si fece durante l’emergenza generata dal sisma 2009, alle altre province di scendere in campo per &nbsp;snellire i servizi che al momento non sono erogabili in provincia dell’Aquila. Alla battaglia dei consiglieri regionali, che compattamente si sono uniti per dare senso di vicinanza alla popolazione della provincia dell’Aquila, &nbsp;si è unita la Senatrice abruzzese Gabriella Di Girolamo, che &nbsp;ha presentato un’interrogazione parlamentare per avere delle risposte sull’entità del danno, su eventuali responsabilità da parte degli organi preposti al controllo e alla risposta all’attacco, oltre che sulla tempistica di ripristino dei servizi. L&#8217;interrogazione chiama in causa il presidente del Consiglio e il ministro della Salute e, per loro tramite, anche il garante della Privacy visto che questa operazione è ormai possibile con il nuovo regolamento del Senato.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Elezioni regionali Molise: apertura autocandidature</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/elezioni-regionali-molise-apertura-autocandidature/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 04 May 2023 16:55:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Autocandidature]]></category>
		<category><![CDATA[Elezioni regionali 2023]]></category>
		<category><![CDATA[Molise]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23609</guid>

					<description><![CDATA[Aggiornamento del 9.05.2023 ore 19.30:Il termine per presentare la proposta di autocandidatura è stato prorogato alle ore 20.00 di mercoledì 10 maggio 2023 ______ Cari amici, il 25 e 26 giugno 2023 siamo chiamati a votare per l’elezione del&#160;Presidente e del Consiglio regionale del Molise. Come per ogni elezione il MoVimento 5 Stelle consente ai [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/regionali2023-Apertura-autocandidature-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-23610" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/regionali2023-Apertura-autocandidature-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/regionali2023-Apertura-autocandidature-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/regionali2023-Apertura-autocandidature-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/regionali2023-Apertura-autocandidature-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/regionali2023-Apertura-autocandidature-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/regionali2023-Apertura-autocandidature-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/regionali2023-Apertura-autocandidature.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><strong>Aggiornamento del 9.05.2023 ore 19.30:</strong><br><strong>Il termine per presentare la proposta di autocandidatura è stato prorogato alle ore 20.00 di mercoledì 10 maggio 2023</strong></p>



<p>______</p>



<p>Cari amici,</p>



<p>il 25 e 26 giugno 2023 siamo chiamati a votare per l’elezione del&nbsp;<strong>Presidente e del Consiglio regionale del Molise.</strong></p>



<p>Come per ogni elezione il MoVimento 5 Stelle consente ai propri iscritti di poter proporre la propria autocandidatura.</p>



<p>Pertanto, fatta salva la facoltà del Presidente di individuare modalità e criteri per la formazione delle liste di candidati, ciascun iscritto, che ne abbia i requisiti, ha il diritto di poter avanzare la propria proposta di autocandidatura inderogabilmente</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>dalle ore 12.00 di venerdì 5 MAGGIO 2023<br>alle ore 20.00 di mercoledì 10 MAGGIO 2023</strong></p>



<p>Ciascun iscritto potrà avanzare la propria candidatura con le modalità indicate nel regolamento, approvato dal Comitato di Garanzia,&nbsp;che potete scaricare a questo link:</p>



<p class="has-text-align-center"><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/2023-REGOLAMENTO-AUTOCANDIDATURE-ELEZIONI-REGIONALI.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Regolamento contenente le specifiche tecniche di presentazione delle proposte di autocandidature alle elezioni regionali che si svolgeranno nell’anno 2023</strong></a></p>



<p>È importante ricordare che:</p>



<ul>
<li>Per proporre la propria autocandidatura ciascun iscritto dovrà accedere a questo&nbsp;<a href="https://portale.movimento5stelle.eu/candidatura-regionali-molise" target="_blank" rel="noreferrer noopener">LINK</a>&nbsp;(o cliccare sulla voce di menu “candidature“) e accedere al proprio profilo personale;<br><strong>Il link sarà disponibile&nbsp;dalle ore 12.00 del 5.05.2023</strong></li>



<li>La proposta di autocandidatura si intende relativa alla lista Provinciale presso cui ricade il Comune di residenza del proponente; il proponente potrà indicare una proposta di autocandidatura per una Provincia differente qualora in essa vi abbia domicilio personale o professionale e/o centro principale dei propri interessi; in tal caso dovrà allegare una apposita dichiarazione firmata, sotto la propria responsabilità (<a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autodichiarazione-domicilio.docx" target="_blank" rel="noreferrer noopener">qui è possibile scaricare un</a><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autodichiarazione-domicilio.docx" target="_blank">&nbsp;</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autodichiarazione-domicilio.docx">modello di dichiarazione</a>).</li>



<li>Il proponente potrà avanzare una sola proposta di autocandidatura, in ogni caso si riterrà valida solo l’ultima in ordine temporale che, di conseguenza, rende nulle le precedenti. (accedendo al proprio profilo personale potrà annullare la candidatura e proporne un’altra entro i termini previsti – <strong>ore 20.00 del 10.05.2023</strong>)</li>
</ul>



<p>A&nbsp;<strong>pena di inammissibilità</strong>&nbsp;della proposta di autocandidatura dovranno essere allegati i seguenti documenti <em>(in formato pdf)</em>:</p>



<ul>
<li>il&nbsp;<strong>certificato penale del casellario giudiziale ex art. 24 T.U.</strong>&nbsp;(non sono validi i certificati rilasciati per “uso elettorale” o riferiti ad altri articoli del T.U.), rilasciato non oltre 90 gg antecedente la data delle votazioni; quindi, il certificato deve recare una data successiva&nbsp;<strong>al 25 MARZO 2023</strong>;</li>



<li>il&nbsp;<strong>certificato dei carichi pendenti ex art. 27 T.U.&nbsp;</strong>rilasciato non oltre 6 mesi antecedenti la data delle votazioni, quindi rilasciato in data&nbsp;<strong>successiva al 25 DICEMBRE 2022</strong>;</li>



<li>il curriculum vitae datato e firmato (i dati sensibili quali residenza, recapiti telefonici, e-mail devono essere oscurati)<em>;</em></li>



<li>copia del documento di identità.</li>
</ul>



<p>In caso di ritardo da parte degli Uffici competenti nel rilascio dei richiesti certificati, l’interessato,&nbsp;<strong>in alternativa al certificato penale del casellario giudiziale e dei carichi pendenti, potrà produrre una propria autocertificazione sotto la propria responsabilità riproduttiva del contenuto dei certificati stessi</strong>&nbsp;(<a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autocertificazione-certificati-penali.docx" target="_blank" rel="noreferrer noopener">qui è possibile scaricare un modello di dichiarazione relativa ai procedimenti penali</a>). L’interessato dovrà comunque produrre i predetti certificati, a pena di esclusione, entro il termine e con le modalità che gli saranno successivamente indicate.</p>



<p>Gli iscritti che intendono proporre la loro candidatura</p>



<p>– dovranno accettare lo&nbsp;<a rel="noreferrer noopener" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/04/STATUTO-M5S-in-vigore-dal-11-marzo-2022.pdf" target="_blank">Statuto</a>&nbsp;ed il&nbsp;<a href="https://www.movimento5stelle.eu/doctrasparenza/Codice_etico_MoVimento_5_Stelle.pdf" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/doctrasparenza/Codice_etico_MoVimento_5_Stelle.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Codice&nbsp;Etico</a>&nbsp;del MoVimento 5 Stelle e condividerne totalmente il loro contenuto;</p>



<p>– non dovranno essere iscritti ad alcun altro partito o movimento politico;</p>



<p>– in caso di portavoce nazionale o regionale in carica, dovranno essere in regola con il pagamento dei contributi alla data di presentazione dell’autocandidatura, come dovrà risultare da apposita certificazione di regolarità contributiva rilasciata dal Tesoriere del Movimento 5 Stelle;</p>



<p>– non dovranno avere alcun procedimento penale a proprio carico, ancorché non definito, dal quale emergano elementi idonei a far ritenere la condotta lesiva dei valori, dei principi o dell’immagine del MoVimento 5 Stelle, a prescindere dall’esito e dagli sviluppi del procedimento penale stesso, e che accettino, ora per allora, le determinazioni che sul punto il Presidente riterrà di esprimere; costituisce condotta grave ed incompatibile con la candidatura la condanna, anche solo in primo grado, per qualsiasi reato commesso con dolo fatto salvo quanto previsto dal Codice Etico;</p>



<p>– nel caso in cui sia a conoscenza di indagini o procedimenti penali a suo carico dovrà allegare, entro il termine per la presentazione delle liste, un certificato rilasciato ai sensi dell’art. 335 del c.p.p., nonché i documenti relativi ai fatti contestati ed una breve relazione illustrativa dei fatti, con autorizzazione espressa alla pubblicazione di tali atti nell’ambito dello spazio riservato a ciascun candidato.</p>



<p>– non dovranno essere iscritti ad associazioni massoniche;</p>



<p>– alla data delle elezioni dovranno aver compiuto 18 anni;</p>



<p>– nel caso in cui ricoprano o abbiano ricoperto incarichi/ruoli di presidente, vicepresidente, tesoriere o segretario di organismi e/o enti di qualsiasi natura giuridica, pubblici o privati, commerciali o no profit, dovranno darne notizia, allegando dichiarazione in tal senso.</p>



<p>– dovranno impegnarsi fin dal momento della candidatura, sotto la condizione dell’accettazione della propria autocandidatura e della successiva propria elezione al Consiglio regionale, a onorare quanto previsto dall’art. 5 del Codice Etico, per quanto compatibile con il nuovo statuto e l’attuale organizzazione, o norma che dovesse succedere e a restituire parte della propria indennità al MoVimento 5 Stelle negli importi e con le modalità stabiliti dal/i Regolamento/i sul trattamento economico degli eletti vigente/i tempo per tempo.</p>



<p>Non potranno presentare la loro candidatura in conformità al voto degli iscritti del 25-26 luglio 2019 e del 13-14 agosto 2020:</p>



<ul>
<li>coloro che ricoprano attualmente una carica elettiva, salvo che la stessa non abbia scadenza nell’anno 2023 o che si tratti di consiglieri comunali, municipali e/o Presidenti di Municipio in carica per il loro secondo mandato indipendentemente dalla scadenza dello stesso, o per i quali i consigli Comunali o Sindaci sono sottoposti a commissariamento al momento della presentazione della proposta;</li>



<li>coloro che abbiano svolto due mandati elettivi a qualunque livello istituzionale; è escluso dal conteggio del limite dei due mandati elettivi un mandato da consigliere comunale, municipale e/o Presidente di Municipio.</li>
</ul>



<p>Non potranno, inoltre, presentare la loro candidatura coloro che abbiano tenuto condotte in contrasto con i principi, valori, programmi, nonché con l’immagine del MoVimento 5 Stelle, del suo simbolo e del suo Garante o siano stati parte ricorrente e/o parte attrice e/o parte convenuta e/o resistente in giudizi promossi da o avverso il MoVimento 5 Stelle e/o il suo Garante.</p>



<div class="is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-1 wp-block-buttons">
<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link wp-element-button" href="https://portale.movimento5stelle.eu/candidatura-regionali-molise"><strong>CANDIDATI ORA</strong></a></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>NO alle diseguaglianze, NO all’autonomia differenziata del governo Meloni</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/no-allautonomia-differenziata-del-governo-meloni/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 May 2023 13:58:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[autonomia differenziata]]></category>
		<category><![CDATA[Costituzione]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23584</guid>

					<description><![CDATA[Il disegno di legge leghista rischia di frantumare il Paese con conseguenze devastanti sul futuro di milioni di cittadini Il disegno di legge Calderoli amplia ancora di più le differenze tra regioni del Nord e regioni del Sud, ma anche tra aree e territori dello stesso Nord. Ma che cos’è l’autonomia differenziata? Non è altro [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/autonomia-differenziata-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23587" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/autonomia-differenziata-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/autonomia-differenziata-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/autonomia-differenziata-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/autonomia-differenziata-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/autonomia-differenziata-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/autonomia-differenziata-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/autonomia-differenziata.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong><em>Il disegno di legge leghista rischia di frantumare il Paese con conseguenze devastanti sul futuro di milioni di cittadini</em></strong></p>



<p>Il disegno di legge Calderoli amplia ancora di più le differenze tra regioni del Nord e regioni del Sud, ma anche tra aree e territori dello stesso Nord.</p>



<p><strong>Ma che cos’è l’autonomia differenziata?</strong></p>



<p>Non è altro che l’attribuzione, alle Regioni che ne fanno richiesta, di maggiori poteri legislativi da parte dello Stato. Questi poteri possono riguardare materie importantissime per i cittadini come salute, scuola, trasporti, ricerca, energia, credito e risparmio. Insieme alle competenze, le Regioni possono anche trattenere una parte del&nbsp;<strong>gettito fiscale</strong> che non sarebbe più redistribuito su tutto il territorio nazionale</p>



<p>Diciamo no al progetto del governo Meloni innanzitutto perché non prevede le risorse necessarie a finanziare servizi omogenei su tutto il territorio nazionale, perché mette fuori gioco il Parlamento, perché contrasta con gli obiettivi del Pnrr e perché rischia di dare di più a chi ha di più e di meno a chi ha già di meno.</p>



<p><strong>Perché siamo contrari</strong></p>



<ol>
<li><strong>Vogliamo uguali diritti per tutti i cittadini in settori come sanità, istruzione, trasporti, energia. </strong>Nel disegno di legge la definizione dei<strong> Lep</strong> (i Livelli essenziali delle prestazioni che devono essere garantiti in modo omogeneo a tutti i cittadini) viene affidata a decreti governativi senza un vero coinvolgimento del Parlamento.</li>



<li><strong>I servizi essenziali vengono solo ipocritamente delineati, ma non sono garantiti in modo uguale per tutti. Per garantirli servono ingenti risorse che il disegno di legge si guarda bene dall’indicare.</strong></li>



<li><strong>Nel disegno di legge non c’è uno straccio di riferimento alla necessità di motivare, da parte di una Regione interessata, la richiesta di maggiore autonomia.</strong> Eppure in gioco ci sono 23 materie. Tra queste, alcune hanno un’evidente rilevanza nazionale come l’energia o la ricerca.</li>



<li>Il disegno di legge non dà garanzie sul reale funzionamento del Fondo perequativo, previsto dalla Costituzione come strumento indispensabile al riequilibrio tra territori a maggiore e minore capacità fiscale.</li>



<li><strong>Il progetto autonomista contrasta con gli obiettivi del Piano nazionale di ripresa e resilienza. I 209 miliardi portati in dote all’Italia da Giuseppe Conte nel 2020 servono a colmare le distanze tra Nord e Sud.</strong></li>
</ol>



<p>Il progetto autonomista è stato sostenuto da tutta la maggioranza di governo FDI, Lega e FI, che l’hanno potuto cinicamente sventolare prima delle recenti elezioni regionali. Questa riforma, che avrà conseguenze per il Paese, viene usata come un gioco da tavolo, come una merce di scambio tra partiti della coalizione.</p>



<p>Noi diciamo NO: il nostro Paese non può essere trasformato in un campo di battaglia tra Sud contro Nord a scopi elettorali.</p>



<p><em>Per questo motivo <a href="https://raccoltafirme.cloud/app/user.html?codice=CDC" data-type="URL" data-id="https://raccoltafirme.cloud/app/user.html?codice=CDC" target="_blank" rel="noreferrer noopener">sosteniamo la raccolta firme</a> avviata dal Coordinamento per la Democrazia Costituzionale per una PROPOSTA DI LEGGE COSTITUZIONALE DI INIZIATIVA POPOLARE che si propone di modificare parti degli articoli 116 e 117 della</em> <em>Costituzione per impedire che vada avanti il disegno del</em> <em>Governo. La proposta di iniziativa popolare in primo luogo modifica l’Art. 116 della Costituzione ponendo un paletto alla richiesta di</em> <em>autonomia, che può essere concessa solo se “giustificata dalla specificità del territorio”. Inoltre, viene esclusa la</em> <em>possibilità di approvare una Legge quadro in ambito nazionale e poi intese tra Stato e singole Regioni. L’autonomia</em> <em>dovrebbe essere concessa con Legge dello Stato approvata dal Parlamento e può essere sottoposta a Referendum.</em></p>



<p><em>Sulla potestà legislativa viene modificato l’articolo 117 della Costituzione specificando in particolare che sanità,</em> <em>istruzione, tutela del lavoro ed infrastrutture devono restare di competenza esclusiva dello Stato.</em></p>



<p><em>Infine viene introdotta, come avviene in tutti gli Stati federali, la clausola di supremazia dello Stato per tutelare</em> <em>“l’unità giuridica ed economica della Repubblica”.</em></p>



<p><em>Il testo della proposta di legge, assieme ad altri materiali esplicativi, si trova in</em> <a rel="noreferrer noopener" href="http://www.coordinamentodemocraziacostituzionale.it" target="_blank"><em>www.coordinamentodemocraziacostituzionale.it</em></a></p>



<p class="has-text-align-center"><strong><a rel="noreferrer noopener" href="https://raccoltafirme.cloud/app/user.html?codice=CDC" data-type="URL" data-id="https://raccoltafirme.cloud/app/user.html?codice=CDC" target="_blank">FIRMA ANCHE TU</a>!</strong></p>



<div class="wp-block-file"><object class="wp-block-file__embed" data="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/Volantino-A4_Autonomia-differenziata-REV_2.pdf" type="application/pdf" style="width:100%;height:600px" aria-label="Incorporamento di <strong&gt;Scarica il Volantino</strong&gt;."></object><a id="wp-block-file--media-67c561fe-75b9-43a3-8ed1-bd9e201b4c07" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/Volantino-A4_Autonomia-differenziata-REV_2.pdf"><strong>Scarica il Volantino</strong></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/Volantino-A4_Autonomia-differenziata-REV_2.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-67c561fe-75b9-43a3-8ed1-bd9e201b4c07">Download</a></div>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Anche in Piemonte il Movimento chiede la commissione di controllo sul PNRR</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/anche-in-piemonte-il-movimento-chiede-la-commissione-di-controllo-sul-pnrr/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 27 Apr 2023 11:02:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Piemonte]]></category>
		<category><![CDATA[PNRR]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23578</guid>

					<description><![CDATA[Istituire anche nel Consiglio regionale del Piemonte una commissione speciale sul monitoraggio del PNRR, è quanto prevede un ordine del giorno presentato dal gruppo Movimento 5 Stelle. Il PNRR rappresenta un&#8217;occasione unica per disegnare e costruire il Piemonte di domani. Un treno da non perdere, un&#8217;opportunità da affrontare al meglio per rilanciare la regione dopo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/PIEMONTE-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23580" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/PIEMONTE-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/PIEMONTE-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/PIEMONTE-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/PIEMONTE-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/PIEMONTE-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/PIEMONTE-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/PIEMONTE.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Istituire anche nel Consiglio regionale del Piemonte una commissione speciale sul monitoraggio del PNRR, è quanto prevede un ordine del giorno presentato dal gruppo Movimento 5 Stelle.</p>



<p>Il PNRR rappresenta un&#8217;occasione unica per disegnare e costruire il Piemonte di domani. Un treno da non perdere, un&#8217;opportunità da affrontare al meglio per rilanciare la regione dopo pandemia e crisi economica. Un risultato straordinario ottenuto dal Governo Conte, che ora rischia di andare in parte perso.</p>



<p>Per quanto riguarda la nostra realtà gli interventi di diretta competenza regionale ammontano ad oltre 1 miliardo e 122 milioni per 851 progetti, suddivisi in 6 missioni.</p>



<p>É fondamentale dunque monitorare con attenzione gli interventi, l&#8217;utilizzo dei fondi europei da parte della Regione, l&#8217;efficacia dei bandi regionali anche in merito all&#8217;andamento dell&#8217;utilizzo dei fondi e della loro distribuzione affinché non vada perso nemmeno un centesimo.</p>



<p>La Commissione sarebbe uno strumento efficace per garantire piena trasparenza sull&#8217;impiego delle risorse del PNRR, il Consiglio regionale della Lombardia su proposta del Movimento 5 Stelle ha già istituito tale Commissione. Auspichiamo, nell&#8217;ottica di una leale collaborazione istituzionale, che anche in Piemonte si riesca ad arrivare allo stesso obiettivo. In ballo c&#8217;è il futuro della Regione, dei nostri territori, delle nostre comunità.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Calabria la maggioranza di centro destra di Occhiuto boccia la commissione sul PNRR proposta dal Movimento 5 Stelle</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-calabria-la-maggioranza-di-centro-destra-di-occhiuto-boccia-la-commissione-sul-pnrr-proposta-dal-movimento-5-stelle/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 22 Apr 2023 08:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Calabria]]></category>
		<category><![CDATA[PNRR]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23564</guid>

					<description><![CDATA[Anche in Calabria è stata presentata dal consigliere Davide Tavernise, capogruppo del Movimento 5 stelle, una risoluzione per chiedere al Consiglio regionale di valutare l&#8217;opportunità di deliberare l&#8217;istituzione di una Commissione speciale sui fondi del PNRR e sull’utilizzo dei Fondi europei.Com&#8217;è noto, rispetto alla vecchia programmazione Por Fesr-Fse 2014-2020 c&#8217;è il rischio concreto di perdere [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/calabria-pnrr-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23566" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/calabria-pnrr-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/calabria-pnrr-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/calabria-pnrr-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/calabria-pnrr-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/calabria-pnrr-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/calabria-pnrr-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/calabria-pnrr.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Anche in Calabria è stata presentata dal consigliere Davide Tavernise, capogruppo del Movimento 5 stelle, una risoluzione per chiedere al Consiglio regionale di valutare l&#8217;opportunità di deliberare l&#8217;istituzione di una Commissione speciale sui fondi del PNRR e sull’utilizzo dei Fondi europei.<br>Com&#8217;è noto, rispetto alla vecchia programmazione Por Fesr-Fse 2014-2020 c&#8217;è il rischio concreto di perdere 700 milioni di euro se non spesi e certificati entro il 31 dicembre 2023, mentre dai dati a disposizione, l&#8217;avanzamento del PNRR in Regione non supera la soglia del 17%. Un dato bassissimo e non soddisfacente.<br>Purtroppo la maggioranza di centro destra guidata da Roberto Occhiuto non ha preso in considerazione neanche la possibilità di valutare l&#8217;istituzione di una commissione speciale che, considerata l&#8217;importanza della materia di cui si tratta, non solo è necessaria quanto fondamentale, e si sarebbe potuta realizzare anche a costo zero.<br>È bene ricordare che in quei finanziamenti ci sono somme importanti per la Sanità regionale che è in codice rosso, per la digitalizzazione, la transizione ecologica, la coesione e le infrastrutture. In altre parole, per iniziare a disegnare un diverso e più competitivo futuro per la Calabria.<br>E invece la Regione più povera d&#8217;Europa si lascia sfuggire tutta una serie di possibilità in maniera inaudita.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La nostra lettera al Ministro dell&#8217;ambiente Pichetto Fratin: &#8220;Abbattere l&#8217;orsa non è la soluzione&#8221;</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/lettera-al-ministro-dellambiente-fratin-abbattere-lorsa-non-e-la-soluzione/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Apr 2023 15:10:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ambiente e Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Orsi]]></category>
		<category><![CDATA[Trentino]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23558</guid>

					<description><![CDATA[Alla c.a. di On. Gilberto Pichetto FratinMinistro dell&#8217;ambiente e della sicurezza energetica Spett.le Ministro Pichetto Fratin, l’opinione pubblica nazionale è stata scossa dalla tragedia che il 5 aprile scorso ha colpito la comunità trentina e dal dramma della morte del giovane Andrea Papi, portando nuovamente alla ribalta della cronaca l’annoso problema della gestione della fauna [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/fratin-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23560" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/fratin-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/fratin-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/fratin-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/fratin-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/fratin-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/fratin-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/fratin.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><em>Alla c.a. di</em></p>



<p><em>On. Gilberto Pichetto Fratin<br>Ministro dell&#8217;ambiente e della sicurezza energetica</em></p>



<div style="height:34px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>Spett.le Ministro Pichetto Fratin,</p>



<p>l’opinione pubblica nazionale è stata scossa dalla tragedia che il 5 aprile scorso ha colpito la comunità trentina e dal dramma della morte del giovane Andrea Papi, portando nuovamente alla ribalta della cronaca l’annoso problema della gestione della fauna selvatica, in particolare dei plantigradi in Trentino.</p>



<p>Il dibattito che ne è conseguito ha distolto l’attenzione da quello che dovrebbe essere il vero focus della vicenda: le responsabilità politiche nella gestione della fauna selvatica da parte della Provincia di Trento.</p>



<p>Alla luce proprio delle gravi lacune gestionali e della mancata adozione di qualsivoglia provvedimento atto a mettere in sicurezza la popolazione trentina e a favorire la coesistenza tra fauna selvatica e esseri umani, ribadiamo che riteniamo una crudeltà inutile abbattere gli orsi JJ4 e MJ5. Riteniamo un mero esercizio di propaganda elettorale il fatto che il presidente Fugatti continui a firmare decreti per la cattura e l’abbattimento di esemplari di orsi anziché praticare una vera gestione alternativa</p>



<p>Spett.le Ministro Pichetto Fratin, lei stesso ha dichiarato che:</p>



<p><em>“La soppressione dell&#8217;orsa Jj4 non può essere una vendetta. Ucciderla non ridarà la vita al giovane runner, come ha sottolineato con parole di grande umanità la madre della vittima.</em> <em>Ma va considerato che il ripetersi reiterato delle aggressioni agli umani e agli animali, ha comunque reso evidente che la gestione degli orsi in Trentino è diventata problematica, e che va rivista tutta la materia, per assicurare sicurezza a residenti e turisti. Va inoltre considerata seriamente l&#8217;ipotesi del ricollocamento all&#8217;estero di gruppi di esemplari.”</em></p>



<p>Se si vuole evitare che si ripetano altre tragedie, a nostro parere, è urgente e necessario mettere in atto azioni politiche che finora non sono state mai attuate.</p>



<p>La provincia Autonoma di Trento sembra invece voler agire ignorando le norme nazionali e internazionali che disciplinano la tutela della fauna selvatica e della biodiversità. Gli orsi del Trentino appartengono esclusivamente al Patrimonio indisponibile dello Stato e sono soggetti ad uno speciale regime di tutela, come ribadito dal TAR e confermato dalla Corte costituzionale. La stessa previsione dell’eventuale abbattimento contemplata dal PACOBACE è in ogni caso un’ultima ratio che in questo momento non ha alcun senso, perché l’animale non è più in condizione di rappresentare un pericolo per la pubblica incolumità.</p>



<p>In virtù di ciò è fondamentale il ruolo che può esercitare lo Stato &#8211; e quindi il Ministero dell’Ambiente – per individuare la soluzione più corretta, frutto del necessario bilanciamento delle diverse esigenze in campo.</p>



<p>Alla luce di quanto esposto nonché del recente parere dell’Ispra che ritiene percorribile la strada del trasferimento e considerato il Suo fondamentale ruolo, siamo a chiedere un intervento Suo e del Ministero da Lei presieduto, al fine di sopperire alle lacune della gestione della Provincia autonoma di Trento, e di supportare e finanziare un <strong>piano di convivenza</strong> tra grandi carnivori e esseri umani così come fu proposto dal suo predecessore Sergio Costa e inspiegabilmente rifiutato dal Presidente Fugatti.</p>



<p>Siamo convinti che lei sappia quanto sia importante, anche agli occhi della comunità internazionale, che i risultati del piano Life Ursus, finanziato con i fondi dell’Unione Europea, non vengano “abbattuti” ma che la convivenza possa essere gestita in maniera efficace &nbsp;al fine di mettere in sicurezza la vita dei cittadini e di tutti gli abitanti della Provincia di Trento.</p>



<p>Ci uniamo dunque alla richiesta formulata dal mondo delle associazioni impegnate nella tutela dell’ambiente e degli animali, dagli ordini professionali, dalla società civile e dai cittadini trentini, per chiedere che non solo sia fermato l’abbattimento degli orsi, ma che il Tavolo di confronto avviato dal Ministero dell’Ambiente sia esteso anche alle principali associazioni ambientaliste e animaliste riconosciute, al fine di cercare una fattiva e duratura soluzione che salvaguardi la fauna selvatica e l’incolumità della popolazione.</p>



<p>Rimaniamo fiduciosi di un riscontro, certi della sensibilità del Suo Ministero sul tema, al pari dall’alta risonanza che la tragica morte di Andrea ha avuto nell’opinione pubblica italiana.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>PNRR in Basilicata: il M5S propone una commissione speciale per il monitoraggio dei programmi</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/pnrr-in-basilicata-il-m5s-propone-una-commissione-speciale-per-il-monitoraggio-dei-programmi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Apr 2023 16:56:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Basilicata]]></category>
		<category><![CDATA[PNRR]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23553</guid>

					<description><![CDATA[Destano preoccupazione le manovre del governo di centrodestra relative alla governance del PNRR. Il M5S Basilicata condivide i timori e i dubbi espressi dal Presidente Giuseppe Conte sul rischio di perdere parte dei fondi a causa dei ritardi accumulati e dell’inefficienza dell’azione del governo di centrodestra che con il Ministro Fitto ha deciso di accentrare [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/basilicata-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23554" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/basilicata-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/basilicata-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/basilicata-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/basilicata-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/basilicata-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/basilicata-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/basilicata.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Destano preoccupazione le manovre del governo di centrodestra relative alla governance del PNRR. Il M5S Basilicata condivide i timori e i dubbi espressi dal Presidente Giuseppe Conte sul rischio di perdere parte dei fondi a causa dei ritardi accumulati e dell’inefficienza dell’azione del governo di centrodestra che con il Ministro Fitto ha deciso di accentrare la cabina di regia su PNRR e fondi di coesione.</p>



<p>Per la Regione Basilicata il PNRR prevede risorse che ammontano a 1.414.784.608,84 di euro: di questa somma, la parte più consistente – pari a 659.780.000,00 euro &#8211; è a “regia ministeriale”, quindi gestita a livello centrale dai vari ministeri del governo nazionale. La Regione Basilicata, attraverso le sue direzioni (Amministrazione digitale, Attività produttive, Infrastrutture e mobilità, Salute e politiche sociali), ha investimenti finanziati pari a 251.358.591,27 euro. Gli enti sub-regionali Egrib, Consorzio di Bonifica e Acquedotto lucano, hanno invece ottenuto finanziamenti pari a 195.037.708,76 euro. Infine, i Comuni lucani hanno ottenuto finanziamenti pari a 272.749.856,07 euro.</p>



<p>La Regione Basilicata è la prima in classifica nel rapporto tra numero di progetti e comuni. Dal successo del PNRR passa il futuro di questa regione e dei suoi abitanti. Si tratta di un passaggio cruciale che va attentamente monitorato.</p>



<p>Per queste ragioni il M5S Basilicata ha depositato una mozione con l’obiettivo di istituire una commissione speciale dedicata al monitoraggio degli interventi del PNRR, dei Fondi strutturali europei e dell’efficacia dei bandi regionali messi in campo attraverso la nuova programmazione 2021-2027.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Trentino-Alto Adige niente legge sui beni confiscati alle mafie. Lega-PATT-SVP continuano a fare il gioco della criminalità organizzata!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-trentino-alto-adige-niente-legge-sui-beni-confiscati-alle-mafie-lega-patt-svp-continuano-a-fare-il-gioco-della-criminalita-organizzata/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 19 Apr 2023 15:23:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[mafia]]></category>
		<category><![CDATA[Trentino Alto Adige]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23545</guid>

					<description><![CDATA[Oggi in sede di Consiglio regionale la maggioranza Lega-SVP-PATT, ha bocciato la proposta di legge del M5S riguardante gli interventi per la valorizzazione e il riutilizzo dei beni confiscati alla criminalità organizzata. I Consiglieri regionali del M5S Alex Marini e Diego Nicolini, autori della normativa respinta dalle destre che governano il Trentino-Alto Adige, hanno duramente [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/trentino-niente-legge-su-beni-confiscati-alle-mafie-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23550" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/trentino-niente-legge-su-beni-confiscati-alle-mafie-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/trentino-niente-legge-su-beni-confiscati-alle-mafie-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/trentino-niente-legge-su-beni-confiscati-alle-mafie-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/trentino-niente-legge-su-beni-confiscati-alle-mafie-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/trentino-niente-legge-su-beni-confiscati-alle-mafie-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/trentino-niente-legge-su-beni-confiscati-alle-mafie-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/trentino-niente-legge-su-beni-confiscati-alle-mafie.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Oggi in sede di Consiglio regionale la maggioranza Lega-SVP-PATT, ha bocciato la proposta di legge del M5S <a href="https://alexmarinim5s.files.wordpress.com/2022/03/20220207_ddl-reg-50_beni-confiscati-criminalita-organizzata-1.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">riguardante gli interventi per la valorizzazione e il riutilizzo dei beni confiscati alla criminalità organizzata</a>.</p>



<p>I Consiglieri regionali del M5S Alex Marini e Diego Nicolini, autori della normativa respinta dalle destre che governano il Trentino-Alto Adige, hanno duramente stigmatizzato l’accaduto, evidenziando le responsabilità dei partiti di maggioranza.</p>



<p>Il disegno di&nbsp; legge presentato era la misura minima da applicare in tutta Italia raccomandata dalla<a href="https://alexmarini.com/tag/conferenza-dei-presidenti-delle-assemblee-legislative-delle-regioni-e-delle-province-autonome/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"> Conferenza dei presidenti delle assemblee regionali</a> per la gestione pubblica dei beni confiscati alle mafie. Come noto, la criminalità organizzata è presente da anni anche in Trentino-Alto Adige e, a seguito della difficile congiuntura, sta diffondendo i suoi tentacoli sempre più a fondo nelle strutture sociali ed economiche delle 2 Province autonome. Di fatto esistono già beni confiscati alle mafie che però la politica locale si rifiuta di gestire. Come nel caso dell’osservatorio sulla criminalità organizzata, ci si trova di fronte a politici che rigettano ogni responsabilità e si oppongono a qualsiasi controllo sulla criminalità organizzata. Sono gli stessi partiti ai quali piace fare propaganda sulla microcriminalità ma che quando si tratta di occuparsi dei mandanti della stessa, basti pensare al traffico internazionale di droga che è in larga parte gestito proprio dalle mafie, si oppongono a qualsiasi controllo o verifica.</p>



<p>Purtroppo la verità è sotto gli occhi di tutti ed è chiarissima: nella politica trentina e altoatesina ci sono persone che dietro al paravento dell’Autonomia speciale nascondono comportamenti biasimevoli e l’evidente volontà di non far nulla, rischiando così addirittura di favorire, l’attività della grande criminalità organizzata.</p>



<p>A riprova di quanto sostenuto dai 2 consiglieri pentastellati si consideri che RimanDati2, l’ultimo rapporto di Libera in merito alle informazioni prodotte dagli enti locali sugli immobili sottratti alle mafie, ha evidenziato come tra le poche regioni che non assicurano alcuna forma di trasparenza ci sia anche il Trentino-Alto Adige. Le regole sulla trasparenza sono fondamentali per assicurare il corretto monitoraggio, il coordinamento degli interventi e la divulgazione delle informazioni sulle modalità di gestione dei beni al fine di renderle fruibili e confrontabili. Soprattutto, la trasparenza svolge la funzione di tenere alta l&#8217;attenzione della cittadinanza e dell’ente pubblico rispetto all&#8217;attività del crimine e delle mafie, rendendo più semplice arginarle e sconfiggerle. In Trentino attualmente gli immobili confiscati sono 16 (10 appartamenti, 5 box e un terreno), ma potenzialmente tale numero potrebbe aumentare in misura consistente, posto che, come detto, i fenomeni mafiosi non sono affatto circoscritti nelle regioni del Meridione d’Italia ma sono presenti in pianta stabile anche al Nord Italia e all’estero e che tali organizzazioni hanno dimostrato di avere una grande capacità di infiltrazione nell’economia legale, anche tramite professionisti e imprese che operano su territori non provvisti di misure di contrasto adeguate.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il governo Meloni blocca i Fondi per lo Sviluppo e Coesione e mette a rischio tutto il comparto Cultura. La Puglia non ci sta!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-governo-meloni-blocca-i-fondi-per-lo-sviluppo-e-coesione-la-puglia-non-ci-sta/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 17 Apr 2023 14:28:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[cultura]]></category>
		<category><![CDATA[Puglia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23537</guid>

					<description><![CDATA[I Fondi per lo Sviluppo e Coesione, sono fondamentali per dare respiro agli operatori del comparto culturale e dare continuità a quanto fatto finora. Non è possibile vanificare il lavoro fatto in questi anni dal Dipartimento Cultura in Puglia per salvare associazioni, imprese e lavoratori del comparto. Già lo scorso dicembre in sede di approvazione [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/Puglia-m5s-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23539" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/Puglia-m5s-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/Puglia-m5s-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/Puglia-m5s-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/Puglia-m5s-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/Puglia-m5s-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/Puglia-m5s-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/Puglia-m5s.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>I <strong>Fondi per lo Sviluppo e Coesione</strong>, sono fondamentali per dare respiro agli operatori del comparto culturale e dare continuità a quanto fatto finora. Non è possibile vanificare il lavoro fatto in questi anni dal Dipartimento Cultura in Puglia per salvare associazioni, imprese e lavoratori del comparto.</p>



<p>Già lo scorso dicembre in sede di approvazione del bilancio regionale la consigliera del M5S delegata alle Politiche Culturali Grazia Di Bari aveva lanciato l’allarme per la riduzione da parte del governo delle risorse necessarie. Questo accadeva a dispetto di quanto dichiarato nei mesi precedenti da tutte le forze politiche di voler appostare nel bilancio autonomo i fondi sufficienti.</p>



<p>Per questo <strong>il M5S aveva depositato un emendamento per chiedere un contributo di 6,5 milioni di euro a sostegno delle imprese culturali e creative pugliesi</strong>, da aggiungersi alla somma già riportata in Bilancio, pari a circa 4 milioni di euro. In sede di discussione, era stato chiesto di ritirare l’emendamento con la promessa che le risorse necessarie sarebbero arrivate di lì a poco dai fondi FSC.</p>



<p><strong>Ad oggi quelle risorse non sono ancora state sbloccate dal Governo, che sta danneggiando così non solo il comparto cultura, ma sta di fatto bloccando tutti i bandi della Regione Puglia e non solo.</strong></p>



<p>Grazia Di Bari da consigliera delegata alle politiche culturali ha lanciato l’allarme: è necessario che quei soldi arrivino il prima possibile, e già ora è troppo tardi.</p>



<p>Tardi per gli operatori culturali che devono programmare, decidere, avviare, per continuare a lavorare e a mantenere sé stessi e le proprie famiglie.</p>



<p>È indispensabile sbloccare i Fondi per lo Sviluppo e Coesione, ma è anche necessario reperire le risorse dal bilancio regionale.&nbsp; Una battaglia che deve vedere tutti dalla stessa parte, senza distinzione di partito.</p>



<p>Non si può fare a meno della cultura, lo ripetiamo sempre, ma ora serve passare dalle parole ai fatti: la cultura per funzionare ha bisogno di risorse.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
