<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 01 Feb 2024 12:25:19 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Liquidazione dei dipendenti pubblici, la nostra proposta per pagarla subito</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/liquidazione-dei-dipendenti-pubblici-la-nostra-proposta-per-pagarla-subito/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 12:25:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Lavoro e società]]></category>
		<category><![CDATA[dipendenti pubblici]]></category>
		<category><![CDATA[TFR]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=27816</guid>

					<description><![CDATA[Il 23 giugno 2023 la Corte costituzionale ha emesso una sentenza epocale, con cui ha praticamente detto al Parlamento: bisogna intervenire per velocizzare i pagamenti delle liquidazioni dei dipendenti pubblici, perché la legge attuale prevede tempi lunghissimi. Ancora oggi, infatti, mentre nel privato il Tfr viene erogato generalmente entro 45 giorni dalla fine del rapporto [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Liquidazione-dei-dipendenti-pubblici-la-nostra-proposta-per-pagarla-subito-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-27818" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Liquidazione-dei-dipendenti-pubblici-la-nostra-proposta-per-pagarla-subito-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Liquidazione-dei-dipendenti-pubblici-la-nostra-proposta-per-pagarla-subito-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Liquidazione-dei-dipendenti-pubblici-la-nostra-proposta-per-pagarla-subito-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Liquidazione-dei-dipendenti-pubblici-la-nostra-proposta-per-pagarla-subito-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Liquidazione-dei-dipendenti-pubblici-la-nostra-proposta-per-pagarla-subito-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Liquidazione-dei-dipendenti-pubblici-la-nostra-proposta-per-pagarla-subito-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Liquidazione-dei-dipendenti-pubblici-la-nostra-proposta-per-pagarla-subito.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il 23 giugno 2023 la Corte costituzionale ha emesso una sentenza epocale, con cui ha praticamente detto al Parlamento: bisogna intervenire per <strong>velocizzare i pagamenti delle liquidazioni dei dipendenti pubblici</strong>, perché la legge attuale prevede tempi lunghissimi.</p>



<p>Ancora oggi, infatti, mentre nel privato il Tfr viene erogato generalmente entro 45 giorni dalla fine del rapporto di lavoro, <strong>per i dipendenti pubblici il Trattamento di fine servizio viene pagato dopo anni!</strong> La Consulta ha sancito che tale circostanza va contro il principio costituzionale della giusta retribuzione.</p>



<p>Perciò il Movimento 5 Stelle non ha perso tempo: appena cinque giorni dopo il verdetto, alla Camera abbiamo depositato una proposta di legge (a prima firma di <strong>Alfonso Colucci</strong>) con cui chiediamo di <strong>ridurre a massimo 3 mesi i tempi di pagamento delle liquidazioni</strong> <strong>di questi lavoratori</strong>, e di rivalutare gli importi in base all’aumento dell’inflazione. In questo modo <strong>vogliamo dare una risposta a 1,6 milioni di lavoratori</strong>, circa 150mila persone che ogni anno si trovano incagliati in questi ritardi.</p>



<p>Mercoledì 31 gennaio, in commissione Lavoro a Montecitorio, la <strong>nostra proposta è stata adottata come testo base</strong>. Un’ottima notizia! Continuiamo a lavorare affinché il testo arrivi presto in Aula.</p>



<p>Ci auguriamo che le altre forze politiche, sia di maggioranza sia di opposizione, si uniscano al M5S in questa battaglia. <strong>Noi ci siamo!</strong></p>



<iframe loading="lazy" src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=476&#038;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fmovimento5stelle%2Fvideos%2F852350789978577%2F&#038;show_text=false&#038;width=476&#038;t=0" width="476" height="476" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="true" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share" allowFullScreen="true"></iframe>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La truffa elettorale di Giorgia Meloni</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/la-truffa-elettorale-di-giorgia-meloni/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 17:37:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=27800</guid>

					<description><![CDATA[Giorgia Meloni è riuscita a disattendere l’intero programma elettorale con cui il centrodestra si è presentato alle elezioni in meno di un anno e mezzo. Un programma farlocco, una truffa elettorale in piena regola. La realtà dei fatti contraddice l’intera narrazione meloniana, molti punti programmatici sono stati ribaltati senza ritegno, mentendo quotidianamente ai cittadini. Elenchiamo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/La-truffa-elettorale-di-Giorgia-Meloni-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-27803" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/La-truffa-elettorale-di-Giorgia-Meloni-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/La-truffa-elettorale-di-Giorgia-Meloni-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/La-truffa-elettorale-di-Giorgia-Meloni-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/La-truffa-elettorale-di-Giorgia-Meloni-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/La-truffa-elettorale-di-Giorgia-Meloni-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/La-truffa-elettorale-di-Giorgia-Meloni-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/La-truffa-elettorale-di-Giorgia-Meloni.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Giorgia Meloni è riuscita a disattendere l’intero programma elettorale con cui il centrodestra si è presentato alle elezioni in meno di un anno e mezzo. <strong>Un programma farlocco, una truffa elettorale in piena regola.</strong></p>



<p>La realtà dei fatti contraddice l’intera narrazione meloniana, molti punti programmatici sono stati ribaltati senza ritegno, mentendo quotidianamente ai cittadini. Elenchiamo qui solo alcune delle promesse non mantenute:</p>



<ul>
<li>Meloni voleva il blocco navale e nel 2023 c&#8217;è stato il record di sbarchi.</li>



<li>Meloni diceva che fosse finita la pacchia per l’Europa e Mario Monti le ha dato un bell&#8217;otto e mezzo in pagella per le politiche di austerità.</li>



<li>Meloni voleva tagliare le accise e invece ha tagliato lo sconto sulla benzina.</li>



<li>Dicevano che il ponte sullo Stretto non stava in piedi e oggi buttano 12 miliardi per un’opera inutile.&nbsp;</li>



<li>Erano contro le trivelle e oggi trivellano tutto l&#8217;Adriatico.</li>



<li>Volevano abolire la Fornero, l&#8217;hanno mantenuta e hanno tagliato sulle pensioni.</li>



<li>Esultavano per aver messo una tassa sulle banche ma se la sono rimangiata subito.</li>



<li>Volevano salvaguardare Alitalia e l’hanno svenduta ai tedeschi.</li>



<li>Volevano prorogare il Superbonus fino al 2025, poi l’hanno cancellato.</li>



<li>Meloni vuole onorare Paolo Borsellino ma sulla giustizia fa peggio di Berlusconi.</li>



<li>Meloni intendeva difendere la natalità ma ha aumentato l’iva su pannolini, latte in polvere e prodotti per l’infanzia.</li>



<li>Meloni diceva no alla privatizzazione di Poste Italiane mentre oggi vogliono svendere il 13%.</li>



<li>Dicevano no a nuove tasse e hanno messo 2 miliardi di nuove imposte nell’ultima legge di bilancio.</li>
</ul>



<p>E potremmo andare ancora avanti (pos, commissioni bancarie, vitalizi, ecc) ma per porre un limite all’indecenza ci fermiamo qui.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Energia, dove vogliamo andare?</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/energia-dove-vogliamo-andare/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 17:35:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Transizione Ecologica]]></category>
		<category><![CDATA[energia]]></category>
		<category><![CDATA[transizione ecologica]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=27787</guid>

					<description><![CDATA[I cambiamenti climatici e le guerre in atto ci impongono un veloce cambio di passo, soprattutto oggi che abbiamo a che fare con un&#8217;agenda di governo rachitica e senza visione. Tutto di questo Governo indica una vocazione antistorica incentrata sulle fonti fossili. Il target di nuova potenza rinnovabile non è sufficiente rispetto agli impegni presi, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/energia-2-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-27790" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/energia-2-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/energia-2-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/energia-2-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/energia-2-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/energia-2-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/energia-2-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/energia-2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>I cambiamenti climatici e le guerre in atto ci impongono un veloce cambio di passo, soprattutto oggi che abbiamo a che fare con un&#8217;agenda di governo rachitica e senza visione.</p>



<p><strong>Tutto di questo Governo indica una vocazione antistorica incentrata sulle fonti fossili. Il target di nuova potenza rinnovabile non è sufficiente rispetto agli impegni presi, così come i livelli di riduzione delle emissioni e dei consumi.</strong> Una prospettiva che rallenta la soluzione vera ai problemi di decarbonizzazione e di costo dell’energia, quella di accelerare con l’installazione di impianti rinnovabili, ai quali verrebbero detratti invece investimenti importanti.</p>



<p>Basare la sicurezza energetica del nostro Paese sul fossile è un errore perché, oltre alla dipendenza dall’estero che non verrebbe eliminata, si continuerebbe a fare riferimento a un mercato dell’energia volatile e sempre più instabile, che pesa sulle bollette.</p>



<p>Noi non crediamo alle logiche delle fossili, e non per ideologismo, ma perché già oggi vediamo che non fanno altro che perpetrare lo status quo che ci ha portato nella situazione di emergenza climatica, energetica e ambientale in cui ci troviamo. Una situazione che il Governo Meloni continua a non affrontare, mettendo a rischio il futuro dei cittadini e delle prossime generazioni, con misure che scommettono su energie obsolete e inquinanti.</p>



<p><strong>Siamo convinti che la transizione energetica sia un portatore sano di vantaggi sociali, ambientali ed economici, che vada favorito e saputo accompagnare, non ostacolato.</strong> Siamo convinti che si debba investire su un modello fondato sulle rinnovabili e sull&#8217;efficienza energetica, sulla finanza verde, sull&#8217;incentivazione dei green jobs. Un modello che, proprio attraverso l’incentivazione e l’utilizzo delle rinnovabili, consente notevoli risparmi strutturali in bolletta.</p>



<p><strong>Colpisce che nella Legge di Bilancio 2024 sia totalmente assente una strategia per uno sviluppo sostenibile di medio e lungo termine. Dei 24 miliardi di euro della manovra 2024, quasi 16 sono a carico delle future generazioni.</strong> Il tema della fiscalità ambientale è totalmente assente, mentre invece ci sarebbero ampie opportunità di trasformazione dei Sussidi ambientalmente dannosi (Sad) in Sussidi ambientalmente favorevoli (Saf) e così sostenere lo sforzo che il sistema economico deve compiere per realizzare una transizione ecologica “giusta”.</p>



<p>Il Decreto Energia approvato dalla Camera ha provocato il caos tra i circa dieci milioni di utenti domestici, la metà dei quali cosiddetti vulnerabili, e sancisce deroghe alle fossili con un ruolo significativo assegnato al gas e alla cattura e lo stoccaggio del carbonio. Di fatto, si propone di ottenere una presunta sicurezza energetica nazionale attraverso fonti obsolete dalle quali invece dovremmo affrancarci.</p>



<p><strong>Un decreto sbagliato, che ripropone vecchi ingredienti come gli inceneritori, i rigassificatori, e che introduce criteri pericolosi per lo stoccaggio dei rifiuti nucleari, decidendo in pratica che il deposito venga realizzato in aree non idonee.</strong></p>



<p>La verità è che a questo Governo manca del tutto una visione organica per un piano strategico nazionale coerente, in linea con le politiche del Green Deal europeo e in grado di portarci verso l&#8217;obiettivo della riduzione delle CO2 e della neutralità climatica.</p>



<p>Trovare la quadra tra la necessità di ridurre le emissioni, far fronte ai fenomeni meteorologici estremi, assicurarsi l’indipendenza energetica e garantire lo sviluppo economico e industriale non è cosa semplice, lo sappiamo. Se però non si fa nulla per favorire questo processo, il rischio è che, da climatica, la catastrofe diventi anche economica e sociale.</p>



<p>Le rinnovabili possono dare una risposta importante. Se anziché nelle fossili, i soldi pubblici venissero spesi in infrastrutture energetiche rinnovabili e interventi di efficientamento energetico si potrebbero risolvere strutturalmente, cioè a monte, i problemi che abbiamo, abbattere le bollette e combattere la crisi climatica.</p>



<p><strong>Sviluppo sostenibile significa non solo vincere le sfide del futuro, ma anche creare nuova occupazione, dare nuove e concrete opportunità alle imprese e sostenerle in questo processo di transizione.</strong></p>



<p>Imprese e cittadini sono il motore del nostro Paese e hanno bisogno di una nuova energia. Quella giusta.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Energie rinnovabili, dove vogliamo andare? Gianni Girotto, Livio De Santoli" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/kJrnYFJgYBs?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>900.000 euro per il fondo aiuti alle famiglie sgomberate: si dà attuazione alla L.R. 28/2023 voluta dal M5S</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/900-000-euro-per-il-fondo-aiuti-alle-famiglie-sgomberate-si-da-attuazione-alla-l-r-28-2023-voluta-dal-m5s/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 14:44:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Basilicata]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=27504</guid>

					<description><![CDATA[Vi ricordate la notizia che abbiamo pubblicato a luglio scorso&#160; In Basilicata approvata la proposta di legge del Movimento sulle Emergenze abitative ? Bene, ora vi diamo delle buone novità. Infatti, nell’ultima seduta di Consiglio Regionale della Basilicata si è proceduto all’approvazione della legge di stabilità regionale di questa XI tribolata legislatura. Una manovra finanziaria [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/basilicata-4-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-27505" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/basilicata-4-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/basilicata-4-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/basilicata-4-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/basilicata-4-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/basilicata-4-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/basilicata-4-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/basilicata-4.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Vi ricordate la notizia che abbiamo pubblicato a luglio scorso&nbsp; <a href="https://www.movimento5stelle.eu/in-basilicata-approvata-la-proposta-di-legge-del-movimento-sulle-emergenze-abitative/"><strong>In Basilicata approvata la proposta di legge del Movimento sulle Emergenze abitative</strong></a><strong> ? Bene, ora vi diamo delle buone novità.</strong></p>



<p>Infatti, nell’ultima seduta di Consiglio Regionale della Basilicata si è proceduto all’approvazione della legge di stabilità regionale di questa XI tribolata legislatura. Una manovra finanziaria del tutto tecnica, senza particolari provvedimenti e senza una chiara visione di quella che sarà la Basilicata del futuro prossimo.</p>



<p>Nonostante il carattere tecnico dell’impianto normativo, i nostri consiglieri M5S sono riusciti a raggiungere un ottimo risultato <strong>con l’implementazione del “Fondo per gli aiuti alle famiglie e alle persone sgomberate a seguito di dichiarata inagibilità dell’unità immobiliare di residenza anagrafica e dimora abituale” previsto dalla Legge regionale n.28/2023 con 900mila euro per l’esercizio 2024.</strong></p>



<p>Si tratta di un importante contributo che va incontro alle richieste di una vasta platea di cittadini che sta affrontando il disagio di essere fuori dalla propria abitazione. Nel corso di questi anni sono state tantissime le situazioni di emergenza che la regione ha dovuto affrontare attraverso provvedimenti ad hoc. Pensiamo alle palazzine ATER di via La Marmora a Irsina, agli sfollati di Pomarico, alle situazioni di disagio di Maratea e Matera.</p>



<p><strong>Gianni Perrino, Portavoce M5S Basilicata in Consiglio Regionale</strong>, è riuscito a dare attuazione ad una legge del Movimento, fortemente voluta per dare alla regione uno strumento utile ad affrontare in maniera lineare e sistematica questo tipo di emergenze. Ringraziamenti vanno anche all’Assessora Sileo e a tutti i consiglieri che hanno approvato il provvedimento. Ora controlleremo che i contributi possano essere erogati in tempi rapidi e senza procedure farraginose dal punto di vista amministrativo.</p>



<p><strong>Le criticità del dissesto idrogeologico e la vetustà del patrimonio edilizio residenziale pubblico</strong> sono due fattori su cui il Governo e le regioni avranno il dovere di concentrarsi nei prossimi anni. Considerando anche che <strong>la Direttiva europea Case green</strong> impone che tutti gli edifici di&nbsp;<strong>nuova costruzione&nbsp;</strong>dovranno essere a zero emissioni a partire dal 2030, mentre gli&nbsp;<strong>edifici residenziali e pubblici</strong>&nbsp;dovranno ridurre del&nbsp;<strong>16%</strong>&nbsp;il loro consumo energetico medio entro il&nbsp;<strong>2030. Chi sa come farà il Governo fossile Meloni a raggiungere questi obiettivi dopo aver smembrato una misura utile come superbonus? Ai posteri l’ardua sentenza.</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Con l’Autonomia differenziata si ampliano le disuguaglianze sociali tra territori</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/con-lautonomia-differenziata-si-ampliano-le-disuguaglianze-sociali-tra-territori/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 17:43:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Istituzioni]]></category>
		<category><![CDATA[autonomia differenziata]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=27175</guid>

					<description><![CDATA[Di Roberto Gravina, Consigliere regionale in Molise e coordinatore del comitato Enti locali Con il disegno di legge sull&#8217;autonomia differenziata approvato ieri dal Senato, il governo Meloni ha dato il via a un progetto di sgretolamento della coesione sociale del Paese, con il sostegno della classe politica di centrodestra sui territori regionali, da Nord a [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/enti-locali-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-27177" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/enti-locali-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/enti-locali-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/enti-locali-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/enti-locali-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/enti-locali-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/enti-locali-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/enti-locali.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><em>Di Roberto Gravina, Consigliere regionale in Molise e coordinatore del comitato Enti locali</em></p>



<p>Con il disegno di legge sull&#8217;autonomia differenziata approvato ieri dal Senato, il governo Meloni ha dato il via a un progetto di sgretolamento della coesione sociale del Paese, con il sostegno della classe politica di centrodestra sui territori regionali, da Nord a Sud.</p>



<p>Proprio partiti come Fratelli d’Italia e Forza Italia, con i loro rappresentanti in Parlamento e con i loro rappresentanti sui territori, saranno chiamati a spiegare, con coscienza, come intendono garantire ai cittadini italiani i livelli essenziali delle prestazioni e dei servizi in ambiti fondamentali come la sanità, la scuola o i trasporti solo per fare un esempio.</p>



<p>Il disegno di legge Calderoli, infatti, getta le premesse per accrescere ulteriormente le differenze tra Regioni del Nord e Regioni del Sud, lo fa e lo rivendica in maniera chiara, sancendo la fine del concetto di solidarietà tra regioni, spaccando volutamente il nostro paese.</p>



<p>Del resto, questo Governo nazionale di centrodestra, proprio con l’ultima legge di bilancio, ha provveduto a tagliare circa 3,7 miliardi di euro destinati al Sud, svuotando di fatto il fondo perequativo infrastrutturale che sarebbe servito a finanziare fino al 2033 una serie di lavori a favore di necessari miglioramenti infrastrutturali di vario tipo, dalla sanità ai trasporti, alla scuola, nell’indifferenza dei partiti di centrodestra e dei loro rappresentanti sui territori.</p>



<p>Con il disegno di legge del leghista Calderoli sull’autonomia differenziata approvato dal Senato, le disuguaglianze oggi esistenti tra cittadini che fruiscono di certi servizi, a un certo livello, e cittadini destinati a non beneficiarne o a beneficiarne in termini del tutto insufficienti, aumenteranno, andando ad incidere direttamente sulla quotidianità delle persone, sul modo in cui potremmo curarci o meno, sui trasporti, sulla ricerca, sull’energia, su credito e risparmio.</p>



<p>Il centrodestra al Governo non ha voluto comprendere un concetto molto semplice, ovvero che non è percorribile alcun progetto di autonomia se prima non vengono definiti i Lep, ovvero i Livelli essenziali delle prestazioni e dei servizi, come ad esempio quello sanitario, da garantire in modo omogeneo su tutto il territorio nazionale, così come stabilito dalla Costituzione della Repubblica Italiana, e le loro fonti di finanziamento.</p>



<p>Una riforma nata male e anacronistica, quella disegnata da Calderoli, visto che risale ad oltre venti anni fa la riscrittura del titolo V. Oggi, essendosi ulteriormente ampliato il divario nord/sud, appare assurdo dover discutere di autonomia differenziata laddove l’impoverimento e la desertificazione di alcuni territori, avrebbe dovuto indurre ben altre scelte. Una riforma miope che non comprende come nessuno si può avvantaggiare di correre da solo se il resto del paese arranca.</p>



<p>Partiti come Fratelli d’Italia e Forza Italia, entrambi contraddistinti nei propri simboli dal richiamo all’Italia e alla sua unità, dovrebbero sapere che viviamo in una nazione, in una patria che è una e indivisibile e che dovrebbe marciare in modo coeso. Invece, beffandosi dei propri elettori, saranno ricordati come i lacchè di Salvini &amp;Co.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Umbria: approvata la mozione M5S contro il sindaco Bandecchi</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/umbria-approvata-la-mozione-m5s-contro-il-sindaco-bandecchi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 16:39:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Terni]]></category>
		<category><![CDATA[Umbria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=27144</guid>

					<description><![CDATA[L&#8217;Assemblea legislativa dell&#8217;Umbria ha approvato all&#8217;unanimità la mozione di condanna, a prima firma del nostro consigliere regionale Thomas De Luca, contro il sindaco di Terni Stefano Bandecchi per aver proferito frasi volgari e sessiste durante una discussione in Consiglio comunale riguardo un atto contro la violenza di genere e il femminicidio. &#8220;Ogni seduta del Consiglio [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/Umbria-approvata-la-mozione-M5S-contro-il-sindaco-Bandecchi-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-27146" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/Umbria-approvata-la-mozione-M5S-contro-il-sindaco-Bandecchi-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/Umbria-approvata-la-mozione-M5S-contro-il-sindaco-Bandecchi-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/Umbria-approvata-la-mozione-M5S-contro-il-sindaco-Bandecchi-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/Umbria-approvata-la-mozione-M5S-contro-il-sindaco-Bandecchi-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/Umbria-approvata-la-mozione-M5S-contro-il-sindaco-Bandecchi-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/Umbria-approvata-la-mozione-M5S-contro-il-sindaco-Bandecchi-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/Umbria-approvata-la-mozione-M5S-contro-il-sindaco-Bandecchi.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><strong>L&#8217;Assemblea legislativa dell&#8217;Umbria ha approvato all&#8217;unanimità la mozione di condanna, a prima firma del nostro consigliere regionale Thomas De Luca, contro il sindaco di Terni Stefano Bandecchi per aver proferito frasi volgari e sessiste durante una discussione in Consiglio comunale riguardo un atto contro la violenza di genere e il femminicidio.</strong></p>



<p>&#8220;Ogni seduta del Consiglio comunale di Terni &#8211; si legge nella mozione &#8211; è ormai caratterizzata da dichiarazioni ed atteggiamenti di paventata violenza fisica nonché intimidazioni di natura verbale e psicologica verso le opposizioni che negano ogni ordine democratico ed umiliano le istituzioni, fatti che più volte nel recente passato sono balzati agli onori delle cronache. La condotta del sindaco di Terni è ormai diventata insostenibile ed inaccettabile; peraltro amplificata e rilanciata a livello nazionale e non solo. Con ciò offendendo la città e la sua storia di democrazia e rispetto. Non è più tollerabile che una pubblica istituzione nella massima assise cittadina utilizzi reiteratamente concetti e frasi assolutamente contrari al rispetto delle persone, rappresentando peraltro un dannoso esempio per i cittadini ed in particolare per i giovani&#8221;.</p>



<p>La mozione, votata dall&#8217;Assemblea legislativa umbra, impegna la Giunta regionale ad esprimere ferma condanna per i fatti e le dichiarazioni del sindaco di Terni avvenute durante il Consiglio comunale del 22 gennaio e a richiedere l&#8217;intervento degli organi governativi preposti affinché vengano poste in essere le azioni volte a garantire l&#8217;ordine costituzionale ripristinando all&#8217;interno del Consiglio comunale di Terni le normali condizioni di decoro istituzionale e di garanzia delle prerogative democratiche degli organi eletti.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Parcheggi alberati: una soluzione per l&#8217;ambiente e la sicurezza</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/parcheggi-alberati-una-soluzione-per-lambiente-e-la-sicurezza/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 11:30:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[AlberiperilFuturo]]></category>
		<category><![CDATA[Pesaro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=27139</guid>

					<description><![CDATA[I parcheggi sono spazi indispensabili per la mobilità urbana, ma diventano inevitabilmente anche fonti di problemi ambientali e sociali. L&#8217;impermeabilizzazione del suolo, la scarsa qualità dell&#8217;aria, il surriscaldamento urbano, il rischio di inondazioni e la perdita di biodiversità sono solo alcuni degli effetti negativi dei parcheggi tradizionali, che occupano grandi superfici con materiali artificiali come [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/alberi-5-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-27140" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/alberi-5-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/alberi-5-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/alberi-5-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/alberi-5-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/alberi-5-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/alberi-5-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/alberi-5.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>I parcheggi sono spazi indispensabili per la mobilità urbana, ma diventano inevitabilmente anche fonti di problemi ambientali e sociali. L&#8217;impermeabilizzazione del suolo, la scarsa qualità dell&#8217;aria, il surriscaldamento urbano, il rischio di inondazioni e la perdita di biodiversità sono solo alcuni degli effetti negativi dei parcheggi tradizionali, che occupano grandi superfici con materiali artificiali come asfalto e cemento.</p>



<p>Per contrastare questi problemi, esistono delle soluzioni semplici ma innovative che mirano a rendere i parcheggi più verdi e sostenibili, integrandoli con elementi naturali come alberi, arbusti, prati e fiori. Questi elementi non solo migliorano l&#8217;aspetto estetico dei parcheggi, ma offrono anche numerosi benefici per l&#8217;ambiente e la sicurezza.</p>



<p>Il tutto è contenuto in una bella mozione che i nostri consiglieri <strong>Lorenzo Lugli e Claudia Vanzolini</strong> hanno fatto approvare al consiglio comunale di Pesaro e che vi condividiamo qui: <strong>Mozione parcheggi alberati</strong></p>



<p><strong>Vediamo insieme quali sono i vantaggi che i parcheggi alberati possono portare agli ambienti in cui viviamo:</strong></p>



<ul>
<li><strong>La mitigazione del surriscaldamento urbano</strong>, che si verifica quando le superfici artificiali assorbono e irradiano più calore rispetto alle superfici naturali. Le piante creano ombra e rinfrescano l’aria attraverso l’evapotraspirazione, abbassando la temperatura locale e migliorando il comfort termico.</li>



<li><strong>La depurazione dell’aria, che viene filtrata dalle foglie delle piante che catturano le polveri sottili e gli altri inquinanti atmosferici</strong>. Le piante producono anche ossigeno e assorbono anidride carbonica, contribuendo a ridurre le emissioni di gas serra.</li>



<li><strong>La conservazione della biodiversità</strong>, che viene favorita dalla creazione di habitat per diverse specie di animali e piante. I parcheggi verdi possono fungere da corridoi ecologici che collegano le aree verdi urbane tra loro, facilitando il movimento e la sopravvivenza della fauna selvatica.</li>



<li><strong>La riduzione dell’impermeabilizzazione del suolo, che favorisce l’infiltrazione dell’acqua piovana nel terreno </strong>e ne limita lo scorrimento superficiale. Questo contribuisce a prevenire le inondazioni, a ricaricare le falde acquifere e a ridurre l’inquinamento delle acque.</li>



<li><strong>La valorizzazione del paesaggio urbano</strong>, che viene arricchito da elementi naturali che creano contrasto e armonia con le strutture artificiali. I parcheggi verdi possono anche aumentare il valore immobiliare delle aree circostanti e promuovere il benessere psicologico dei cittadini.</li>
</ul>



<p>Per realizzare parcheggi verdi, è necessario adottare delle tecniche appropriate che garantiscano la funzionalità e la durabilità degli spazi. Tra queste tecniche, possiamo citare:</p>



<ul>
<li><strong>La piantumazione di alberi e arbusti autoctoni e resistenti alla siccità e al calpestio, che possano fornire ombra </strong>e protezione ai veicoli e agli utenti. Gli alberi devono essere scelti in base alle dimensioni, alla forma e alla velocità di crescita, evitando quelli che producono frutti o pollini allergenici.</li>



<li><strong>L’utilizzo di materiali permeabili per la pavimentazione dei parcheggi,</strong> come ghiaia, pietrisco, mattonelle forate. Questi materiali consentono all’acqua piovana di penetrare nel suolo o di essere convogliata verso sistemi di drenaggio.</li>



<li><strong>L’installazione di canali di drenaggio per raccogliere e trattare le acque di prima pioggia</strong>, ovvero quelle che scendono dai tetti o dalle superfici impermeabili e che possono contenere sostanze inquinanti come oli, grassi o idrocarburi. Queste acque devono essere depurate prima di essere rilasciate nel terreno o in un corso d’acqua.</li>



<li><strong>La creazione di aiuole fiorite o di prati naturali, che possano abbellire il parcheggio e attrarre insetti impollinatori come api e farfalle.</strong> Le piante devono essere adatte al clima e al terreno locale, e preferibilmente a bassa manutenzione.</li>



<li><strong>La realizzazione di elementi decorativi o artistici,</strong> che possano conferire personalità e originalità al parcheggio. Ad esempio, si possono usare pitture colorate, sculture, fontane, pannelli solari o murali.</li>
</ul>



<p><strong>I parcheggi verdi</strong> sono una soluzione innovativa e vantaggiosa per rendere le città più vivibili e sostenibili. Con un&#8217;adeguata progettazione e gestione, <strong>i parcheggi verdi</strong> possono trasformarsi da spazi grigi e anonimi <strong>a spazi verdi e multifunzionali, che offrono servizi ecologici e sociali di grande valore in cui, volendo, si può anche parcheggiare la macchina.</strong></p>



<p><strong>Questi sono i progetti che ci piacciono: sostenibili, semplici e lungimiranti.</strong></p>



<p><strong>#Alberiperilfuturo è anche questo!</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sardegna e Abruzzo 2024: votazione lista di candidati – RISULTATI</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/sardegna-e-abruzzo-2024-votazione-lista-di-candidati-risultati/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 19 Jan 2024 21:44:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Abruzzo]]></category>
		<category><![CDATA[Regionarie]]></category>
		<category><![CDATA[Risultati]]></category>
		<category><![CDATA[Sardegna]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=27128</guid>

					<description><![CDATA[Si è conclusa alle ore 22.00 di oggi 19 gennaio 2024 la consultazione in rete degli iscritti della Regione Sardegna sulla proposta di lista di candidati del MoVimento 5 Stelle, a sostegno del candidato Presidente Alessandra Todde, e degli iscritti della Regione Abruzzo sulla proposta di lista di candidati del MoVimento 5 Stelle, a sostegno [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/SARDEGNA-E-ABRUZZO-2024-VOTAZIONE-LISTA-CANDIDATI-risultati-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-27129" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/SARDEGNA-E-ABRUZZO-2024-VOTAZIONE-LISTA-CANDIDATI-risultati-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/SARDEGNA-E-ABRUZZO-2024-VOTAZIONE-LISTA-CANDIDATI-risultati-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/SARDEGNA-E-ABRUZZO-2024-VOTAZIONE-LISTA-CANDIDATI-risultati-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/SARDEGNA-E-ABRUZZO-2024-VOTAZIONE-LISTA-CANDIDATI-risultati-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/SARDEGNA-E-ABRUZZO-2024-VOTAZIONE-LISTA-CANDIDATI-risultati-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/SARDEGNA-E-ABRUZZO-2024-VOTAZIONE-LISTA-CANDIDATI-risultati-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/SARDEGNA-E-ABRUZZO-2024-VOTAZIONE-LISTA-CANDIDATI-risultati.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Si è conclusa alle ore 22.00 di oggi 19 gennaio 2024 la consultazione in rete degli iscritti della Regione Sardegna sulla proposta di lista di candidati del MoVimento 5 Stelle, a sostegno del candidato Presidente <strong>Alessandra Todde</strong>, e degli iscritti della Regione Abruzzo sulla proposta di lista di candidati del MoVimento 5 Stelle, a sostegno del candidato Presidente <strong>Luciano D’Amico</strong>.</p>



<p class="has-text-align-center">Totale votanti (Sardegna): 1317</p>



<p>Per la proposta di lista del MoVimento 5 Stelle in <strong>Regione Sardegna</strong><br><strong>Hanno votato SI: 1207</strong><em> </em><br>Hanno votato NO: 110<br><strong>Pertanto la proposta è approvata</strong></p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-default"/>



<p class="has-text-align-center">Totale votanti (Abruzzo): 776</p>



<p>Per la proposta di lista del MoVimento 5 Stelle in <strong>Regione Abruzzo</strong><br><strong>Hanno votato SI: 659</strong><br>Hanno votato NO: 117<br><strong>Pertanto la proposta é approvata.</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Scarpinato interviene in Senato: Nordio e il centrodestra scappano dall’aula</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/scarpinato-interviene-in-senato-nordio-e-il-centrodestra-scappano-dallaula/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 Jan 2024 10:35:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Giustizia]]></category>
		<category><![CDATA[Roberto Scarpinato]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=27108</guid>

					<description><![CDATA[Il ministro Nordio è certamente l’uomo giusto per ricoprire l’incarico che gli è stato affidato in questo tempo della storia caratterizzato da una grave crisi della democrazia, da una società nella quale le diseguaglianze economico-sociale non sono più considerati una patologia da rimuovere, dallo spadroneggiare di comitati di affari, cricche e potentati economici sovranazionali. Questo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/scarpinato-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-27111" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/scarpinato-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/scarpinato-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/scarpinato-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/scarpinato-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/scarpinato-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/scarpinato-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/scarpinato.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il ministro Nordio è certamente l’uomo giusto per ricoprire l’incarico che gli è stato affidato in questo tempo della storia <strong>caratterizzato da una grave crisi della democrazia, da una società nella quale le diseguaglianze economico-sociale non sono più considerati una patologia da rimuovere</strong>, dallo spadroneggiare di comitati di affari, cricche e potentati economici sovranazionali.</p>



<p>Questo nuovo ordine politico e sociale antidemocratico che avanza per realizzarsi compiutamente necessita di un ministro che si attivi per ricondurre l’ordine giudiziario sotto il controllo dei vertici politici; che dia impulso ad una nuova politica criminale che adegui il sistema penale all’assetto classista della società.</p>



<p><strong>Il ministro Nordio ha dato un importante impulso per la creazione di un doppio binario del sistema penale: uno minimo per i ceti privilegiati e uno massimo per tutti gli altri</strong>. Con le sue riforme ha riabilitato tutti i 3600 condannati per abuso dal 1996 al 2020, ha ampliato gli spazi di azione e di impunità per tanti faccendieri, mentre è iniziata la grande corsa all’oro dei miliardi del PNRR.</p>



<p><strong>Noi abbiamo scelto di stare dall&#8217;altra parte della barricata, dalla parte dei cittadini senza potere, dalla parte di quell&#8217;Italia che ancora crede nell&#8217;onestà e nella Giustizia uguale per tutti.</strong> Dunque, bene quest&#8217;aula vuota, resteremo noi a difendere questo Paese.</p>



<p><em>Roberto Scarpinato</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Elezioni regionali Sardegna e Abruzzo 2024: votazione lista di candidati</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/elezioni-regionali-sardegna-e-abruzzo-2024-votazione-lista-di-candidati/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Jan 2024 20:39:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Abruzzo]]></category>
		<category><![CDATA[elezioni regionali 2024]]></category>
		<category><![CDATA[Sardegna]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=27067</guid>

					<description><![CDATA[AVVISO DI CONVOCAZIONE DELLA CONSULTAZIONE IN RETE DEGLI ISCRITTI PER LA VOTAZIONE DELLA PROPOSTA DI LISTA DI CANDIDATI PER LE ELEZIONI DELLE REGIONI SARDEGNA E ABRUZZO VENERDI’ 19 GENNAIO DALLE 10 ALLE 22 Cari amici, a tutti voi è ormai noto che alle prossime elezioni regionali in Sardegna, sarà la nostra Alessandra Todde a guidare, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/SARDEGNA-E-ABRUZZO-2024-VOTAZIONE-LISTA-CANDIDATI-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-27070" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/SARDEGNA-E-ABRUZZO-2024-VOTAZIONE-LISTA-CANDIDATI-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/SARDEGNA-E-ABRUZZO-2024-VOTAZIONE-LISTA-CANDIDATI-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/SARDEGNA-E-ABRUZZO-2024-VOTAZIONE-LISTA-CANDIDATI-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/SARDEGNA-E-ABRUZZO-2024-VOTAZIONE-LISTA-CANDIDATI-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/SARDEGNA-E-ABRUZZO-2024-VOTAZIONE-LISTA-CANDIDATI-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/SARDEGNA-E-ABRUZZO-2024-VOTAZIONE-LISTA-CANDIDATI-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/SARDEGNA-E-ABRUZZO-2024-VOTAZIONE-LISTA-CANDIDATI.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p class="has-text-align-center"><strong>AVVISO DI CONVOCAZIONE DELLA CONSULTAZIONE IN RETE DEGLI ISCRITTI </strong><strong><br>PER LA VOTAZIONE DELLA PROPOSTA DI LISTA DI CANDIDATI <br>PER LE ELEZIONI DELLE REGIONI SARDEGNA E ABRUZZO</strong> <br><strong>VENERDI’ 19 GENNAIO DALLE 10 ALLE 22</strong></p>



<p>Cari amici,</p>



<p>a tutti voi è ormai noto che alle prossime elezioni regionali in Sardegna, sarà la nostra Alessandra Todde a guidare, come candidata Presidente, la coalizione che raccoglie le forze progressiste e in Abruzzo il MoVimento 5 Stelle sosterrà la candidatura di Luciano D’Amico.</p>



<p>È un’occasione unica per dare ai cittadini della Sardegna e dell’Abruzzo la garanzia di un percorso amministrativo nuovo, tracciato dai valori che da sempre ci contraddistinguono: trasparenza, legalità, giustizia sociale e fedeltà al bene comune.</p>



<p>Come sapete, nelle scorse settimane, il Movimento 5 Stelle ha consentito a tutti gli iscritti di proporre la propria autocandidatura per la composizione delle liste circoscrizionali del MoVimento 5 Stelle.</p>



<p>D’intesa con i coordinatori regionali, attingendo alle proposte di autocandidatura pervenute, rispettando l’esigenza di rappresentare le varie aree del territorio in modo armonico e di valorizzare al massimo le competenze degli stessi iscritti, abbiamo delineato una proposta di liste di candidati per ciascuna Regione e per ciascuna circoscrizione elettorale che potete consultare qui:</p>



<figure class="wp-block-table is-style-stripes"><table><tbody><tr><td class="has-text-align-center" data-align="center"><strong><a rel="noreferrer noopener" href="https://portale.movimento5stelle.eu/elezioni-trasparenti/elezioni-regionali-sardegna-2024-13" target="_blank">SARDEGNA</a></strong></td><td class="has-text-align-center" data-align="center"><a rel="noreferrer noopener" href="https://portale.movimento5stelle.eu/elezioni-trasparenti/elezioni-regionali-abruzzo-2024-16" target="_blank"><strong>ABRUZZO</strong></a></td></tr><tr><td class="has-text-align-center" data-align="center"><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/Lista-Candidati-Sardegna-2024.pdf" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/Lista-Candidati-Sardegna-2024.pdf" target="_blank">Scarica PDF lista</a> (*) </td><td class="has-text-align-center" data-align="center"><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/Lista-Candidati-Abruzzo-2024.pdf" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/01/Lista-Candidati-Abruzzo-2024.pdf" target="_blank">Scarica PDF lista</a></td></tr></tbody></table><figcaption class="wp-element-caption"><strong><em>Liste aggiornate alle ore 23 del 18 gennaio</em></strong></figcaption></figure>



<p>Gli associati con iscrizione da almeno 6 mesi in corso di validità sono ora chiamati a votare, tramite consultazione in rete, tale proposta.</p>



<p>Pertanto, rilevata la sussistenza di ragioni di urgenza,</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>è convocata</strong></p>



<p><strong>per la giornata di venerdì 19 gennaio 2024 dalle ore 10 alle ore 22</strong>&nbsp;<strong>la consultazione in rete degli iscritti della Regione Sardegna e della Regione Abruzzo, che saranno chiamati a votare la proposta di liste dei candidati per le prossime elezioni regionali nelle rispettive Regioni.</strong></p>



<p>Ai sensi dell’art. 7, lett.&nbsp;<em>e),</em>&nbsp;e dell’art. 10, lett.&nbsp;<em>a)</em>, dello Statuto, non possono votare gli Iscritti da meno di 6 (sei) mesi, gli Iscritti nel periodo di sospensione (anche in via solo cautelare) e gli Iscritti esclusi dall’Associazione, ancorché con provvedimento non definitivo, ed i Sostenitori.</p>



<p>Nel caso in cui in prossimità della scadenza del termine per la presentazione della lista dovessero presentarsi situazioni impreviste e/o eccezionali tali da pregiudicare il regolare deposito della lista, adotterò ogni determinazione utile a consentire al MoVimento la regolare presentazione della lista.</p>



<p>Il presidente<br><em>Giuseppe Conte</em></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>======</strong></p>



<p>La votazione si svolgerà esclusivamente utilizzando lo strumento telematico&nbsp;<em>on line</em>&nbsp;SkyVote.</p>



<p><strong>IL&nbsp;</strong><em><strong>LINK</strong></em><strong>&nbsp; PER L’ACCESSO ALL’AREA DI VOTO, PER GLI ISCRITTI AVENTI DIRITTO DI VOTO, SARÀ DISPONIBILE ACCEDENDO AL PROPRIO PROFILO SU&nbsp;</strong><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/web/login" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>PORTALE.MOVIMENTO5STELLE.EU</strong></a></p>



<p>Gli iscritti abilitati al voto, in ogni caso, riceveranno nelle prossime ore una&nbsp;<em>e-mail</em>&nbsp;con il&nbsp;<em>link&nbsp;</em>personale per accedere all’area di voto:  </p>



<p>– oggetto della&nbsp;<em>e-mail</em>: “Consultazione degli iscritti 19 gennaio 2024:&nbsp;<em>link</em>&nbsp;di accesso al voto”</p>



<p>– mittente della&nbsp;<em>e-mail</em>:&nbsp;elezioni@movimento5stelle.eu</p>



<p>Se non trovate la&nbsp;<em>e-mail</em>&nbsp;vi ricordiamo di controllare anche le cartelle SPAM e/o PROMOZIONI della vostra casella di posta elettronica.</p>



<p>Per richiedere assistenza durante la votazione scrivere a&nbsp;supporto@movimento5stelle.eu</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
