<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 16 Feb 2024 12:18:10 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>La transizione ecologica è l’unico antidoto contro il cambiamento climatico #NoGovernoFossile</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/la-transizione-ecologica-e-lunico-antidoto-contro-il-cambiamento-climatico-nogovernofossile/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 11:50:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Transizione Ecologica]]></category>
		<category><![CDATA[energia]]></category>
		<category><![CDATA[transizione ecologica]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=28122</guid>

					<description><![CDATA[Oggi 16 febbraio celebriamo la giornata nazionale del risparmio energetico. Dal lontano 16 febbraio 2005, giorno dell’entrata in vigore del Protocollo di Kyoto, sono passati 19 anni, ma la strada da fare è ancora molta. Kofi Annan, allora segretario generale delle Nazioni Unite, dichiarò che si trattava “di un esempio eccezionale di cooperazione internazionale, forse [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/La-transizione-ecologica-e-lunico-antidoto-contro-il-cambiamento-climatico-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-28125" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/La-transizione-ecologica-e-lunico-antidoto-contro-il-cambiamento-climatico-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/La-transizione-ecologica-e-lunico-antidoto-contro-il-cambiamento-climatico-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/La-transizione-ecologica-e-lunico-antidoto-contro-il-cambiamento-climatico-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/La-transizione-ecologica-e-lunico-antidoto-contro-il-cambiamento-climatico-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/La-transizione-ecologica-e-lunico-antidoto-contro-il-cambiamento-climatico-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/La-transizione-ecologica-e-lunico-antidoto-contro-il-cambiamento-climatico-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/La-transizione-ecologica-e-lunico-antidoto-contro-il-cambiamento-climatico.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Oggi 16 febbraio celebriamo la <strong>giornata nazionale del risparmio energetico</strong>.</p>



<p>Dal lontano 16 febbraio 2005, giorno dell’entrata in vigore del Protocollo di Kyoto, sono passati 19 anni, ma la strada da fare è ancora molta.</p>



<p>Kofi Annan, allora segretario generale delle Nazioni Unite, dichiarò che si trattava “di un esempio eccezionale di cooperazione internazionale, forse il singolo accordo ambientale di maggior successo a oggi tra le Nazioni&#8221;. Gli anni diedero ragione al diplomatico: il “buco nell’ozono” si restrinse in maniera considerevole nei decenni successivi.</p>



<p>Oggi, a distanza di circa vent’anni, il cambiamento climatico è ancora una delle più importanti sfide che l’essere umano deve affrontare. La riduzione delle emissioni di gas serra potrà essere ottenuta solo attraverso un impegno politico concreto e condiviso a livello mondiale, e dovrà essere supportata dall’innovazione tecnologica.</p>



<p>In quest’ottica, nel dicembre 2019 i leader dell&#8217;UE riuniti in sede di Consiglio europeo hanno convenuto che l&#8217;UE dovrà conseguire la <a href="https://www.consilium.europa.eu/it/policies/climate-change/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">neutralità climatica entro il 2050</a>.</p>



<p>Neutralità climatica significa emettere nell&#8217;atmosfera solo la quantità di gas a effetto serra che può essere assorbita dalla natura, ovvero da foreste, oceani e suolo. Per raggiungere tale <strong>saldo netto di emissioni pari a zero</strong> entro il 2050, è fondamentale che i governi sostengano la transizione ecologica e attuino un modello di sviluppo sostenibile.</p>



<p>Come? Attraverso investimenti che implementino le energie rinnovabili, l’innovazione tecnologica, l’efficienza e la riqualificazione energetica delle nostre città e delle abitazioni, la digitalizzazione, la finanza verde, le filiere di approvvigionamento sostenibili, solo per citare alcune misure.</p>



<p>Il Movimento 5 Stelle da anni sostiene questa visione di futuro, e lo fa con scelte politiche concrete e proposte che vanno esattamente in questa direzione.</p>



<p>Per questo:</p>



<p>1. Abbiamo realizzato, primi in Europa, la legge sulle Comunità energetiche e i gruppi di autoconsumo. Questo prezioso strumento consente a cittadini, enti e imprese di creare comunità per autoprodurre energia con fonti rinnovabili, da installare su abitazioni e strutture, abbattendo il costo dell’energia. I decreti attuativi emanati a gennaio ne ampliano le potenzialità, tuttavia il Governo potrebbe fare di più.</p>



<p>2. Abbiamo creato il Bonus per l’efficientamento energetico degli immobili, il Superbonus, che ha consentito risparmi fino a 1.000 euro a famiglia ogni anno sulle spese di riscaldamento/raffrescamento, ed evitato il consumo di miliardi di mc di gas. Uno strumento importante che ha permesso ai cittadini di accedere ad agevolazioni per la riqualificazione energetica e sismica della propria casa, come previsto anche nella direttiva europea Case Green.</p>



<p>3. Abbiamo realizzato l’Agrisolare per migliorare la competitività delle aziende agricole riducendo i costi energetici. Con questa misura promuoviamo la riqualificazione dei tetti delle strutture aziendali (rimozione dell&#8217;eternit/amianto e miglioramento della coibentazione e dell’aerazione). Sosteniamo anche l’installazione di pannelli solari nei settori agricolo, zootecnico e agroindustriale senza consumo di suolo.</p>



<p>4. Abbiamo realizzato Incentivi per la mobilità sostenibile che permettono ai cittadini di usufruire di un contributo per acquistare veicoli a emissioni zero, elettrici e a idrogeno. Un trasporto sempre più efficace che guarda al futuro e al bene dell’ambiente.</p>



<p>5. Abbiamo realizzato il Reddito energetico regionale, una legge già approvata in Puglia che mira a incrementare la diffusione e la produzione di energia da fonti rinnovabili nelle case dei cittadini, con un contributo a fondo perduto per acquistare gli impianti fotovoltaici.</p>



<p>6. Abbiamo ottenuto il Golden power per le centrali idroelettriche, uno scudo finanziario che protegge la produzione idroelettrica nazionale da eventuali vendite a operatori stranieri.</p>



<p>7. Promuoviamo, attraverso un disegno di legge depositato in Parlamento, i Parcheggi fotovoltaici, infrastrutture fotovoltaiche da realizzare sui parcheggi per consentire la produzione di energia pulita e la ricarica dei veicoli.</p>



<p>8. Promuoviamo, in tutti i livelli legislativi, semplificazioni per autorizzare la realizzazione di impianti da fonti rinnovabili sugli edifici e in aree limitrofe ad attività produttive ed autostrade.</p>



<p>9. Grazie ad una nostra legge già approvata, il prezzo dell’energia sarà ridotto là dove verranno realizzati impianti rinnovabili.</p>



<p>Al contrario il Governo Meloni continua ad incentrare la strategia energetica dell’Italia sulle fonti fossili, inquinanti e costose, e ha varato una Legge di Bilancio 2024 totalmente carente di una strategia per uno sviluppo sostenibile di medio e lungo termine.</p>



<p>Ha approvato un Decreto Energia <strong>sbagliato, che ripropone vecchi ingredienti come gli inceneritori e i rigassificatori, che </strong>ha provocato il caos tra i circa dieci milioni di utenti domestici (metà dei quali cosiddetti “vulnerabili”) e sancito deroghe alle fossili con un ruolo significativo assegnato al gas e alla cattura e lo stoccaggio del carbonio.</p>



<p>Di fatto, a questo Governo manca del tutto una visione organica per un piano strategico nazionale coerente, in linea con le politiche del Green Deal europeo e in grado di portarci verso l’obiettivo della riduzione delle CO2 e della neutralità climatica. Un Governo che si propone di ottenere una presunta sicurezza energetica nazionale attraverso fonti obsolete dalle quali invece dovremmo affrancarci.</p>



<p>Per questo è importante dire #NoGovernoFossile!</p>



<p>Questo fine settimana il <strong>16, 17 e 18 febbraio il Movimento 5 Stelle lo dedicherà al risparmio energetico.</strong> I nostri infopoint in tutta Italia daranno informazioni utili sulle energie rinnovabili e su come si può aderire alle Comunità Energetiche.</p>



<p class="has-text-align-center"><a href="https://drive.google.com/drive/folders/1wvD_qN3iY1nq7YBeI9PkrrJSISH1tp-D" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>A questo link potete scaricare delle grafiche da utilizzare sui vostri social</strong></a></p>



<p><strong>PARTECIPATE ALLA CAMPAGNA E SCATTATE FOTO AI VOSTRI INFOPOINT E PUBBLICATELE SUI SOCIAL!</strong></p>



<p>1) per Facebook: accompagnate i vostri post con le foto dell’iniziativa e taggate @movimento5stelle. Le vostre foto potranno confluire in un album che verrà pubblicato sulla pagina Facebook del Movimento 5 Stelle.</p>



<p>2) per Instagram: potete anche pubblicare una storia o una foto sul vostro profilo Instagram, video informativo verticale (9:16). La vostra storia potrà essere condivisa sul canale Instagram del M5S.</p>



<p>NB: Affinché le vostre stories possano essere ricondivise dovete inserire il tag @movimento5stelle.</p>



<p>E <strong>ricordate di utilizzare l&#8217;hashtag #NoGovernoFossile</strong> per ogni contenuto che posterete sui vostri canali social riferito all’iniziativa.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Regione Basilicata parte civile per maltrattamenti nel Cpr di Potenza grazie alla mozione del Movimento 5 Stelle</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/regione-basilicata-parte-civile-per-maltrattamenti-nel-cpr-di-potenza-grazie-alla-mozione-del-movimento-5-stelle/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 16:24:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Basilicata]]></category>
		<category><![CDATA[Cpr]]></category>
		<category><![CDATA[Potenza]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=28103</guid>

					<description><![CDATA[Il Consiglio regionale della Basilicata ha approvato all&#8217;unanimità una mozione presentata dai consiglieri regionali del Movimento 5 stelle, Gianni Perrino e Gianni Leggieri. Con il documento i nostri consiglieri impegnano il Presidente e la Giunta regionale a farsi promotori di iniziative volte al superamento di questi centri di detenzione vera e propria e a costituirsi [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Regione-Basilicata-parte-civile-per-maltrattamenti-nel-CPR-di-Potenza-grazie-alla-mozione-del-Movimento-5-Stelle-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-28104" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Regione-Basilicata-parte-civile-per-maltrattamenti-nel-CPR-di-Potenza-grazie-alla-mozione-del-Movimento-5-Stelle-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Regione-Basilicata-parte-civile-per-maltrattamenti-nel-CPR-di-Potenza-grazie-alla-mozione-del-Movimento-5-Stelle-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Regione-Basilicata-parte-civile-per-maltrattamenti-nel-CPR-di-Potenza-grazie-alla-mozione-del-Movimento-5-Stelle-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Regione-Basilicata-parte-civile-per-maltrattamenti-nel-CPR-di-Potenza-grazie-alla-mozione-del-Movimento-5-Stelle-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Regione-Basilicata-parte-civile-per-maltrattamenti-nel-CPR-di-Potenza-grazie-alla-mozione-del-Movimento-5-Stelle-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Regione-Basilicata-parte-civile-per-maltrattamenti-nel-CPR-di-Potenza-grazie-alla-mozione-del-Movimento-5-Stelle-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Regione-Basilicata-parte-civile-per-maltrattamenti-nel-CPR-di-Potenza-grazie-alla-mozione-del-Movimento-5-Stelle.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il Consiglio regionale della Basilicata ha approvato all&#8217;unanimità una mozione presentata dai consiglieri regionali del Movimento 5 stelle, Gianni Perrino e Gianni Leggieri.</p>



<p>Con il documento i nostri consiglieri impegnano il Presidente e la Giunta regionale a farsi promotori di iniziative volte al superamento di questi centri di detenzione vera e propria e a costituirsi parte civile in un eventuale processo che scaturirà a seguito dell’inchiesta della Procura di Potenza dello scorso 9 gennaio 2024 sui maltrattamenti nel Centro di permanenza dei rimpatri (Cpr) di Palazzo San Gervasio (PZ).<br>I fatti contestati dalla Procura di Potenza sono gravissimi, tra cui la somministrazione sistematica di psicofarmaci a persone trattenute in attesa di rimpatrio, affinché non creassero problemi di gestione all&#8217;interno della struttura.</p>



<p>Il documento si sofferma sulle condizioni delle persone ristrette nel Cpr impegnando la giunta a &#8221;un&#8217;azione volta a superare le criticità denunciate dal Garante nazionale dei diritti delle persone private della libertà e dal rapporto a cura dell&#8217;associazione per gli Studi giuridici sull&#8217;immigrazione (Asgi)&#8221; per il rispetto dei diritti e della dignità delle persone trattenute nella struttura, oltre a &#8221;iniziative volte alla cessazione delle attività nella medesima&#8221;.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dal &#8220;Tempo&#8221; ancora bufale sul Reddito di cittadinanza</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/dal-tempo-ancora-bufale-sul-reddito-di-cittadinanza/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Feb 2024 17:28:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Informazione e stampa]]></category>
		<category><![CDATA[fake news]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=28071</guid>

					<description><![CDATA[Ancora bufale del Tempo contro Giuseppe Conte e il Reddito di cittadinanza. Nell’edizione di lunedì 12 febbraio 2024 il quotidiano ha sciorinato ancora una volta dati parziali e fuorvianti sulla misura, cancellata dal Governo di Giorgia Meloni con il decreto del 1° maggio 2023, al fine di attaccare il presidente del Movimento 5 Stelle. Il [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Dal-Tempo-ancora-bufale-sul-Reddito-di-cittadinanza-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-28073" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Dal-Tempo-ancora-bufale-sul-Reddito-di-cittadinanza-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Dal-Tempo-ancora-bufale-sul-Reddito-di-cittadinanza-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Dal-Tempo-ancora-bufale-sul-Reddito-di-cittadinanza-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Dal-Tempo-ancora-bufale-sul-Reddito-di-cittadinanza-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Dal-Tempo-ancora-bufale-sul-Reddito-di-cittadinanza-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Dal-Tempo-ancora-bufale-sul-Reddito-di-cittadinanza-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Dal-Tempo-ancora-bufale-sul-Reddito-di-cittadinanza.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Ancora bufale del <em>Tempo</em> contro <strong>Giuseppe Conte</strong> e il <strong>Reddito di cittadinanza</strong>.</p>



<p>Nell’edizione di lunedì 12 febbraio 2024 il quotidiano ha sciorinato ancora una volta dati parziali e fuorvianti sulla misura, cancellata dal Governo di Giorgia Meloni con il decreto del 1° maggio 2023, al fine di attaccare il presidente del Movimento 5 Stelle. Il risultato è l’<strong>ennesima figuraccia</strong>, la prova provata della scarsa &#8211; per non dire nulla &#8211; conoscenza dell’argomento e dell’utilizzo dei numeri per <strong>piegare la realtà alla propaganda</strong>.</p>



<p>Andiamo con ordine. Domenica 11 febbraio il presidente Conte, in un’intervista rilasciata a <em>La</em> <em>Stampa</em>, ha ricordato che anche <strong>sui presunti “divanisti” il Governo ha detto un sacco di balle</strong>.</p>



<p>Per anni giornali e televisioni vicini alla destra hanno raccontato di orde di fannulloni, truffe miliardarie e chi più ne ha più ne metta. Ma la <em>fake news </em>in voga da qualche mese a questa parte, rilanciata oggi dal <em>Tempo</em>, è che solo 1.500 ex percettori di Rdc hanno trovato lavoro. <strong>Una patacca</strong>.&nbsp;</p>



<p>Tali assunzioni, infatti, sono solo quelle cosiddette “agevolate”, ossia avvenute grazie agli sgravi previsti dal provvedimento istitutivo del Reddito per i datori di lavoro che assumevano beneficiari. Si tratta, dunque, solo di<strong> una parte di coloro che hanno trovato lavoro in questi anni, non del totale</strong>. Quest’ultimo lo ha calcolato l’Anpal nella nota n. 7/2021. “Dall’analisi &#8211; ha rilevato l’Agenzia nazionale politiche attive &#8211; risulta che <strong>724.494 beneficiari</strong>, pari al 40,1% della platea considerata, hanno avuto almeno un rapporto di lavoro attivo mentre erano in misura o erano occupati al momento del primo accesso al sussidio, con una movimentazione complessiva di <strong>oltre 1,5 milioni di rapporti di lavoro</strong>”.</p>



<p>Quanto alle truffe, il quotidiano romano segna un <strong>clamoroso autogol</strong>, ammettendo nero su bianco che i numeri sono da prefisso telefonico. Facciamo due conti: 505 milioni di euro indebitamente percepiti su un totale di 34,5 miliardi spesi significa l’1,46%. <strong>Proprio così: l’1,46%!</strong> Stesso identico discorso per ciò che riguarda i percettori che non avevano diritto al sussidio. <em>Il Tempo</em> scrive che sono stati 48.392, ma se hanno preso il Reddito 3 milioni 398mila persone (media dei cinque anni) allora <strong>parliamo di appena l’1,42%</strong>.</p>



<p>Insomma: come si vede la realtà è ben diversa dal bombardamento mediatico a cui assistiamo.</p>



<p>Chissà quando questi solerti giornalisti ci parleranno del record di assenze in Parlamento del loro editore, il deputato <strong>Antonio Angelucci</strong> <strong>(Lega)</strong>, che nella scorsa legislatura &#8211; secondo <em>Openpolis</em> &#8211; ha <strong>saltato il 96,78% delle votazioni</strong>. Lui, sì, un fannullone in piena regola!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Votazione componenti del Consiglio Nazionale</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/votazione-componenti-del-consiglio-nazionale/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Feb 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Consiglio nazionale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=28063</guid>

					<description><![CDATA[Avviso di convocazione assembleedei Sindaci e dei consiglieri regionaliVotazione componenti del Consiglio Nazionale Dovendo procedere alla sostituzione di tre componenti del Consiglio nazionale: sono convocate, mediante lo strumento della consultazione in rete, le rispettive assemblee speciali dei Sindaci, dei consiglierei delle Regioni a statuto ordinario e dei consiglieri delle Regioni a statuto speciale del MoVimento [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Blog-Congiglio-Nazionale-VOTAZIONE-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-28068" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Blog-Congiglio-Nazionale-VOTAZIONE-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Blog-Congiglio-Nazionale-VOTAZIONE-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Blog-Congiglio-Nazionale-VOTAZIONE-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Blog-Congiglio-Nazionale-VOTAZIONE-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Blog-Congiglio-Nazionale-VOTAZIONE-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Blog-Congiglio-Nazionale-VOTAZIONE-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Blog-Congiglio-Nazionale-VOTAZIONE.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p class="has-text-align-center"><strong>Avviso di convocazione assemblee<br>dei Sindaci e dei consiglieri regionali<br>Votazione componenti del Consiglio Nazionale</strong></p>



<p>Dovendo procedere alla sostituzione di tre componenti del Consiglio nazionale:</p>



<ul>
<li>un delegato per i Comuni, designato tra i Sindaci del MoVimento 5 Stelle,</li>



<li>un delegato designato tra i Consiglieri regionali del MoVimento 5 Stelle,</li>



<li>un delegato designato tra i Consiglieri regionali delle Regioni a Statuto speciale del MoVimento5 stelle</li>
</ul>



<p>sono convocate, mediante lo strumento della consultazione in rete, le rispettive assemblee speciali dei Sindaci, dei consiglierei delle Regioni a statuto ordinario e dei consiglieri delle Regioni a statuto speciale del MoVimento 5 Stelle</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>Venerdì 16 febbraio 2024</strong><br><strong>dalle ore 10 alle ore 22</strong></p>



<p>Con avviso del 2 febbraio, pubblicato sul sito del MoVimento 5 Stelle sono state aperte le autocandidature e, verificato il possesso dei requisiti e la documentazione prodotta, risultano candidati:</p>



<p>Regioni a statuto ordinario: <em>Nicola DI MARCO</em></p>



<p>Regioni a statuto speciale: <em>Pompea Maria Rosaria CAPOZZI</em> e <em>Cristina CIMINNISI</em></p>



<p>Sindaci: <em>Roberto ASCANI, Domenico BENNARDI, Gioacchino COMPARATO, Raimondo INNAMORATO</em> e <em>Maria TERRANOVA</em></p>



<ul type="1">
<li><strong>Assemblea dei consiglieri regionali delle regioni a statuto ordinario per deliberare su:</strong></li>



<li><strong>Elezione di un delegato in rappresentanza delle regioni a statuto ordinario</strong><strong></strong></li>
</ul>



<p>In presenza di una sola proposta di candidatura si procederà al voto in unica convocazione.</p>



<p>I consiglieri regionali convocati potranno esprimere una preferenza in relazione alla candidatura proposta o non esprimere alcuna preferenza</p>



<p>Il candidato sarà proclamato eletto se avrà ricevuto un numero di preferenze pari alla maggioranza dei partecipanti al voto, indipendentemente dal numero degli stessi.</p>



<ul>
<li><strong>Assemblea dei consiglieri regionali delle regioni a statuto speciale per deliberare su:</strong></li>



<li><strong>Elezione di un delegato in rappresentanza delle regioni a statuto speciale</strong><strong></strong></li>
</ul>



<p>In presenza di due proposte di candidatura si procederà al voto in unica convocazione.<br>I consiglieri regionali convocati potranno esprimere una sola preferenza tra i due candidati.<br>Sarà proclamato eletto il candidato che avrà ricevuto il maggior numero di preferenze.<br>In caso di parità di voti, è proclamato eletto il candidato iscritto da più tempo.</p>



<ul>
<li><strong>Assemblea dei Sindaci eletti sotto il simbolo del Movimento 5 Stelle per deliberare su:</strong></li>



<li><strong>Elezione di un delegato in rappresentanza dei Comuni designato tra i Sindaci del MoVimento 5 Stelle</strong><strong></strong></li>
</ul>



<p>Si procederà alla votazione a livello nazionale in due turni e saranno i sindaci a votare.</p>



<p>Al primo turno ogni Sindaco potrà esprimere fino ad un massimo di due preferenze. Nel caso di espressione di due preferenze, esse dovranno riguardare candidati di sesso diverso.&nbsp;</p>



<p>Accedono al secondo turno (ballottaggio) i due candidati che hanno ricevuto più voti.&nbsp;&nbsp;</p>



<p>Per il secondo turno ogni Sindaco esprime una sola preferenza.&nbsp; All’esito delle operazioni di voto del secondo turno, viene proclamato eletto il candidato che ha ricevuto il maggior numero di voti.&nbsp; In caso di parità di voti, è proclamato eletto il candidato iscritto da più tempo.</p>



<p>Ai sensi dell’art. 7, lett. <em>e),</em> e dell’art. 10, lett. <em>a)</em>, dello Statuto, non possono votare gli Iscritti da meno di 6 (sei) mesi, gli Iscritti nel periodo di sospensione (anche in via solo cautelare) e gli Iscritti esclusi dall’Associazione, ancorché con provvedimento non definitivo, ed i Sostenitori.</p>



<p><em>Il presidente<br>Giuseppe Conte</em></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>======</strong></p>



<p>La votazione si svolgerà esclusivamente utilizzando lo strumento telematico <em>on line</em> SkyVote.</p>



<p>Tutti gli iscritti abilitati al voto il giorno precedente al voto riceveranno una <em>e-mail</em> con il <em>link </em>personale per accedere all’area di voto:  </p>



<p>– oggetto della <em>e-mail</em>: “Votazioni consiglio nazionale del <strong>16 febbraio 2024</strong>: <em>link</em> di accesso al voto”  – mittente della <em>e-mail</em>: <a href="mailto:votazioni@movimento5stelle.eu">votazioni@movimento5stelle.eu</a> </p>



<p>Se non trovate la <em>e-mail</em> vi ricordiamo di cercare anche nelle cartelle SPAM e/o PROMOZIONI della vostra casella di posta elettronica.</p>



<p><strong>IL <em>LINK</em> PER L’ACCESSO ALL’AREA DI VOTO SARA’ DISPONIBILE ANCHE ACCEDENDO AL PROPRIO PROFILO SU </strong><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/web/login"><strong>PORTALE.MOVIMENTO5STELLE.EU</strong></a><strong></strong></p>



<p>Per richiedere assistenza durante la votazione scrivere a <a href="mailto:supporto@movimento5stelle.eu">supporto@movimento5stelle.eu</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il centro destra lascia 45mila cittadini lombardi senza alcun sostegno economico</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-centro-destra-lascia-45mila-cittadini-lombardi-senza-alcun-sostegno-economico/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Feb 2024 09:50:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<category><![CDATA[reddito di cittadinanza]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=28050</guid>

					<description><![CDATA[In Lombardia la furia ideologica del centrodestra, ha lasciato 45mila lombardi senza alcun sostegno economico. Di come facciano oggi a vivere quelle persone e le loro famiglie a Fratelli d’Italia, Lega e Forza Italia non interessa. L’importante era cancellare con un SMS il “Reddito di cittadinanza”, di quel che sarebbe accaduto dopo poco importava lo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Il-centro-destra-lascia-45mila-cittadini-lombardi-senza-alcun-sostegno-economico-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-28053" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Il-centro-destra-lascia-45mila-cittadini-lombardi-senza-alcun-sostegno-economico-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Il-centro-destra-lascia-45mila-cittadini-lombardi-senza-alcun-sostegno-economico-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Il-centro-destra-lascia-45mila-cittadini-lombardi-senza-alcun-sostegno-economico-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Il-centro-destra-lascia-45mila-cittadini-lombardi-senza-alcun-sostegno-economico-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Il-centro-destra-lascia-45mila-cittadini-lombardi-senza-alcun-sostegno-economico-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Il-centro-destra-lascia-45mila-cittadini-lombardi-senza-alcun-sostegno-economico-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Il-centro-destra-lascia-45mila-cittadini-lombardi-senza-alcun-sostegno-economico.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>In Lombardia la furia ideologica del centrodestra, ha lasciato 45mila lombardi senza alcun sostegno economico. Di come facciano oggi a vivere quelle persone e le loro famiglie a Fratelli d’Italia, Lega e Forza Italia non interessa. L’importante era cancellare con un SMS il “Reddito di cittadinanza”, di quel che sarebbe accaduto dopo poco importava lo scorso settembre e poco importa anche oggi.&nbsp;</p>



<p>Il fatto che oggi, dopo sei mesi dalla sua introduzione da parte del governo Meloni, Regione Lombardia non sia in grado di dire esattamente quante persone sul territorio lombardo abbiano fatto richiesta dell’Assegno di inclusione, è l’ennesima riprova del disinteresse più totale di questo Governo verso i fragili.&nbsp;</p>



<p><strong>Rispondendo a una nostra interrogazione, Regione Lombardia ha dichiarato di non avere evidenza di persone beneficiarie di ADI, inviate dai servizi sociali ai Centri Pubblici per l’Impiego</strong>. Sembra incredibile, al punto da chiedersi se non sappiano o fingano di non sapere. Sì, perché i numeri circolati sulla stampa delineerebbero un quadro all’interno del quale il <strong>Nord uscirebbe pesantemente penalizzato dalle politiche del Governo Meloni-Salvini</strong>.&nbsp;</p>



<p>La misura, che nei proclami del governo avrebbe dovuto sostituire il reddito di cittadinanza, si sta rivelando, in linea con la maggior parte dei proclami del governo, un gigantesco flop. Un fallimento che pesa sulle spalle delle famiglie in condizioni di fragilità, in particolar modo sulle famiglie lombarde.</p>



<p><strong>Erano 57mila i nuclei richiedenti il Reddito di Cittadinanza in Lombardia. Oggi, secondo i dati pubblicati dalla stampa, che Regione Lombardia dice di non possedere, sarebbero 12mila le persone ad aver fatto richiesta per l’assegno d’inclusione. Spariti da ogni forma di aiuto e monitoraggio sociale 45mila nuclei familiari lombardi, ai quali in preda al proprio furore ideologico la destra ha tagliato ogni forma di aiuto economico.</strong></p>



<p>I nuclei oggi esclusi da sostegni rischiano di trovarsi a breve nella fascia di povertà assoluta. L’INPS nei mesi passati si è limitato a inviare l’SMS vergognoso in cui invitava gli ex percettori di RDC a recarsi presso i servizi sociali nel Comune di residenza. Comuni che purtroppo non hanno ricevuto alcun tipo di finanziamento per fare fronte a questo compito.</p>



<p>Scadenti anche i risultati della misura “Formazione Lavoro”. La Giunta regionale ha spiegato che i beneficiari in Lombardia sono 3.142, di questi, da settembre, solo 295 sono stati re-inseriti nel mondo del lavoro. Meno del 10%. Persone che oggi sono costrette a vivere con 350 euro al mese. Come si fa a vivere a Milano o in Lombardia con 350 euro al mese? Davvero la destra non conosce questo territorio al punto da ignorarne il costo della vita.</p>



<p>Lega e Fratelli d’Italia dovrebbero smetterla di fare cassa sulle persone in condizioni di fragilità, già schiacciate dall’incredibile aumento del costo della vita (carburante, energia, carrello della spesa) che il nostro Paese ha subito da quando la destra è al governo. Per questo abbiamo detto a chi governa questa Regione che, se il Governo non pensa ai lombardi, allora spetta a Regione Lombardia. Serve al più presto uno strumento regionale per il contrasto alla povertà.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>No a questo governo fossile, vogliamo un futuro rinnovabile!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/no-a-questo-governo-fossile-vogliamo-un-futuro-rinnovabile/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 16:03:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Transizione Ecologica]]></category>
		<category><![CDATA[ambiente]]></category>
		<category><![CDATA[transizione ecologica]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=28024</guid>

					<description><![CDATA[Il governo Meloni è un Governo Fossile perché basa la strategia energetica dell’Italia sulle vecchie fonti fossili, inquinanti e costose, anziché sulle fonti rinnovabili, più pulite e economiche. Il governo Meloni è un Governo Fossile perché nella Legge di Bilancio 2024 è totalmente assente una strategia di medio e lungo termine per lo sviluppo sostenibile. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/No-a-questo-governo-fossile-vogliamo-un-futuro-rinnovabile-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-28027" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/No-a-questo-governo-fossile-vogliamo-un-futuro-rinnovabile-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/No-a-questo-governo-fossile-vogliamo-un-futuro-rinnovabile-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/No-a-questo-governo-fossile-vogliamo-un-futuro-rinnovabile-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/No-a-questo-governo-fossile-vogliamo-un-futuro-rinnovabile-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/No-a-questo-governo-fossile-vogliamo-un-futuro-rinnovabile-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/No-a-questo-governo-fossile-vogliamo-un-futuro-rinnovabile-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/No-a-questo-governo-fossile-vogliamo-un-futuro-rinnovabile.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il governo Meloni è un Governo Fossile perché basa la strategia energetica dell’Italia sulle vecchie fonti fossili, inquinanti e costose, anziché sulle fonti rinnovabili, più pulite e economiche.</p>



<p>Il governo Meloni è un Governo Fossile perché nella <strong>Legge di Bilancio 2024 è totalmente assente una strategia di medio e lungo termine per lo sviluppo sostenibile.</strong></p>



<p>Perché <strong>ha approvato un decreto Energia sbagliato</strong>, che ripropone vecchi ingredienti come gli inceneritori e i rigassificatori, e che introduce criteri rischiosi per lo stoccaggio dei rifiuti nucleari, aprendo alla pericolosissima possibilità che il deposito venga realizzato in aree non idonee.</p>



<p>Perché <strong>incentiva nuove trivelle per estrarre idrocarburi</strong>, a costo di rischi enormi per l’ambiente, quando una buona parte di questa quantità di gas si potrebbe ottenere, banalmente, con la corretta manutenzione della rete di distribuzione, cioè riparando le perdite.</p>



<p>Perché <strong>prevede investimenti miliardari per nuovi rigassificatori</strong>, in un momento storico in cui i consumi di gas sono in caduta libera, legando il nostro Paese per decenni a una risorsa che dovrebbe gradualmente abbandonare.</p>



<p><a></a>Perché <strong>introduce misure per lo stoccaggio della Co2</strong>, tecnologia costosissima e che tutti gli osservatori internazionali definiscono di dubbia efficacia.</p>



<p>Perché <strong>prevede la realizzazione di due nuovi inceneritori in Sicilia</strong> che creano enormi problemi per la tutela della salute dei cittadini e non risolvono la questione dei rifiuti</p>



<p>Il governo fossile Meloni se ne infischia dei bisogni dei cittadini e dei costi che sono costretti a pagare bollette sempre più alte e <strong>ha sancito la fine del mercato tutelato per 10 milioni di famiglie, mentre sarebbe stata opportuna e necessaria una proroga</strong>.</p>



<p>Il Movimento 5 Stelle non crede alle logiche delle fossili perché già oggi è evidente che non fanno altro che aggravare la situazione di emergenza climatica, energetica e ambientale in cui ci troviamo. Una situazione che il Governo Meloni continua a ignorare scommettendo su energie obsolete e inquinanti.</p>



<p><strong>Per il Movimento 5 Stelle il futuro deve essere fondato sulle energie rinnovabili, sull’efficienza energetica, sulla finanza verde e sull’incentivazione dei green jobs.</strong></p>



<p>La transizione energetica porta grandi vantaggi sociali, ambientali ed economici e va favorita non ostacolata. Le rinnovabili possono dare una risposta importante a molti problemi.</p>



<p>Come sottolineato da <strong>Gianni Girotto, coordinatore comitato per la transizione ecologica e digitale e dal professor Livio De Santoli</strong> in un incontro sul tema dell’energia tenutosi pochi giorni fa e a cui ha partecipato anche il <strong>Presidente Conte</strong>, che potete approfondire e rivedere nel post <a href="https://www.movimento5stelle.eu/energia-dove-vogliamo-andare/"><strong>Energia, dove vogliamo andare?</strong></a>, se anziché nelle fonti fossili i soldi pubblici venissero spesi in infrastrutture energetiche rinnovabili e interventi di efficientamento energetico, si potrebbero risolvere strutturalmente, cioè a monte, i problemi che abbiamo, abbattere le bollette e combattere la crisi climatica.</p>



<p><strong>Sviluppo sostenibile significa non solo vincere le sfide del futuro, ma anche creare nuova occupazione, dare nuove e concrete opportunità alle imprese e sostenerle in questo processo di transizione.</strong></p>



<p>Il 16 febbraio, anniversario dell’entrata in vigore del protocollo di Kyoto, sarà celebrata la&nbsp;<strong>Giornata Nazionale del Risparmio Energetico e degli Stili di Vita Sostenibili</strong>. Il Movimento 5 Stelle come ogni anno celebrerà questa giornata con una campagna informativa sui temi del risparmio energetico e delle fonti rinnovabili.</p>



<p>Il fine settimana del&nbsp;<strong>16, 17 e 18 sarà proprio dedicato al risparmio energetico</strong>&nbsp;e i banchetti del Movimento 5 stelle in tutta Italia daranno informazioni utili sulle energie rinnovabili e su come si può aderire alle Comunità Energetiche.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong><a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/drive/folders/1wvD_qN3iY1nq7YBeI9PkrrJSISH1tp-D" data-type="URL" data-id="https://drive.google.com/drive/folders/1wvD_qN3iY1nq7YBeI9PkrrJSISH1tp-D" target="_blank">A questo link potete scaricare delle grafiche da utilizzare sui vostri social</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>15 febbraio, al via i corsi della Scuola di formazione del M5S!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/15-febbraio-al-via-i-corsi-della-scuola-di-formazione-del-m5s/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 10:38:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Scuola di formazione]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=27944</guid>

					<description><![CDATA[L&#8217;importanza della formazione e dell&#8217;apprendimento nella vita politica è cruciale per avere cittadini attivi informati, capaci di comprendere le complesse sfide sociali ed economiche. Solo attraverso la continua crescita intellettuale e la ricerca di nuove conoscenze la politica è in grado di prendere decisioni e promuovere il benessere della società. Con questo spirito e su [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Tridico: “Al via i corsi della scuola di formazione del M5S”" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/y0DMzjH8GlI?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p>L&#8217;importanza della formazione e dell&#8217;apprendimento nella vita politica è cruciale per avere cittadini attivi informati, capaci di comprendere le complesse sfide sociali ed economiche. <strong>Solo attraverso la continua crescita intellettuale e la ricerca di nuove conoscenze la politica è in grado di prendere decisioni e promuovere il benessere della società.</strong></p>



<p>Con questo spirito e su questo solco si muove la <strong>Scuola di formazione del Movimento 5 Stelle</strong>, che nasce su iniziativa del presidente Conte ed è un tassello fondamentale del nuovo corso del Movimento. Ci rivolgiamo tutta la comunità degli iscritti, partendo dai gruppi territoriali: oltre 25.000 persone che potenzialmente possono accedere ai corsi.</p>



<p><strong>Dal prossimo 15 febbraio avremo la prima lezione del modulo giuridico, che affronterà i temi dell&#8217;amministrazione locale e dei beni comuni, con professori ordinari, docenti universitari, ricercatori di grande fama.</strong> Seguirà il modulo sulla transizione ecologica e digitale, e ancora il modulo economico, dove approfondiamo i temi di economia, del lavoro e del welfare. E infine il modulo che riguarda l&#8217;Unione europea.<br>4 moduli, 12 ore di lezioni per ogni modulo, per un totale di 48 ore.</p>



<p>Le lezioni si terranno il giovedì alle ore 19 e alcune volte anche il lunedì, sempre alle ore 19. Tra febbraio e maggio. Saranno online e si terranno sulla piattaforma del Movimento 5 Stelle.</p>



<p>La Scuola di formazione sarà inoltre lieta di ricevere proposte dagli iscritti, dai gruppi territoriali, dagli amministratori locali per corsi di interesse locale. E poi ci saranno iniziative di alto respiro, seminari e convegni sui temi che stanno a cuore al Movimento e alla nostra società. Infine è previsto anche un corso per la network giovani del movimento.</p>



<p>Viviamo in un&#8217;epoca di grandi trasformazioni, come diceva un nostro grande amico e ispiratore, <strong>Domenico De Masi.</strong> La scuola è il momento in cui potremo sintetizzare e mettere a confronto le riflessioni e le intelligenze della nostra comunità.</p>



<p><strong>Ogni epoca affronta delle trasformazioni, ogni epoca è di trasformazione. Molte di queste trasformazioni sono state intercettate dal Movimento 5 Stelle fin dalle origini. Riguardano la transizione ecologica, la giustizia sociale, la legalità, la pace.</strong></p>



<p>A questi valori si ispira la nostra Scuola di formazione, che da oggi è ancora più aperta a tutti.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong><a href="https://www.youtube.com/watch?v=IfSqs4s4Pws" data-type="URL" data-id="https://www.youtube.com/watch?v=IfSqs4s4Pws" target="_blank" rel="noreferrer noopener">GUARDA LA LEZIONE SU YOUTUBE</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nel Lazio Forza Italia cancella una legge del Movimento 5 stelle e la ripresenta identica  fingendo sia propria</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/nel-lazio-forza-italia-cancella-una-legge-del-movimento-5-stelle-e-la-ripresenta-identica-fingendo-sia-propria/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 11:56:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lazio]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=27935</guid>

					<description><![CDATA[Grazie al Movimento 5 Stelle, la Regione Lazio è stata la prima regione in Italia, nel 2022, ad approvare una legge sulla psico-oncologia. Lo scopo: far entrare nelle equipe di oncologia delle strutture ospedaliere la figura dello psico-oncologo, affinché possa collaborare, in sinergia con i medici, alla cura del paziente, dando un supporto psicologico anche [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Nel-Lazio-Forza-Italia-cancella-una-legge-del-Movimento-5-stelle-e-la-ripresenta-identica-fingendo-sia-propria-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-27938" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Nel-Lazio-Forza-Italia-cancella-una-legge-del-Movimento-5-stelle-e-la-ripresenta-identica-fingendo-sia-propria-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Nel-Lazio-Forza-Italia-cancella-una-legge-del-Movimento-5-stelle-e-la-ripresenta-identica-fingendo-sia-propria-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Nel-Lazio-Forza-Italia-cancella-una-legge-del-Movimento-5-stelle-e-la-ripresenta-identica-fingendo-sia-propria-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Nel-Lazio-Forza-Italia-cancella-una-legge-del-Movimento-5-stelle-e-la-ripresenta-identica-fingendo-sia-propria-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Nel-Lazio-Forza-Italia-cancella-una-legge-del-Movimento-5-stelle-e-la-ripresenta-identica-fingendo-sia-propria-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Nel-Lazio-Forza-Italia-cancella-una-legge-del-Movimento-5-stelle-e-la-ripresenta-identica-fingendo-sia-propria-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Nel-Lazio-Forza-Italia-cancella-una-legge-del-Movimento-5-stelle-e-la-ripresenta-identica-fingendo-sia-propria.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Grazie al Movimento 5 Stelle, la Regione Lazio è stata la prima regione in Italia, nel 2022, ad approvare una legge sulla psico-oncologia. Lo scopo: far entrare nelle equipe di oncologia delle strutture ospedaliere la figura dello psico-oncologo, affinché possa collaborare, in sinergia con i medici, alla cura del paziente, dando un supporto psicologico anche ai familiari.</p>



<p>Una legge all’avanguardia perché il cancro rappresenta sempre, per il paziente e per la famiglia, ma anche per i terapeuti, una prova esistenziale sconvolgente che esige un’attenzione particolare anche dal punto di vista psicologico. Qualunque sia la diagnosi, la prognosi e la risposta alle terapie, non esistono tumori di scarsa rilevanza, per questo le cure per il trattamento dei pazienti oncologici, devono essere affiancate da supporti di natura psicologica che guidino e permettano loro di superare le dinamiche negative che derivano da questa patologia devastante sia dal punto di vista fisico che mentale.</p>



<p>A distanza di un anno e mezzo, <strong>i consiglieri di Forza Italia che governano la Regione Lazio, decidono di abrogare questa legge solo perché è stata voluta dal Movimento 5 Stelle. </strong>Contestualmentene presentano una identica, un copia/incolla che si distingue dalla prima solo per l’aggiunta dell’articolo abrogativo e per l’introduzione di un Osservatorio (per il quale sarebbe bastata una modifica alla legge già esistente).</p>



<p>Riteniamo giusta la prerogativa di chi governa di introdurre la propria visione politica nelle scelte che vengono fatte ma, nelle Istituzioni democratiche una legge si modifica, oppure si sostituisce con una diversa, non si cancella tout court, per presentarne una che è un copia/incolla di quella che già c’è, cambiando i nomi dei firmatari.</p>



<p>Purtroppo mascherare il nulla con l’arroganza sembra essere il leitmotiv del centro-destra nel Consiglio regionale del Lazio e, sebbene ormai si dovrebbe essere abituati a tutto, la sfacciataggine con cui ci si appropria del lavoro altrui facendolo passare per proprio supera ogni immaginazione.</p>



<p>Non c’è alcun dubbio che la correttezza istituzionale e politica sia un optional per chi, nella più assoluta mancanza di rispetto, pensa che tutto sia concesso, anche cancellare una legge per presentarne un’altra identica.</p>



<p>Ed è proprio vero che se il nulla e l’arroganza vanno di pari passo, la faccia tosta li abbraccia entrambi.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Consiglio nazionale &#8211; Apertura candidature</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/consiglio-nazionale-apertura-candidature/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 15:59:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Autocandidature]]></category>
		<category><![CDATA[Consiglio nazionale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=27864</guid>

					<description><![CDATA[CONSIGLIO NAZIONALE – Elezione componenti cessati dalll&#8217;incarico Il&#160;Consiglio nazionale&#160;è il luogo in cui costruiamo la nostra linea politica, difendiamo i nostri valori, scegliamo come portare avanti e vincere tutti insieme le nostre battaglie. È un&#160;luogo di confronto e dibattito, inclusivo,&#160;nel quale sono rappresentate tutte le componenti del MoVimento. Alcuni componenti elettivi sono decaduti a seguito [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-19074" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p class="has-text-align-center"><strong>CONSIGLIO NAZIONALE – Elezione componenti</strong> <strong>cessati dalll&#8217;incarico</strong></p>



<p>Il&nbsp;<strong>Consiglio nazionale</strong>&nbsp;è il luogo in cui costruiamo la nostra linea politica, difendiamo i nostri valori, scegliamo come portare avanti e vincere tutti insieme le nostre battaglie.</p>



<p>È un&nbsp;<strong>luogo di confronto e dibattito, inclusivo,</strong>&nbsp;nel quale sono rappresentate tutte le componenti del MoVimento.</p>



<p>Alcuni componenti elettivi sono decaduti a seguito della cessazione del loro mandato elettivo (sindaci e consiglieri regionali) ed è necessario provvedere al loro rinnovo.</p>



<p>Si aprono oggi, pertanto, le autocandidature per rappresentare nel Consiglio Nazionale chi si impegna ogni giorno nelle Regioni e nei Comuni.</p>



<p>Di seguito i regolamenti per l’elezione dei componenti del Consiglio Nazionale – in linea con le norme dello Statuto – approvati dal Comitato di Garanzia su proposta del Presidente:</p>



<ol type="1">
<li><strong>un delegato per i Comuni, designato tra i Sindaci del MoVimento 5 Stelle,</strong></li>
</ol>



<p><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/Regolamento-delegati-sindaci.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><em>Leggi il regolamento disciplinante candidature e selezione di un delegato per i Comuni, designato tra i Sindaci del MoVimento 5 Stelle</em></a></p>



<ul>
<li><strong>un delegato dei Presidenti di Regione a statuto ordinario del MoVimento 5 Stelle, designato tra gli&nbsp; stessi,&nbsp; ovvero,&nbsp; in&nbsp; mancanza,&nbsp; da&nbsp; un&nbsp; delegato&nbsp; designato&nbsp; tra&nbsp; i Consiglieri regionali del MoVimento,</strong></li>
</ul>



<p><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/Regolamento-delegati-regioni-a-statuto-ordinario.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><em>Leggi il regolamento disciplinante candidature e selezione di un delegato dei Presidenti di Regione a statuto ordinario del MoVimento 5 Stelle, designato tra gli stessi, ovvero, in mancanza, delegato designato tra i Consiglieri regionali del MoVimento</em></a></p>



<ul>
<li><strong>un&nbsp; delegato&nbsp; dei&nbsp; Presidenti&nbsp; di&nbsp; Regione&nbsp; a&nbsp; Statuto&nbsp; Speciale&nbsp; e&nbsp; delle&nbsp; Province Autonome di Trento e di Bolzano del MoVimento 5 Stelle, designato tra gli stessi, ovvero,&nbsp; in&nbsp; mancanza,&nbsp; da&nbsp; un&nbsp; delegato&nbsp; designato&nbsp; tra&nbsp; i Consiglieri&nbsp; regionali delle Regioni a Statuto speciale del MoVimento,</strong></li>
</ul>



<p><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/Regolamento-delegati-regioni-a-statuto-speciale.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><em>Leggi il regolamento disciplinante candidature e selezione di un delegato dei Presidenti di Regione a Statuto Speciale e delle Province Autonome di Trento e di Bolzano del MoVimento 5 Stelle, designato tra gli stessi, ovvero, in mancanza, delegato designa</em></a></p>



<p>____________</p>



<p><strong>Fino alle ore 20.00 del giorno 4 febbraio 2024 </strong>chiunque <strong>tra i sindaci e i consiglieri regionali</strong> eletti nel MoVimento 5 Stelle sia in possesso dei requisiti previsti dai rispettivi regolamenti potrà avanzare la propria candidatura a questo link:</p>



<p class="has-text-align-center"><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/candidatura/organi-interni" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>CANDIDATI COME COMPONENTE DEL CONSIGLIO NAZIONALE</strong></a><br><em>(Per accedere al modulo per avanzare la candidatura è necessario effettuare il login al portale)</em></p>



<p>Una volta effettuate le verifiche previste dai rispettivi regolamenti, saranno convocate le relative assemblee per l’elezione di detti componenti mediante la piattaforma di voto Skyvote.</p>



<p></p>



<p><em>Il Presidente</em><br><em>Giuseppe Conte</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Numeri da brivido: il governo ha sbagliato tutte le previsioni</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/numeri-da-brivido-il-governo-ha-sbagliato-tutte-le-previsioni/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 15:51:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Economia e bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=27872</guid>

					<description><![CDATA[Vi ricordate gli annunci altisonanti del Governo quando alla pubblicazione del Def celebravano la crescita economica del Paese? Il loro flipper di numeri si deve essere eventualmente inceppato: non hanno azzeccato una previsione economica dall’inizio della legislatura. Non bastava la diminuzione record della produzione industriale per dieci mesi di fila, il depotenziamento o la cancellazione [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Numeri-da-brivido-il-governo-ha-sbagliato-tutte-le-previsioni-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-27873" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Numeri-da-brivido-il-governo-ha-sbagliato-tutte-le-previsioni-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Numeri-da-brivido-il-governo-ha-sbagliato-tutte-le-previsioni-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Numeri-da-brivido-il-governo-ha-sbagliato-tutte-le-previsioni-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Numeri-da-brivido-il-governo-ha-sbagliato-tutte-le-previsioni-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Numeri-da-brivido-il-governo-ha-sbagliato-tutte-le-previsioni-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Numeri-da-brivido-il-governo-ha-sbagliato-tutte-le-previsioni-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Numeri-da-brivido-il-governo-ha-sbagliato-tutte-le-previsioni.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Vi ricordate gli annunci altisonanti del Governo quando alla pubblicazione del Def celebravano la crescita economica del Paese? <strong>Il loro flipper di numeri si deve essere eventualmente inceppato: non hanno azzeccato una previsione economica dall’inizio della legislatura.</strong> </p>



<p>Non bastava la diminuzione record della produzione industriale per dieci mesi di fila, il depotenziamento o la cancellazione di qualsiasi misura rivolta alla crescita e agli investimenti, la cessione di fette di sovranità nazionale con le privatizzazioni, la guerra a chi non arriva a fine mese per risparmiare due miliardi, il peggioramento della Legge Fornero, il crollo degli investimenti fissi lordi delle imprese, il pesante calo del potere d’acquisto delle famiglie e il farsesco, ridicolo e fallimentare Carrello tricolore. Ora bisogna fare i conti con previsioni completamente sbagliate e che, mese dopo mese, peggiorano. </p>



<p>Propaganda su propaganda per numeri che ci relegano allo zero virgola e che oggi, messi in fila, fanno venire i brividi. Nell’ordine:</p>



<p>&#8211; DEF di aprile 2023, crescita stimata per il 2023: +1%;</p>



<p>&#8211; NADEF di settembre 2023, crescita stimata per il 2023: +0,8%;</p>



<p>&#8211; ISTAT di oggi, crescita stimata per il 2023: +0,7%.</p>



<p>Ma va peggio, purtroppo, sul 2024.</p>



<p>&#8211; DEF di aprile 2023: crescita stimata per il 2024: +1,5%;</p>



<p>&#8211; NADEF di settembre 2023: crescita stimata per il 2024: +1,2%;</p>



<p>&#8211; BANKITALIA di qualche giorno fa: crescita stimata per il 2024: +0,6%”.</p>



<p>Un disastro assoluto.</p>



<p class="has-text-align-right"><em>Stefano Patuanelli</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
