<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 04 Jun 2025 17:27:08 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Diciamo un forte NO al Far West per i cacciatori #NoLeggeSparatutto</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/diciamo-un-forte-no-al-far-west-per-i-cacciatori-noleggesparatutto/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 04 Jun 2025 17:25:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ambiente e Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[#NoLeggeSparatutto]]></category>
		<category><![CDATA[animali]]></category>
		<category><![CDATA[Caccia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36810</guid>

					<description><![CDATA[La nuova legge sparatutto del ministro Lollobrigida sulla caccia è inaccettabile, perché propone di riformare la 157 del 1992 in un’ottica di totale deregolamentazione dell’attività venatoria e di legalizzazione del bracconaggio. La bozza che sta circolando prevede infatti la possibilità di sparare di giorno e di notte, sulle spiagge, nelle foreste, nelle aree demaniali e [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/far-west-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36811" style="width:840px;height:auto" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/far-west-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/far-west-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/far-west-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/far-west-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/far-west-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/far-west-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/far-west.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong>La nuova legge sparatutto del ministro Lollobrigida sulla caccia è inaccettabile, perché propone di riformare la 157 del 1992 in un’ottica di totale deregolamentazione dell’attività venatoria e di legalizzazione del bracconaggio.</strong></p>



<p>La bozza che sta circolando prevede infatti la possibilità di sparare di giorno e di notte, sulle spiagge, nelle foreste, nelle aree demaniali e nelle zone innevate. Permette l’allungamento del calendario venatorio oltre il mese di febbraio, periodo in cui la biodiversità ha modo di crescere e arricchirsi, perché iniziano la nidificazione e l’accoppiamento. Ma anche la riduzione delle aree protette e la possibilità di costruire impianti per la cattura dei richiami vivi. Si arriva addirittura all’assurdo di considerare la caccia attività che concorre alla tutela della biodiversità, un vero e proprio paradosso. E ovviamente, chi protesta sarà sanzionato.</p>



<p>Oggi, attaccato duramente dall’opinione pubblica, il ministro fa pavidamente marcia indietro, ma la sua legge sarebbe solo l’ultimo mattone di una strada che va nella stessa direzione, quella di un governo che non è ambientalista né animalista, che vuole deregolamentare la caccia, che vuole legalizzare il bracconaggio, che sta portando all’Italia diverse procedure d’infrazione da parte dell’Unione Europea che ricadranno sulle tasche dei cittadini.</p>



<p>Questo è un vero e proprio, becero golpe ambientale che va fermato, una dichiarazione di guerra alla natura, che mette a repentaglio la vita degli animali e a rischio l’incolumità dei cittadini, un tradimento dei principi di tutela della biodiversità sanciti dalla nostra Costituzione e dalle norme europee, una proposta per noi irricevibile contro la quale opporremo una fortissima resistenza.</p>



<p><strong>Abbiamo depositato due mozioni, <a href="https://aic.camera.it/aic/scheda.html?numero=1/00446&amp;ramo=CAMERA&amp;leg=19" data-type="link" data-id="https://aic.camera.it/aic/scheda.html?numero=1/00446&amp;ramo=CAMERA&amp;leg=19" target="_blank" rel="noreferrer noopener">una alla Camera</a> e <a href="https://www.senato.it/japp/bgt/showdoc/showText?tipodoc=Sindisp&amp;leg=19&amp;id=1456781" data-type="link" data-id="https://www.senato.it/japp/bgt/showdoc/showText?tipodoc=Sindisp&amp;leg=19&amp;id=1456781" target="_blank" rel="noreferrer noopener">una al Senato</a></strong>, <strong>con le quali chiediamo con forza al governo di fermare questa carneficina autorizzata</strong>. Chiediamo al governo l’apertura di un’interlocuzione urgente con l’Unione europea per individuare le misure legislative necessarie alla chiusura delle procedure di infrazione avviate contro l’Italia per la violazione delle normative europee; la sospensione di qualsiasi iniziativa legislativa volta a modificare la legge quadro sulla tutela della fauna selvatica almeno fino alla chiusura delle infrazioni in corso, per evitare ulteriori violazioni e indebolimenti normativi; il rafforzamento della cooperazione con le regioni per assicurare un sistema di monitoraggio completo e aggiornato sullo stato di conservazione delle specie cacciabili, valutando l’eventuale introduzione di nuove limitazioni all’attività venatoria in caso di dati negativi; l’implementazione efficace del Piano d’azione nazionale contro il bracconaggio, contrastando la caccia illegale con strumenti normativi più severi e risorse adeguate, per garantire una reale tutela della biodiversità, in linea con l’art. 9 della Costituzione.</p>



<p>Abbiamo anche coinvolto le principali associazioni animaliste e antispeciste e insieme a loro terremo alta l’attenzione su questo tema, combattendo la folle deriva voluta da Meloni e i suoi.</p>



<p>Perché noi non ci stiamo.</p>



<p>Perché fermare questo Far West è una battaglia di civiltà.</p>



<p><strong>Perché noi siamo quelli che hanno inserito in Costituzione il rispetto dell’ambiente e degli animali e non permetteremo che questo governo ci trasformi nell’Italia del bracconaggio.</strong></p>



<iframe src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=476&#038;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fmovimento5stelle%2Fvideos%2F1225842952250866%2F&#038;show_text=false&#038;width=375&#038;t=0" width="375" height="476" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="true" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share" allowFullScreen="true"></iframe>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Salviamo il Lago d’Idro: depositata interrogazione parlamentare grazie alla mobilitazione popolare</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/salviamo-il-lago-didro-depositata-interrogazione-parlamentare/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 04 Jun 2025 07:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lago d’Idro]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36795</guid>

					<description><![CDATA[Il Lago d’Idro è uno scrigno naturale prezioso, ma da troppi anni è oggetto di pressioni speculative che mettono a rischio il suo fragile equilibrio ambientale. Per questo accogliamo con soddisfazione la presentazione dell’interrogazione parlamentare n. 4-05139 del 29 maggio 2025 da parte del deputato Enrico Cappelletti, portavoce del Movimento 5 Stelle alla Camera, rivolta al Ministro [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/dolomiti-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36798" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/dolomiti-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/dolomiti-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/dolomiti-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/dolomiti-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/dolomiti-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/dolomiti-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/dolomiti.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Il Lago d’Idro è uno scrigno naturale prezioso, ma da troppi anni è oggetto di pressioni speculative che mettono a rischio il suo fragile equilibrio ambientale. Per questo accogliamo con soddisfazione la presentazione dell’<a href="https://aic.camera.it/aic/scheda.html?numero=4-05139&amp;ramo=C&amp;leg=19" target="_blank" rel="noreferrer noopener">interrogazione parlamentare n. 4-05139 del 29 maggio 2025 </a>da parte del <strong>deputato Enrico Cappelletti</strong>, portavoce del Movimento 5 Stelle alla Camera, rivolta al Ministro dell’Ambiente e della Sicurezza Energetica. L’iniziativa nasce da una <a href="https://alexmarini.com/2025/05/27/lago-didro-raddoppiano-i-costi-peggiora-limpatto-e-i-cittadini-ringraziano-con-rabbia/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>mobilitazione popolare determinata e lucida</strong></a>, guidata dall’<strong><em>Associazione Amici della Terra Lago d’Idro e Valle Sabbia</em></strong> e dalla <strong><em>Federazione del tavolo delle associazioni che amano il fiume Chiese e il suo lago</em></strong>, con il supporto costante del nostro <strong>ex consigliere provinciale Alex Marini</strong>, da sempre impegnato in prima linea per la difesa dell’ambiente e della legalità. Nel testo depositato si segnalano gravi criticità nel progetto delle nuove opere di regolazione idraulica del Lago d’Idro:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Costi raddoppiati</strong>: da 48 a 97 milioni di euro, senza che vi sia stata una corrispondente trasparenza o valutazione dell’impatto reale;</li>



<li><strong>Proroghe della VIA senza consultazione pubblica</strong>: le autorizzazioni ambientali sono state estese senza adeguata pubblicità, senza il coinvolgimento degli enti locali e senza la partecipazione dei cittadini, in contrasto con quanto previsto dalle normative europee (Convenzione di Aarhus, direttiva 2011/92/UE, direttiva acque 2000/60/CE);</li>



<li><strong>Finalità del progetto profondamente mutate</strong>: l’opera, nata per ragioni di sicurezza, si rivela oggi orientata al ripristino di una gestione idrica intensiva a beneficio di pratiche agricole non sostenibili, con il rischio concreto di deteriorare ulteriormente lo stato del corpo idrico e di compromettere un sito incluso nella rete Natura 2000;</li>



<li><strong>Disallineamento istituzionale</strong>: mentre l’assessore regionale all’Ambiente ammette la mancata attivazione del protocollo di coinvolgimento degli enti locali, l’assessore agli Enti locali afferma l’opposto. Una confusione che mina la credibilità dell’intero processo amministrativo.</li>
</ul>



<p><strong>Le richieste al Governo</strong>&nbsp;Attraverso l’interrogazione, il Movimento 5 Stelle chiede al Ministro:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li>di verificare, anche tramite ISPRA e ARPA, se le modifiche progettuali e le mutate condizioni ambientali rendano necessaria una <strong>nuova procedura di VIA</strong>;</li>



<li>di chiarire la <strong>posizione del Governo sulla partecipazione pubblica</strong>, alla luce delle violazioni e delle incongruenze emerse;</li>



<li>di attivarsi affinché le Regioni, in particolare la Lombardia, <strong>garantiscano trasparenza, legalità e coinvolgimento democratico</strong> nei procedimenti autorizzativi.</li>
</ol>



<p><strong>Un passo importante, ma non ci fermiamo qui</strong>&nbsp;La battaglia per il Lago d’Idro è tutt’altro che finita. La politica deve smettere di trattare l’ambiente come una risorsa da saccheggiare e tornare a difendere i beni comuni. L’interrogazione di Cappelletti è un passo importante, che nasce da&nbsp;<strong>una cittadinanza attiva, informata e determinata</strong>. Noi continueremo a vigilare, a informare e a sostenere chi, come le associazioni locali, difende con coraggio un lago martoriato da decenni di miopia e avidità.</p>



<p>Il nostro impegno continua. Per il Lago d’Idro. Per la legalità. Per la partecipazione.</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />&nbsp;<a href="https://aic.camera.it/aic/scheda.html?numero=4-05139&amp;ramo=C&amp;leg=19"><strong>Leggi il testo completo dell’interrogazione</strong></a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>II 7 Giugno in Piazza per Gaza. Fermiamo il Massacro!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/ii-7-giugno-in-piazza-per-gaza-fermiamo-il-massacro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 Jun 2025 17:09:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Gaza]]></category>
		<category><![CDATA[NO al riarmo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36784</guid>

					<description><![CDATA[Il Movimento 5 Stelle sarà in piazza, a Roma, per una grande manifestazione nazionale che vuole unire tutte le voci che chiedono la fine del massacro e dei crimini del governo Netanyahu a Gaza. Ci ritroveremo in Piazza Vittorio Emanuele II alle ore 14.00, per poi muoverci in corteo verso Piazza San Giovanni in Laterano. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/in-piazza-per-Gaza-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36785" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/in-piazza-per-Gaza-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/in-piazza-per-Gaza-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/in-piazza-per-Gaza-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/in-piazza-per-Gaza-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/in-piazza-per-Gaza-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/in-piazza-per-Gaza-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/in-piazza-per-Gaza.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il Movimento 5 Stelle sarà in piazza, a Roma, per una grande manifestazione nazionale che vuole unire tutte le voci che chiedono la fine del massacro e dei crimini del governo Netanyahu a Gaza.</p>



<p><strong>Ci ritroveremo in Piazza Vittorio Emanuele II alle ore 14.00, per poi muoverci in corteo verso Piazza San Giovanni in Laterano.</strong></p>



<p>Un’intera popolazione è stremata, affamata, costretta a fuggire sotto le bombe. Interi ospedali distrutti, case rase al suolo, vite spezzate. Questo non è un conflitto: è un massacro, un genocidio sotto gli occhi di tutti.</p>



<p>Non possiamo restare in silenzio. Non possiamo chiudere gli occhi davanti a ciò che sta accadendo.</p>



<p>Per questo motivo, insieme a PD e AVS, abbiamo costruito una piattaforma chiara, iscritta nella mozione parlamentare che unitariamente abbiamo presentato in Parlamento. Facciamo appello a tutte e tutti coloro che trovano insopportabile ciò che sta succedendo.</p>



<p>È il momento di alzare la voce, insieme, per fermare la tragedia in corso nella Striscia di Gaza.</p>



<p>Il Movimento 5 Stelle invita cittadini, associazioni, attivisti e forze politiche a unirsi a questa grande manifestazione nazionale per chiedere l’immediato cessate il fuoco, la fine dell’assedio e un impegno concreto da parte del nostro Paese e dell’Unione Europea per fermare l’escalation e difendere i diritti umani.</p>



<p>Pretendiamo:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Lo stop alla compravendita di armi con Israele</li>



<li>Lo stop alle esercitazioni militari congiunte con Israele</li>



<li>Sanzioni contro il governo criminale di Netanyahu</li>



<li>Cessate il fuoco immediato e libero ingresso degli aiuti umanitari</li>



<li>Liberazione degli ostaggi israeliani e dei prigionieri palestinesi</li>
</ul>



<p>La pace non può più aspettare. La politica non può e non deve voltarsi dall’altra parte. Ogni giorno che passa è un giorno di troppo.</p>



<p>Ci vediamo&nbsp;in&nbsp;piazza!</p>



<p><strong><a href="https://drive.google.com/open?id=198y_y_-6ugbDpcG93nC5ufOZX9bfMNcB&amp;usp=drive_fs" data-type="link" data-id="https://drive.google.com/open?id=198y_y_-6ugbDpcG93nC5ufOZX9bfMNcB&amp;usp=drive_fs" target="_blank" rel="noreferrer noopener">SCARICA IL KIT DELLE GRAFICHE</a></strong></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mobilitazione giovanile: il 14 e 15 giugno contro il riarmo in tutta Italia</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/mobilitazione-giovanile-il-14-e-15-giugno-contro-il-riarmo-in-tutta-italia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 May 2025 17:56:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Network Giovani]]></category>
		<category><![CDATA[NO al riarmo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36707</guid>

					<description><![CDATA[Domenica 18 maggio, tantissime ragazze e ragazzi del Network Giovani si sono incontrati online in un appuntamento ricco di idee, entusiasmo e voglia di partecipazione attiva. Ora però è arrivato il momento di trasformare quelle parole in azioni concrete. Durante l’iniziativa “Parlami d’Europa”, il Presidente Giuseppe Conte ha accolto la proposta del Network e ha [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/network-giovani-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36710" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/network-giovani-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/network-giovani-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/network-giovani-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/network-giovani-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/network-giovani-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/network-giovani-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/network-giovani.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Domenica 18 maggio, tantissime ragazze e ragazzi del Network Giovani si sono incontrati online in un appuntamento ricco di idee, entusiasmo e voglia di partecipazione attiva. Ora però è arrivato il momento di trasformare quelle parole in azioni concrete.</p>



<p>Durante l’iniziativa “Parlami d’Europa”, il Presidente Giuseppe Conte ha accolto la proposta del Network e ha lanciato ufficialmente la mobilitazione giovanile sul territorio.</p>



<p><strong>Il 14 e 15 giugno sarà la volta di una grande mobilitazione diffusa in tutta Italia, fatta di banchetti, volantinaggi, incontri e presidi.</strong></p>



<p>L’obiettivo è chiaro: far sentire la voce dei giovani, forte e unita, che grida con forza: &#8220;FINANZIATECI IL FUTURO, NON LA GUERRA!&#8221;</p>



<p>Per far sentire la nostra voce abbiamo bisogno di tutte e tutti. Vogliamo mappare la presenza giovanile nei territori, mettere in contatto ragazze e ragazzi anche dove oggi sono pochi o isolati, e costruire insieme una rete attiva e partecipata.</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4e9.png" alt="📩" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Ecco che per organizzarci al meglio abbiamo lanciato un sondaggio. Entra nella community e inizia compilando il form!</p>



<p>Grazie alle vostre risposte potremo:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Organizzare in modo coordinato i banchetti del 14 e 15 giugno;</li>



<li>Favorire il collegamento tra zone geograficamente vicine;</li>



<li>Supportare l’attivazione giovanile anche in territori dove ancora non c’è un gruppo formato.</li>
</ul>



<p>I prossimi passi sono semplici:</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <a href="https://community.networkgiovani.eu" data-type="link" data-id="https://community.networkgiovani.eu" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Entra nella Community del Network Giovani</a>, la piattaforma dove troverai tutte le informazioni aggiornate e potrai compilare il form e indicare la tua disponibilità;<br><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Mettiti in contatto con altri giovani del tuo territorio (se non li conosci, ti aiutiamo noi!);<br><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Decidete insieme luogo, data e orario per organizzare il banchetto;<br><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Chiedete i permessi necessari e coinvolgete quanti più giovani possibile!</p>



<p>Alla fine di questo post, troverete un link dal quale potrete scaricare i file per la stampa di volantini, bandiere, magliette, poster e indicazioni utili per promuovere l’iniziativa anche sui social, con gli hashtag:<br><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4e2.png" alt="📢" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> #noalriarmo<br><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4e2.png" alt="📢" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> #finanziateciilfuturo</p>



<p>Il 14 e 15 giugno non sarà solo una mobilitazione. Sarà il primo passo per costruire una presenza giovanile stabile, strutturata e determinata in ogni territorio, rafforzando la collaborazione tra giovani e Gruppi Territoriali.</p>



<p>Un’occasione per parlare con le persone, ascoltare, raccontare la nostra idea di futuro.<br>Un’occasione per metterci la faccia. Per esserci.</p>



<p>Unisciti a noi. Il cambiamento ha bisogno di tutte e tutti.</p>



<p><em>Network Giovani – Movimento 5 Stelle</em></p>



<p><a href="https://drive.google.com/open?id=1GDdqvrkPEpNushCMKDl0u8y0hKWxNjd_&amp;usp=drive_fs" data-type="link" data-id="https://drive.google.com/open?id=1GDdqvrkPEpNushCMKDl0u8y0hKWxNjd_&amp;usp=drive_fs" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>SCARICA QUI IL KIT GRAFICO</strong></a><br></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Amianto e radon, la legge che il Lazio aspettava: bonifiche, trasparenza e diritti per chi si ammala</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/amianto-e-radon-la-legge-che-il-lazio-aspettava-bonifiche-trasparenza-e-diritti-per-chi-si-ammala/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 27 May 2025 11:04:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[amianto]]></category>
		<category><![CDATA[Lazio]]></category>
		<category><![CDATA[radon]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36641</guid>

					<description><![CDATA[Una proposta di legge per spezzare il silenzio. È questo l’obiettivo dell’iniziativa presentata dal Movimento 5 Stelle del Lazio in Consiglio regionale, per affrontare, finalmente in modo sistematico, due grandi emergenze ambientali e sanitarie: amianto e radon. Non si tratta solo di norme, ma di un atto di responsabilità verso i cittadini, spesso lasciati soli [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/Lazio-amianto-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36643" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/Lazio-amianto-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/Lazio-amianto-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/Lazio-amianto-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/Lazio-amianto-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/Lazio-amianto-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/Lazio-amianto-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/Lazio-amianto.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Una proposta di legge per spezzare il silenzio. <strong>È questo l’obiettivo dell’iniziativa presentata dal Movimento 5 Stelle del Lazio in Consiglio regionale, per affrontare, finalmente in modo sistematico, due grandi emergenze ambientali e sanitarie: amianto e radon.</strong> Non si tratta solo di norme, ma di un atto di responsabilità verso i cittadini, spesso lasciati soli a convivere con pericoli invisibili che colpiscono la salute nei luoghi più insospettabili. <strong>Dopo anni di ritardi e omissioni, la proposta chiede trasparenza, prevenzione, bonifiche. Chiede che la Regione faccia la sua parte.</strong></p>



<p><strong>Un piano che parte dai numeri</strong></p>



<p>Nel Lazio, secondo l’ultimo censimento disponibile, restano ancora oltre <strong>5 milioni di metri quadrati di coperture in amianto.</strong> Parliamo di scuole, ospedali, edifici pubblici e privati che continuano a rappresentare un pericolo per la salute. Sebbene la legge nazionale del 1992 ne abbia vietato l’utilizzo, la Regione non ha mai approvato un piano operativo di gestione e bonifica, previsto già dal 2001. A questo si aggiunge una grave mancanza di trasparenza: non esiste un registro pubblico aggiornato dei siti contaminati, né una mappa dei soggetti esposti o un sistema strutturato di sostegno per le vittime.</p>



<p>Le conseguenze sono visibili: centinaia di nuovi casi di mesotelioma maligno ogni anno, con un tasso di mortalità che resta costantemente alto.</p>



<p>A questa emergenza si somma quella del radon, gas radioattivo naturale e seconda causa di tumore al polmone dopo il fumo. <strong>L’Istituto Superiore di Sanità e l’ARPA Lazio hanno rilevato livelli oltre la soglia di rischio in numerose abitazioni e scuole, in particolare nei Castelli Romani, nel viterbese e nelle zone a nord di Roma. Eppure, nonostante le direttive europee lo impongano dal 2013, manca ancora un piano regionale per il monitoraggio e la bonifica.</strong></p>



<p><strong>Cosa prevede la proposta</strong></p>



<p>La proposta di legge interviene su più fronti:</p>



<p>• Approvazione del Piano Regionale Amianto entro sei mesi, con aggiornamenti biennali.</p>



<p>• Istituzione di registri pubblici per i siti contaminati e per le persone esposte all’amianto per motivi professionali o ambientali.</p>



<p>• Creazione di sportelli informativi nelle ASL e potenziamento dei centri di riferimento sanitari per la diagnosi precoce.</p>



<p>• Cure gratuite per le vittime, in attesa del riconoscimento da parte dell’INAIL.</p>



<p>• Un fondo regionale di solidarietà per sostenere le spese legali, sanitarie e assistenziali di chi si ammala.</p>



<p>• Incentivi fino al 65% per la rimozione dell’amianto e la sostituzione con impianti fotovoltaici.</p>



<p>Per il radon, la legge prevede:</p>



<p>• L’avvio di una mappatura regionale dettagliata, campagne di informazione, e il sostegno economico alle famiglie che affrontano interventi per mitigarne gli effetti.</p>



<p>• L’ampliamento della platea dei professionisti autorizzati a validare i progetti di risanamento, inserendo tra questi anche i tecnici inscritti all’Ordine dei Geologi, con comprovata esperienza in materia di rischio radon.</p>



<p><strong>Il diritto alla salute per tutti</strong></p>



<p>“Abbiamo il dovere di non lasciare nessuno indietro &#8211; spiegano i consiglieri regionali Adriano Zuccalà e Valerio Novelli &#8211;&nbsp; Chi si ammala per aver respirato amianto o radon non può essere costretto ad affrontare da solo le conseguenze. Serve un’assunzione di responsabilità collettiva e istituzionale”.</p>



<p>La proposta si ispira alle buone pratiche già adottate in regioni come l’Emilia-Romagna e il Piemonte, ma introduce elementi innovativi sul fronte della trasparenza, della semplificazione delle procedure e del sostegno economico diretto. Ora la palla passa al Consiglio Regionale: se approvata, questa legge potrebbe finalmente dotare il Lazio degli strumenti necessari per affrontare in modo strutturato due minacce sanitarie spesso ignorate. E, soprattutto, dare risposte concrete a cittadini.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Governo Meloni continua a comprare armi da Israele</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/governo-meloni-continua-a-comprare-armi-da-israele/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 May 2025 10:51:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Difesa]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<category><![CDATA[NO al riarmo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36633</guid>

					<description><![CDATA[Mentre a Gaza il criminale governo di Netanyahu prosegue il genocidio dei palestinesi, il governo Meloni non solo non si associa all&#8217;avvertimento di Gran Bretagna, Francia e Canada &#8211; che hanno minacciato sanzioni a Israele se non ferma l&#8217;offensiva a Gaza, dicendosi determinati a riconoscere lo Stato di Palestina &#8211; ma continua a finanziare il [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/meloni-armi-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36635" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/meloni-armi-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/meloni-armi-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/meloni-armi-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/meloni-armi-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/meloni-armi-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/meloni-armi-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/meloni-armi.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Mentre a Gaza il criminale governo di Netanyahu prosegue il genocidio dei palestinesi, il governo Meloni non solo non si associa all&#8217;avvertimento di Gran Bretagna, Francia e Canada &#8211; che hanno minacciato sanzioni a Israele se non ferma l&#8217;offensiva a Gaza, dicendosi determinati a riconoscere lo Stato di Palestina &#8211; ma continua a finanziare il complesso militare-industriale dello Stato di Israele e quindi il genocidio in corso a Gaza.</p>



<p>La Difesa ha chiesto e ottenuto dal Parlamento – con il nostro voto contrario – l’acquisto di radar e altri apparati elettronici prodotti dall&#8217;azienda israeliana Elta Systems controllata dalla Israel Aerospace Industries, il colosso industriale militare dello Stato di Israele. Tecnologie volte a completare la conversione della flotta Gulfstream G500 dell&#8217;Aeronautica Militare in aerei spia e per la guerra elettronica.</p>



<p>Giudichiamo la tempistica di questo programma scandalosamente inopportuna e per questo abbiamo chiesto di sospenderlo fino a quando Israele non fermerà i suoi crimini di guerra e contro l&#8217;umanità a Gaza. Richiesta respinta dalla maggioranza che ha votato a favore del programma. Una maggioranza di governo vergognosa che, come hanno dimostrato anche i 155 milioni di import bellico israeliano lo scorso anno, non ha nessuna vergogna nel finanziare il complesso militare industriale israeliano che sta compiendo il disumano genocidio di Gaza.</p>



<p>Il Movimento 5 Stelle chiede che l&#8217;Italia metta in atto una moratoria totale sulla compravendita di armamenti con Israele finché non fermerà il genocidio del popolo palestinese.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il Movimento 5 stelle Liguria aiuta chi non ce la fa: Salario Minimo, Reddito di Dignità e Reti Solidali</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-movimento-5-stelle-liguria-aiuta-chi-non-ce-la-fa-salario-minimo-reddito-di-dignita-e-reti-solidali/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 May 2025 14:58:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Liguria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36619</guid>

					<description><![CDATA[I cittadini non arrivano a fine mese. Mentre in Italia il caro-vita è fuori controllo, le bollette sono sempre più salate (fino al 44% in più in un solo anno!), le buste paga sono via via più leggere e la sanità è sempre più al collasso, il Governo decide di spostare miliardi di euro sulle [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/liguria-salario-minimo-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36627" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/liguria-salario-minimo-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/liguria-salario-minimo-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/liguria-salario-minimo-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/liguria-salario-minimo-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/liguria-salario-minimo-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/liguria-salario-minimo-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/liguria-salario-minimo.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><strong><em>Di Stefano Giordano, capogruppo M5S regione Liguria</em></strong></figcaption></figure>



<p>I cittadini non arrivano a fine mese. Mentre in Italia il caro-vita è fuori controllo, le bollette sono sempre più salate (fino al 44% in più in un solo anno!), le buste paga sono via via più leggere e la sanità è sempre più al collasso, il Governo decide di spostare miliardi di euro sulle armi. Come se un carro armato potesse sfamare gli indigenti o curare i malati! Con quale coraggio la Meloni potrà guardare negli occhi chi fa persino fatica a fare la spesa per mettere in tavola un pasto decente per sé e i propri figli nonostante lavori? Sì, è proprio così: in Italia, anche chi si alza tutte le mattine e va a lavorare, spesso è povero. Perché non viene pagato il giusto. È l’ora delle scelte coraggiose e tangibili. È l’ora di introdurre il salario minimo legale. Ed è l’ora del reddito di dignità per chi non può lavorare. Ovunque, vediamo sempre più cittadini in difficoltà, famiglie e persino lavoratori spesso costretti a rivolgersi alle organizzazioni no profit per sopperire alle loro magre economie.&nbsp;</p>



<p><strong>Pensando a chi non ce la fa, come M5S Liguria abbiamo&nbsp;depositato un disegno di legge regionale sul Salario Minimo.</strong> Stiamo facendo pressioni affinché venga calendarizzato al più presto. L’assenza di un salario minimo, nel nostro Paese, non solo espone i lavoratori a paghe ingiustamente basse, ma contribuisce anche al cosiddetto fenomeno della “contrattazione malata”, nel quale le condizioni di lavoro e i salari vengono negoziati in modo inefficace e spesso a svantaggio dei lavoratori stessi, con la conseguenza che la disparità salaria continua a persistere e ad aggravarsi. In Aula, vedremo chi ha veramente a cuore i cittadini liguri.</p>



<p>Inoltre, abbiamo&nbsp;organizzato per martedì prossimo al <strong>Music for Peace di Genova</strong>&nbsp;(a partire dalle 20.30, c/o l’Arena&nbsp;Solidarbus di via Balleydier 60), la serata&nbsp;<strong>“Salario Minimo, Reddito di Dignità e Reti Sociali”</strong>.&nbsp;</p>



<p>Con noi ci saranno <strong>la candidata sindaca Silvia Salis</strong>, i parlamentari e candidati del M5S. Proprio per aiutare chi ha bisogno, a fine dibattito ci sarà lo spettacolo a scopo benefico del comico e cabarettista genovese <strong>Andrea Di Marco, volto noto della nuova edizione di Zelig</strong>.&nbsp;</p>



<p><strong>Non si paga il biglietto</strong>: si chiede invece a chi desidera partecipare e assistere allo spettacolo di consegnare all’ingresso generi non deperibili (pasta, riso, biscotti, conserve, cibo in scatola, caffè, zucchero, olio,&nbsp;etc.) a sostegno della raccolta alimentare di Music for Peace.&nbsp;Ci piace così: mentre gli altri raccolgono finanziamenti per la loro campagna elettorale, noi&nbsp;preferiamo aiutare&nbsp;i fragili e chi è ai margini, perché nessuno deve rimanere indietro.</p>



<p><strong>Martedì&nbsp;20&nbsp;maggio 2025</strong>&nbsp;–&nbsp;<strong>Ore 20:30-23:00</strong><br><strong>Music for Peace – Via Balleydier 60, Genova</strong><br><strong>Ingresso gratuito con finalità solidale</strong>:</p>



<p>Si chiede ai partecipanti di portare&nbsp;<strong>generi alimentari non deperibili</strong>, da consegnare all’ingresso, a sostegno della raccolta alimentare di Music for Peace.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>Programma della serata</strong></p>



<p><strong>Ore 20:30&nbsp;– Dibattito pubblico:&nbsp;“Dignità, Salario Minimo e Reddito Universale”</strong></p>



<p>Intervengono:</p>



<p>•&nbsp;<strong>Stefano Giordano</strong>&nbsp;– Consigliere regionale M5S Liguria</p>



<p>•&nbsp;<strong>Tiziana&nbsp;Beghin</strong>&nbsp;–&nbsp;Candidata comunali Genova 2025 (M5S)</p>



<p>•&nbsp;<strong>Elisa Pirro</strong>&nbsp;– Senatrice M5S</p>



<p>•&nbsp;<strong>Susy&nbsp;Matrisciano</strong>&nbsp;–&nbsp;Coordinatrice Comitato Territori M5S,&nbsp;presidente commissione lavoro XVII legislatura&nbsp;(in collegamento)</p>



<p>•&nbsp;<strong>Silvia Salis</strong>&nbsp;– Candidata sindaca Genova 2025</p>



<p>•&nbsp;<strong>Roberto Traversi</strong>&nbsp;– Deputato M5S</p>



<p>•&nbsp;<strong>Luca Pirondini</strong>&nbsp;– Senatore M5S</p>



<p>•&nbsp;<strong>Gaetano Pedullà</strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;eurodeputato M5S&nbsp;(in collegamento)</p>



<p><strong>Ore 21:30</strong>&nbsp;– Spettacolo con&nbsp;<strong>Andrea Di Marco</strong></p>



<p>Musica, satira e riflessione sociale, tra comicità e impegno civile.</p>



<p><strong>Ore 22:30 circa</strong>&nbsp;– Chiusura collettiva sul palco</p>



<p><strong>Saluti finali con tutti i protagonisti della serata</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Penoso fallimento del governo Meloni sul PNRR</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/penoso-fallimento-del-governo-meloni-sul-pnrr/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 May 2025 14:32:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Economia e bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<category><![CDATA[PNRR]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36622</guid>

					<description><![CDATA[L&#8217;Italia senza Pnrr sarebbe in recessione, messa peggio anche della Germania. Per questo è ancor più doloroso constatare la più totale mancanza di svolte nella messa a terra del Piano, nonostante le molteplici rimodulazioni del Governo Meloni, presentate come prodigiose ma alla prova dei fatti inconcludenti, quando non controproducenti. Ancora oggi, così come nei giorni [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/pnrr-fallimento-meloni-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36624" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/pnrr-fallimento-meloni-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/pnrr-fallimento-meloni-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/pnrr-fallimento-meloni-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/pnrr-fallimento-meloni-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/pnrr-fallimento-meloni-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/pnrr-fallimento-meloni-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/pnrr-fallimento-meloni.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>L&#8217;Italia senza Pnrr sarebbe in recessione, messa peggio anche della Germania. Per questo è ancor più doloroso constatare la più totale mancanza di svolte nella messa a terra del Piano, nonostante le molteplici rimodulazioni del Governo Meloni, presentate come prodigiose ma alla prova dei fatti inconcludenti, quando non controproducenti.</p>



<p>Ancora oggi, così come nei giorni scorsi, sulla base dei dati aggiornati del sistema Regis e di quelli della Corte dei conti, emerge un quadro devastante sull&#8217;attuazione del Pnrr: i ministeri chiedono di rivedere il 48% degli obiettivi rimasti da centrare per avere le rate residue; ancora buio pesto sul riutilizzo dei fondi della fallimentare Transizione 5.0, con le aziende continuamente prese per il naso, quando sarebbe della massima urgenza mettere in circolo fondi per un rilancio necessario, soprattutto dopo 26 mesi consecutivi di calo della produzione industriale; inarrestabile riduzione dei nuovi posti negli asili nido, già scesi da 264mila a 150mila e ora destinati a calare a 140mila (a essere ottimisti); messi a terra solo 70 miliardi, ovvero il 58% delle risorse sinora incassate, che a breve scenderà al 50% comprendendo anche la settima rata, ma soprattutto corrispondenti a un misero 36% dei 194 miliardi del dispositivo principale del Pnrr; missioni come inclusione e sanità, nel rilievo della Corte dei conti, vedono una messa a terra intorno al 20%; proiezioni riportate dai giornali dicono che in sanità, per centrare gli obiettivi, il ritmo di spesa dovrebbe essere aumentato di sette volte, cosa impossibile da ottenere; nel 2024 messi a terra solo 18,8 miliardi di spesa sui 42 miliardi originariamente programmati.</p>



<p>Come detto, questi 18 miliardi, seppur miseri rispetto al cronoprogramma originario, hanno permesso all&#8217;Italia di non chiudere il 2024 in recessione. Anche se questo non ha evitato al duo Meloni-Giorgetti di schiantare l&#8217;Italia per l&#8217;ennesima volta contro una crescita da zero virgola. Al netto della squallida televendita dell&#8217;ex ministro Fitto prima, e dell&#8217;attuale ministro Foti adesso, quello sul Pnrr è un penoso fallimento del&nbsp;Governo&nbsp;Meloni.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>A Chieti passa la mozione del Movimento 5 stelle contro il riarmo</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/a-chieti-passa-la-mozione-del-movimento-5-stelle-contro-il-riarmo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 May 2025 09:39:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Abruzzo]]></category>
		<category><![CDATA[NO al riarmo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36615</guid>

					<description><![CDATA[In consiglio comunale a Chieti è stata approvata la mozione contro il riarmo dell’Europa&#160;presentata dal Movimento 5 stelle. Il documento, presentato dal capogruppo in consiglio Luca Amicone con il sostegno dell’assessore alla Sanità Fabio Stella, impegna il sindaco e la giunta a sostenere la sostituzione del “ReArm Europe/Readiness 2030”, il piano di riarmo dell’Europa da [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/chieti-contro-riarmo-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36617" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/chieti-contro-riarmo-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/chieti-contro-riarmo-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/chieti-contro-riarmo-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/chieti-contro-riarmo-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/chieti-contro-riarmo-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/chieti-contro-riarmo-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/chieti-contro-riarmo.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>In consiglio comunale a Chieti è stata approvata la mozione contro il riarmo dell’Europa&nbsp;presentata dal Movimento 5 stelle.</p>



<p>Il documento, presentato dal capogruppo in consiglio Luca Amicone con il sostegno dell’assessore alla Sanità Fabio Stella, impegna il sindaco e la giunta a sostenere la sostituzione del “ReArm Europe/Readiness 2030”, il piano di riarmo dell’Europa da 800 miliardi di euro, con un altro di rilancio e investimenti che promuovano la competitività, gli obiettivi a lungo termine e le priorità politiche quali la spesa sanitaria, il supporto alle filiere produttive e industriali, gli incentivi all’occupazione, l’istruzione, gli investimenti green ed i beni pubblici europei, al fine di rendere l’economia dell’Ue più equa, competitiva, sicura e sostenibile.</p>



<p>Le amministrazioni comunali che sono in prima linea, sanno quanto sia importante concentrare le risorse economiche per determinati campi che vanno incontro alle esigenze delle persone. Una svolta bellicista creerebbe seri problemi economici agli enti locali. Cosa ancora più evidente ai cittadini di un comune che, come molti altri, già eredita mille disastri economici e sociali dal centrodestra e dalle pericolose politiche propagandistiche di questo governo Meloni</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dieci anni della Legge Ecoreati</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/dieci-anni-della-legge-ecoreati/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 May 2025 15:18:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ambiente e Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[ecoreati]]></category>
		<category><![CDATA[Sergio Costa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36609</guid>

					<description><![CDATA[Il 19 maggio 2015 fu approvata una legge rivoluzionaria che ha fatto entrare la parola ambiente nel nostro codice penale. C’è un prima e un dopo quella legge, che è stata approvata grazie all’entusiasmo, la passione, l’energia e la costanza del Movimento 5 Stelle, con il Pd e Sel. Salvatore Micillo, ex deputato del Movimento [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/ecoreati-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36610" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/ecoreati-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/ecoreati-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/ecoreati-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/ecoreati-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/ecoreati-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/ecoreati-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/ecoreati.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>di Sergio Costa, vicepresidente della Camera dei deputati e coordinatore del Comitato &#8220;Pianeta 2050</em>&#8220;</figcaption></figure>



<p>Il 19 maggio 2015 fu approvata una legge rivoluzionaria che ha fatto entrare la parola ambiente nel nostro codice penale.</p>



<p>C’è un prima e un dopo quella legge, che è stata approvata grazie all’entusiasmo, la passione, l’energia e la costanza del Movimento 5 Stelle, con il Pd e Sel. Salvatore Micillo, ex deputato del Movimento e oggi coordinatore regionale della Campania, è uno dei tre primi &nbsp;firmatari della legge, e vale la pena parlarne, oggi, perché sono trascorsi dieci anni e perché, dopo una stagione di vigore e interesse, le bonifiche dei territori inquinati sono ferme.</p>



<p>Grazie alla legge ecoreati sono stati introdotti il delitto di inquinamento e disastro ambientale, l’omessa bonifica, il ravvedimento operoso, sono state inasprite le pene per chi inquina ed è stata allungata la prescrizione per i reati ambientali.</p>



<p><strong>Ricordo i giorni della discussione della legge: </strong>una parte del mondo imprenditoriale temeva che la sua approvazione avrebbe disincentivato l’industria italiana a investire, che molte imprese si sarebbero trasferite all’estero per paura delle pene aumentate.</p>



<p>È accaduto il contrario: la legge è stata uno spartiacque tra l’imprenditoria sana, che è la maggior parte, e quelli che io definisco prenditori, coloro che prendono dal territorio, inquinano, poi fuggono.</p>



<p>Secondo i dati di Legambiente e Libera, in questi dieci anni sono stati 6.979 i reati accertati, uno ogni tre verifiche effettuate, e sequestri per 1,155 miliardi di euro. Il reato di inquinamento ambientale è quello più perseguito, e prima della legge non esisteva.</p>



<p>Molte aziende hanno investito in sicurezza industriale, per uscire dall’illegalità e mettersi al riparo. Ecco allora che l’inasprimento delle pene ha avuto <strong>una funzione deterrente</strong>, che poi è quella che mi sta più a cuore. Perché, quando arriva il delitto penale tutto è già compromesso, c’è stato l’inquinamento, il danno è fatto, c’è un territorio aggredito e una comunità vinta. Quando arriva il diritto penale, abbiamo perso tutti. Il senso profondo e rivoluzionario di questa legge è di dare la possibilità alle aziende di correggere la rotta, di ravvedersi e di emergere facendo crescere non solo i propri profitti ma l’intero territorio.</p>



<p>Quando ero ministro dell’Ambiente ho lavorato a una legge che sarebbe stato il proseguimento naturale della legge ecoreati. L’avevo chiamata Terra mia: una norma che aveva il compito di aiutare ancora maggiormente il mondo imprenditoriale sano punendo, con il daspo, quei pochi <em>prenditori</em>, coloro che avvelenano il terreno, l’aria, l’acqua, che lo fanno consapevolmente e reiteratamente. Era una legge che avrebbe trattato gli inquinatori come criminali e che incrementava il monitoraggio degli impianti e la collaborazione tra le istituzioni. Ma con la caduta del governo Conte II non riuscì a essere discussa.</p>



<p>Inoltre costituii una direzione generale ad hoc che si occupava di bonifiche, e non è una questione meramente amministrativa, ma di personale altamente qualificato dedicato solo alle bonifiche: l’incremento dei fondi spesi fu esponenziale. Purtroppo però quel lavoro è stato smantellato da chi mi ha succeduto.</p>



<p>Ma è alle bonifiche che bisogna guardare per rendere efficace la tutela ambientale: c’è una media bassissima <strong>di 11 ettari bonificati l’anno</strong>. Sui 41 SIN perimetrati, solo il 24% di suolo è stato caratterizzato e solo il 6% bonificato. Non va meglio per le falde, bonificate appena il 2%.&nbsp;Con l’attuale ci vorranno mediamente almeno 60 anni prima di vedere l’iter concluso.</p>



<p>Permettetemi di dire che quando arrivano le inchieste giudiziarie, le indagini degli inquirenti, gli arresti, i sequestri, il danno è fatto. Il territorio è inquinato, i cittadini rimangono inermi e impauriti, a volte hanno legittimamente paura anche a respirare. Ed è per questo che oggi noi dobbiamo assolutamente alzare il livello dell’attenzione e della pressione politica e mediatica affinché partano finalmente le <strong>bonifiche</strong>. La repressione da sola non basta, lo Stato sia capace di costruire un ambiente diverso, di tutelare i cittadini e gli ecosistemi, mettendo al centro il benessere nella tutela delle future generazioni, come prevede l’articolo 9 della Costituzione.</p>



<p>Allo stesso tempo occorre tenere presente che gli ecoreati hanno sempre più un impatto internazionale, sia per le matrici ambientali devastate, sia per le ecomafie capaci sempre di più di delinquere al di fuori dal confine dello Stato.</p>



<p>Ecco quindi che guardare avanti, al futuro della legge ecoreati significa accendere una luce sulla portata internazionale del danno ambientale, una dimensione che deve arrivare alla Corte penale internazionale e faccio appello affinché il nostro governo si unisca a quello degli altri Paesi che hanno chiesto l’introduzione del reato di ecocidio. Ricominciamo da oggi ad <strong>accendere nuovamente il faro sul tema della custodia del Creato</strong>, per salvaguardare le donne e gli uomini del futuro.</p>



<p>Per celebrare questa importante legge abbiamo organizzato un convegno alla Camera dei Deputati che si terrà il 19 maggio alle 15:30 <strong>“2015–2025: Dieci anni dalla legge sugli ecoreati. Bilanci e prospettive”</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
