<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2023 16:09:50 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>In Puglia potenziato il Reddito di dignità e introdotta la Dote educativa di comunità</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-puglia-potenziato-il-reddito-di-dignita-e-introdotta-la-dote-educativa-di-comunita/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 Dec 2023 15:36:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Puglia]]></category>
		<category><![CDATA[Reddito di dignità]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26735</guid>

					<description><![CDATA[In Puglia il Movimento 5 Stelle sta lavorando per aiutare i più deboli che soffrono a causa dei tagli effettuati dal Governo in carica, che dimentica le fasce più fragili del nostro Paese. L’assessora al Welfare Rosa Barone per non lasciare nessuno indietro, visto il momento economico così difficile, ha messo in campo strumenti che [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/puglia-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26738" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/puglia-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/puglia-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/puglia-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/puglia-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/puglia-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/puglia-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/puglia.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>In Puglia il Movimento 5 Stelle sta lavorando per aiutare i più deboli che soffrono a causa dei tagli effettuati dal Governo in carica, che dimentica le fasce più fragili del nostro Paese.</p>



<p>L’assessora al Welfare Rosa Barone per non lasciare nessuno indietro, visto il momento economico così difficile, ha messo in campo strumenti che favoriscono l’inclusione sociale e lavorativa, non dimenticando tutto quello che riguarda il benessere della persona.</p>



<p><br>È stato, infatti, potenziato il #RedditodiDignità, che mette insieme inclusione sociale e lavorativa per dare sostegno alle persone più fragili: la misura prevede un’indennità economica mensile di 500 euro a fronte della sottoscrizione del Patto di inclusione e dello svolgimento delle prestazioni da questo previste, per un massimo di 12 mensilità.</p>



<p><br>Oltre alla povertà economica e sociale si è voluto anche combattere la povertà culturale. La grande novità è infatti la dote educativa di comunità: un contributo regionale rivolto all’intero nucleo familiare del beneficiario #ReD, da un minimo di 500 euro ad un massimo di 1.500,00 per la fruizione di prestazioni e servizi di carattere educativo, ludico e ricreativo e culturale, per conciliare i tempi di vita familiare con quelli lavorativi. Dai voucher per assistere a concerti, spettacoli teatrali, a quelli per poter frequentare scuole di pittura, di recitazione, di scultura, a quelli che riguardano la salute.</p>



<p><br>La dote educativa e di comunità, va nel percorso del welfare culturale per cui si sta impegnando la consigliera delegata alle Politiche Culturali Grazia Di Bari perché è importante un modello integrato di benessere che veda insieme politiche sociali, sanitarie e culturali. La cultura non deve essere considerata un lusso o, peggio ancora, qualcosa di superfluo. Promuoverne la fruizione vuol dire creare nuove opportunità di lavoro e prendersi davvero cura dei cittadini più fragili.</p>



<p><br>Lavoriamo per continuare a potenziare questi strumenti di inclusione sociale, affinché i cittadini non si sentano soli nei momenti di difficoltà.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Meloni davanti al giurì d’onore: cosa dirà delle sue falsità sul MES?</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/meloni-davanti-al-giuri-donore-cosa-dira-delle-sue-falsita-sul-mes/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 Dec 2023 15:33:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Economia e bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<category><![CDATA[MES]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26729</guid>

					<description><![CDATA[Giorgia Meloni in Senato ha dichiarato quanto segue sull’operato del presidente Conte in merito alla riforma del Mes: “Lo ha fatto il Governo Conte, senza mandato parlamentare. E lo ha fatto, udite udite, un giorno dopo essersi dimesso, quando era in carica solamente per gli affari correnti, nascondendolo agli italiani e con il favore delle [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Meloni-davanti-al-giuri-donore-cosa-dira-delle-sue-falsita-sul-MES-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26732" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Meloni-davanti-al-giuri-donore-cosa-dira-delle-sue-falsita-sul-MES-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Meloni-davanti-al-giuri-donore-cosa-dira-delle-sue-falsita-sul-MES-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Meloni-davanti-al-giuri-donore-cosa-dira-delle-sue-falsita-sul-MES-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Meloni-davanti-al-giuri-donore-cosa-dira-delle-sue-falsita-sul-MES-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Meloni-davanti-al-giuri-donore-cosa-dira-delle-sue-falsita-sul-MES-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Meloni-davanti-al-giuri-donore-cosa-dira-delle-sue-falsita-sul-MES-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Meloni-davanti-al-giuri-donore-cosa-dira-delle-sue-falsita-sul-MES.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Giorgia Meloni in Senato ha dichiarato quanto segue sull’operato del presidente Conte in merito alla <strong>riforma del Mes</strong>:</p>



<p>“<strong>Lo ha fatto il Governo Conte, senza mandato parlamentare</strong>. E lo ha fatto, udite udite, un giorno dopo essersi dimesso, quando era in carica solamente per gli affari correnti, nascondendolo agli italiani e con il favore delle tenebre”.</p>



<p>Bugie su bugie!!!</p>



<p>La replica del presidente Conte non si è fatta attendere:</p>



<p>“<strong>Un cumulo di falsità illustrate in Parlamento</strong>, davanti ai cittadini e al popolo italiano. Questa cosa è inaccettabile, umilia la verità dei fatti, la Costituzione e il Parlamento. È per questo che ho chiesto la costituzione di un <strong>Giurì d’onore </strong>al presidente della Camera <strong>affinchè siano accertate tutte queste falsità</strong>.</p>



<p>Giorgia Meloni, risponderai delle tue dichiarazioni e della tua condotta davanti ad una commissione speciale; dovrai difenderti da queste falsità, perché io ho parlato sempre in modo chiaro e alla luce del sole, ho agito in maniera corretta in Parlamento, <strong>ho agito con un mandato e ho fatto tutti i passaggi in modo trasparente</strong>. E tu, invece, sul Mes cosa farai? Quando ce lo dirai? Quando ti assumerai le tue responsabilità?”</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Giuseppe Conte - Conferenza stampa | 18/12/2023" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/3CyO1tcnd_U?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tutti i numeri che certificano il disastro economico del governo Meloni</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/tutti-i-numeri-che-certificano-il-disastro-economico-del-governo-meloni/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 18 Dec 2023 15:48:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Economia e bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<category><![CDATA[PNRR]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26710</guid>

					<description><![CDATA[Il 28 aprile 2023 Meloni dichiara: “Basta Tafazzi, l’economia italiana va molto bene, i provvedimenti di questo Governo sono efficaci”. Neanche il tempo di dirlo che l’Istat certifica un crollo della produzione industriale ad aprile del 7,2%. Per trovare un calo superiore, nei dati corretti per il calendario, bisogna tornare a luglio 2020, nella fase [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/meloni-2-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26712" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/meloni-2-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/meloni-2-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/meloni-2-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/meloni-2-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/meloni-2-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/meloni-2-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/meloni-2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption">  </figcaption></figure>



<p>Il 28 aprile 2023 Meloni dichiara: “Basta Tafazzi, l’economia italiana va molto bene, i provvedimenti di questo Governo sono efficaci”. Neanche il tempo di dirlo che l’Istat certifica un crollo della produzione industriale ad aprile del 7,2%. Per trovare un calo superiore, nei dati corretti per il calendario, bisogna tornare a luglio 2020, nella fase 2 dell&#8217;emergenza pandemica, quando la flessione era stata dell&#8217;8,3%.</p>



<p>Il 31 luglio, con l’inflazione che morde e la benzina che sfonda i due euro, la Premier si esalta nell&#8217;intervista rilasciata all&#8217;emittente americana, Fox News, durante il suo viaggio a Washington: “Il Paese cresce più delle altre grandi economie europee, abbiamo il più alto tasso di occupazione, occupazione stabile e femminile. Le cose vanno bene&#8221;.</p>



<p>Tre mesi dopo, nelle sue ‘Prospettive per l’economia italiana – anni 2023-2024’, l’Istat ha certificato l’allarmante crollo di tutti i principali indicatori economici:</p>



<p>1) La crescita del Pil va a picco: dal +8,3% del 2021 e dal +3,7% del 2022 (record cumulato in Ue) si passa a uno striminzito +0,7% per il 2023 e a un altrettanto striminzito +0,7% nel 2024. Già nel 2023 torniamo sotto Francia e Spagna, agganciando a malapena la media Eurozona.</p>



<p>2) Crolla la crescita degli investimenti: dal +20% del 2021 e dal +10% del 2022 si passa a un misero +0,6% del 2023 e a un altrettanto misero +0,6% del 2024.</p>



<p>3) Crolla la crescita della spesa delle famiglie: dal +5,3% del 2021 e dal +5% del 2022 si passa a +1,4% nel 2023 e al +1% del 2024.</p>



<p>Un disastro economico inenarrabile che continua: l’Istat ha certificato a ottobre 2023 il nono mese consecutivo di calo della produzione industriale su base tendenziale, ovvero singolo mese 2023 confrontato con lo stesso mese 2022.</p>



<p>E non va meglio dal punto di vista della spesa del Pnrr, di cui la Meloni si vanta senza motivo: a inizio dicembre l’Ufficio parlamentare di Bilancio ha certificato il devastante ritardo nella messa a terra dei fondi. Questi i dati: spesi finora 28,1 miliardi, pari al 14,7% dell’intero Piano; nel 2023 spesi solo 2,5 miliardi, ovvero soltanto il 7,4% delle somme da spendere nell’anno; nella sanità speso solo l’1% dei 15,6 miliardi previsti dal Pnrr nella Missione salute.</p>



<p>I numeri smontano i deliri propagandistici di Giorgia Meloni. Per quanto tempo continuerà a mentire agli italiani?</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Fontana taglia i fondi per la lotta alla mafia in Lombardia</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/fontana-taglia-i-fondi-per-la-lotta-alla-mafia-in-lombardia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Dec 2023 15:52:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26701</guid>

					<description><![CDATA[La lotta alla mafia non è un capitolo di spesa, è un investimento per la crescita della Lombardia, delle sue imprese e dei suoi cittadini onesti. Un concetto che la Giunta Fontana sembrerebbe non condividere. Per questo i consiglieri del Movimento 5 Stelle sono pronti a dare battaglia in Aula, affinché le risorse destinate alla [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Fontana-taglia-i-fondi-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26704" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Fontana-taglia-i-fondi-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Fontana-taglia-i-fondi-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Fontana-taglia-i-fondi-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Fontana-taglia-i-fondi-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Fontana-taglia-i-fondi-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Fontana-taglia-i-fondi-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Fontana-taglia-i-fondi.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>La lotta alla mafia non è un capitolo di spesa, è un investimento per la crescita della Lombardia, delle sue imprese e dei suoi cittadini onesti. Un concetto che la Giunta Fontana sembrerebbe non condividere. Per questo<strong> i consiglieri del Movimento 5 Stelle sono pronti a dare battaglia in Aula, affinché le risorse destinate alla lotta alla mafia non siano tagliate.</strong></p>



<p>Se il <strong>centrodestra</strong> decidesse di proseguire su questa strada, <strong>minerebbe alcuni dei fondamenti stessi delle politiche antimafia</strong>: i <strong>beni confiscati,</strong> che rappresentano il presidio tangibile della presenza mafiosa sul territorio lombardo e il modo in cui le Istituzioni possono vincerla.&nbsp;</p>



<p>Quando, come Commissione Antimafia, i consiglieri regionali vanno a parlare nelle scuole mostrano le foto degli immobili confiscati vicini a casa loro. I ragazzi di oggi sono lontani, nel tempo come nello spazio, dal periodo stragista, quindi dobbiamo insegnare loro come si mimetizza la mafia e quanto, a loro insaputa, ne siano circondati.&nbsp;</p>



<p>Anche per questo è assolutamente fondamentale che non vengano tolte risorse per il recupero e il riutilizzo ai fini sociali dei beni confiscati alla mafia.</p>



<p><strong>Grave anche il taglio dei fondi per le campagne formative contro l&#8217;usura e il racket e l&#8217;educazione alla legalità</strong>, che ricordiamo essere una delle quattro competenze della Commissione Speciale, della quale è presidente la nostra portavoce Paola Pollini.</p>



<p>Alla <strong>Giunta Fontana</strong> non sembrano nemmeno interessare i sacrifici che la lotta alla mafia ha comportato: se fossero confermati anche i <strong>tagli alle iniziative a sostegno delle vittime della criminalità e delle mafie,</strong> da gennaio, queste saranno vittime due volte.</p>



<p><strong>I tagli sono messi nero su bianco nelle tabelle allegate al bilancio di previsione 2024-2026</strong>.&nbsp;</p>



<p>Ci dicono che il “contributo agli enti locali per il recupero e l’utilizzo a fini sociali o istituzionali dei beni confiscati alla criminalità passerà dai quasi 2 milioni di euro spesi nel 2023 a 1 milione e 200mila euro previsto per il prossimo anno. Le risorse per i “contributi ai concessionari per il recupero e il riutilizzo ai fini sociali dei beni confiscati alla criminalità organizzata” passeranno dall’attuale stanziamento di 300mila euro ai 100mila previsti per il prossimo anno. Azzerati invece &#8211; stiamo parlando di circa 80mila euro &#8211; le risorse e “iniziative di comunicazione, informazione e sensibilizzazione per prevenire il fenomeno dell’usura”.&nbsp;</p>



<p><strong>Regione Lombardia</strong> non prevede nemmeno di rinnovare lo stanziamento di 25mila euro dedicato ai “trasferimenti ad amministrazioni locali per azioni orientate all’educazione e alla legalità”. I tagli non hanno risparmiato nemmeno le vittime della criminalità e della mafia e i “trasferimenti correnti ad amministrazioni centrali per iniziative a sostegno delle vittime della criminalità e della mafia” passano da 140 a 100mila euro, mentre i “trasferimenti correnti ad amministrazioni locali per iniziative a sostegno delle vittime della criminalità e interventi per la prevenzione” calano dai 254mila euro previsti nel 2022 ai 30mila a bilancio per il 2024.</p>



<p>Pochi giorni fa la Dr.ssa Dolci, sostituto procuratore della DDA di Milano, e il Prof. Nando Dalla Chiesa, hanno lanciato un allarmante messaggio di allarme sulla massiccia e radicata presenza di tutte le cosche mafiose nazionali ed estere, in primis la &#8216;Ndrangheta, sul territorio lombardo.<br>Eppure, con i tagli al bilancio, la Giunta sembra voler andare esattamente nella direzione opposta. <strong>Per questo il Movimento 5 Stelle Lombardia ha depositato un Ordine del giorno alla prossima legge di bilancio regionale: pretendiamo che le risorse tagliate siano immediatamente ripristinate.</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Con #GiocattoliInMovimento riusi, scambi e fai del bene all’ambiente</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/con-giocattoliinmovimento-riusi-scambi-e-fai-del-bene-allambiente/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Dec 2023 11:44:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Giocattoli in Movimento]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26695</guid>

					<description><![CDATA[Orsacchiotti, trenini, bambole, puzzle…. I giocattoli possono inquinare se non vengono smaltiti correttamente. Infatti molti contengono componenti elettronici o plastiche non biodegradabili. Ad oggi, la maggior parte dei giocattoli di plastica vengono fabbricati in Cina, che è il primo produttore mondiale di giocattoli.&#160; Così come per tutti gli oggetti di plastica, anche l’impatto ambientale dei [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-mov-3-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26697" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-mov-3-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-mov-3-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-mov-3-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-mov-3-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-mov-3-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-mov-3-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-mov-3.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Orsacchiotti, trenini, bambole, puzzle…. I giocattoli possono inquinare se non vengono smaltiti correttamente. Infatti molti contengono componenti elettronici o plastiche non biodegradabili. Ad oggi, la maggior parte dei giocattoli di plastica vengono fabbricati in Cina, che è il primo produttore mondiale di giocattoli.&nbsp;</p>



<p><strong>Così come per tutti gli oggetti di plastica, anche l’impatto ambientale dei giocattoli è molto elevato, sia per la produzione che per lo smaltimento. </strong>La produzione infatti richiede l’uso di petrolio, una risorsa non rinnovabile, e genera emissioni di CO2 che contribuiscono al riscaldamento globale. Inoltre lo smaltimento dei giocattoli di plastica, spesso non riciclabili, provoca inquinamento dei suoli, delle acque e della fauna selvatica.&nbsp;</p>



<p><strong>Si stima che ogni anno vengano prodotti 8,5 milioni di tonnellate di rifiuti di plastica solo dai giocattoli.</strong></p>



<p>Per ridurre il loro impatto ambientale, si possono scegliere quelli realizzati con materiali naturali o biodegradabili, come legno, bambù, sughero, lana o mais. </p>



<p>Fortunatamente la crescente sensibilità sul tema dell’inquinamento ma anche della salute dei nostri bambini, sta spingendo sempre più ad acquistare “giochi sostenibili”.&nbsp;</p>



<p><strong>Soprattutto è possibile riciclare o riutilizzare i vecchi giocattoli, trasformandoli in oggetti di design o donandoli a chi ne ha bisogno.</strong>&nbsp;</p>



<p>È proprio con questo spirito che si svolge anche quest’anno, durante tutte le festività natalizie e fino al 6 gennaio, la campagna del Movimento 5 stelle <strong>#GiocattoliInMovimento.</strong></p>



<p>E allora perché buttare giochi ancora in buono stato quando potrebbero far felici ancora molti bambini? All’usa e getta noi preferiamo il riciclo, il riuso e lo scambio! È utile ai genitori per salvaguardare il Pianeta e &#8211; perché no &#8211; risparmiare un po’ di denaro, inoltre aiuta i bambini ad apprendere la cultura del riuso e del riciclo.</p>



<p>Diamo una seconda vita alle bambole, ai giochi scartati e abbandonati, o magari superati “per limite d’età”, ai videogiochi sostituiti dall’ultimissimo modello ma perfettamente funzionanti, ai libri per bambini e per ragazzi.</p>



<p><strong>Il funzionamento è molto semplice:</strong> porta due o più giocattoli o libri per bambini a un gazebo del Movimento organizzato in una delle tante piazze italiane fino al 6 gennaio, in cambio ne potrai prendere uno a tua scelta.</p>



<p><strong>Unico requisito: i giochi devono essere integri e utilizzabili.&nbsp;</strong></p>



<p>I giocattoli raccolti ai nostri banchetti verranno donati a reparti pediatrici, case di accoglienza per minori e strutture per l’infanzia. Portiamo un po’ di felicità a bambini meno fortunati e non dimentichiamo che aiutiamo l’ambiente: riduciamo la produzione di plastica e evitiamo che tanti giochi ancora utilizzabili finiscano in discarica.</p>



<p><strong>Non ci sono scuse: fino al 6 gennaio vi aspettiamo in piazza!</strong></p>



<p>• Raggiungi un gazebo e porta i giocattoli che i tuoi bimbi non usano più. Trovi i banchetti più vicini qui <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list</a></p>



<p>• Pubblica sui social le foto e i video dell’iniziativa usando l’hashtag #GiocattoliInMovimento. Saranno rilanciati dai social ufficiali del Movimento 5 stelle.</p>



<p><a href="https://drive.google.com/open?id=1LCWyFVRqzVE64qNtmPWOcbrZpx4XX27i&amp;usp=drive_fs" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Qui potete scaricare il kit grafico dell’iniziativa</strong></a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il centrodestra vuole trasformare i cittadini del Lazio da abitanti a topi da scantinato</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-centrodestra-vuole-trasformare-i-cittadini-del-lazio-da-abitanti-a-topi-da-scantinato/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Dec 2023 16:24:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lazio]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26442</guid>

					<description><![CDATA[In Regione Lazio il centrodestra ha presentato una proposta di legge che consente di trasformare i vani e i locali seminterrati in abitazioni, in deroga ai limiti, alle prescrizioni e ai regolamenti edilizi vigenti, per lasciare il campo libero a chi potrà, in questo modo, fare profitto sulla pelle di chi ha bisogno di una [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Lazio-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26443" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Lazio-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Lazio-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Lazio-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Lazio-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Lazio-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Lazio-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Lazio.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>In Regione Lazio il centrodestra ha presentato una proposta di legge che consente di trasformare i vani e i locali seminterrati in abitazioni, in deroga ai limiti, alle prescrizioni e ai regolamenti edilizi vigenti, per lasciare il campo libero a chi potrà, in questo modo,<strong> fare profitto sulla pelle di chi ha bisogno di una casa.</strong></p>



<p><strong>La scellerata PdL è a firma di Cartaginese (Lega), Grasselli (FI) e Neri (Noi Moderati) e, ancora una volta, segue la logica classista di questa destra contemporanea che toglie il Reddito di Cittadinanza, vuole pagare le persone due euro l’ora e poi infilarle pure negli scantinati, come topi. Contestualmente, consente ai costruttori di fare business con le riqualificazioni degli immobili.</strong><br>Una proposta di legge che libera la strada ad una deregulation urbanistica senza nessuna attenzione verso la pianificazione territoriale, la sicurezza e la salute delle persone.</p>



<p>Il Movimento 5 stelle in Regione Lazio respinge questa legge completamente tesa ad <strong>alimentare speculazioni edilizie</strong>, addirittura con agevolazioni e sgravi fiscali, che non tiene conto dell’impatto che tali cambi di destinazione d’uso possano avere sulla <strong>vivibilità dei quartieri</strong>, soprattutto quelli ad alta densità abitativa.</p>



<p>Un testo che si contraddice da solo, che viene illustrato dai proponenti come uno strumento per ridurre il consumo di suolo e nel contempo, per forza di cose, prevede la realizzazione di nuove aree parcheggio in funzione dell’aumento del numero dei residenti. <strong>Aree parcheggio che, tra l’altro, dovranno essere realizzate non dai costruttori, ai quali spetterà solo il versamento di una somma una-tantum, ma dai Comuni, i quali dovranno preoccuparsi di individuarle e poi realizzarle, con costi nettamente superiori alla “tassa” versata e che ricadranno inevitabilmente sulla comunità.</strong></p>



<p>Nessuna attenzione è stata posta alla salubrità dei locali che si andranno a recuperare: la stessa presenza di<strong> gas radon &#8211; che a volte si trova negli scantinati e che rappresenta la seconda causa di tumore ai polmoni</strong> &#8211; secondo la proposta di legge, dovrà essere verificata entro due anni dal cambio di destinazione d’uso, e solo entro i due anni successivi si potrà procedere alla bonifica. Questo significa che <strong>per quattro anni si consentirà alle persone di vivere in locali insalubri, oltre che sottoterra, e ammassate in quartieri che diventerebbero sovraffollati come dei veri e propri formicai.</strong></p>



<p>Se questa è la cultura dell’abitare del centrodestra, noi la pensiamo in maniera completamente diversa e contrasteremo con tutti gli strumenti democratici a nostra disposizione questa proposta di legge che genererà una trasformazione dell’architettura urbana senza alcuna implementazione dei servizi primari.</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Votazione 11 dicembre &#8211; Risultati</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/votazione-11-dicembre-risultati/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Dec 2023 21:51:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Risultati]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26385</guid>

					<description><![CDATA[Si è conclusa alle ore 22.00 di oggi 11 dicembre 2023 la consultazione in rete degli iscritti. Totale votanti: 19.357 1. Approvazione della proposta di destinazione di un milione di euro delle restituzioni dei portavoce alle popolazioni dell’Emilia Romagna colpite dall’alluvione di maggio 2023 Hanno votato SI:&#160;17.479Hanno votato NO:&#160;1.878Pertanto la proposta é approvata. 2. Elezione [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/11-dicembre-2023-RISULTATI-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-26388" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/11-dicembre-2023-RISULTATI-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/11-dicembre-2023-RISULTATI-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/11-dicembre-2023-RISULTATI-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/11-dicembre-2023-RISULTATI-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/11-dicembre-2023-RISULTATI-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/11-dicembre-2023-RISULTATI-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/11-dicembre-2023-RISULTATI.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Si è conclusa alle ore 22.00 di oggi 11 dicembre 2023 la consultazione in rete degli iscritti.</p>



<p>Totale votanti: <strong>19.357</strong></p>



<p class="has-vivid-red-color has-text-color"></p>



<p class="has-vivid-red-color has-text-color"><strong>1. Approvazione della proposta di destinazione di un milione di euro delle restituzioni dei portavoce alle popolazioni dell’Emilia Romagna colpite dall’alluvione di maggio 2023</strong></p>



<p class="has-black-color has-text-color">Hanno votato SI:&nbsp;<strong>17.479</strong><br>Hanno votato NO:&nbsp;<strong>1.878</strong><br><strong>Pertanto la proposta é approvata.</strong></p>



<p> </p>



<p class="has-vivid-red-color has-text-color"><strong>2. Elezione del tesoriere del MoVimento 5 Stelle, nella persona di Claudio Cominardi</strong></p>



<p class="has-black-color has-text-color">Hanno votato SI:&nbsp;<strong>18.181</strong><br>Hanno votato NO:&nbsp;<strong>1.176</strong><br><strong>Pertanto la proposta é approvata.</strong></p>



<p> </p>



<p class="has-vivid-red-color has-text-color"><strong>3. Elezione di un vicepresidente del MoVimento 5 Stelle, nella persona di Chiara Appendino</strong></p>



<p class="has-black-color has-text-color">Hanno votato SI:&nbsp;<strong>18.503</strong><br>Hanno votato NO:&nbsp;<strong>854</strong><br><strong>Pertanto la proposta é approvata.</strong></p>



<p> </p>



<p class="has-vivid-red-color has-text-color"><strong>4. Approvazione della proposta del Presidente di elezione dei componenti dei Comitati previsti dallo Statuto.</strong></p>



<ul>
<li>Comitato per la formazione e l’aggiornamento: Pasquale Tridico (coordinatore), Luigi Gallo, Patty L’Abbate, Sabrina Pignedoli Manuel Tuzi<br>Hanno votato SI:&nbsp;<strong>18.361</strong><br>Hanno votato NO:&nbsp;<strong>996</strong><br><strong>Pertanto la proposta é approvata.</strong></li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li>Comitato per i rapporti territoriali: Mariassunta “Susy” Matrisciano (coordinatrice), Rossella Accoto, Dolores Bevilacqua, Enrico Cappelletti, Agostino Santillo<br>Hanno votato SI:&nbsp;<strong>17.961</strong><br>Hanno votato NO:&nbsp;<strong>1.396</strong><br><strong>Pertanto la proposta é approvata.</strong></li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li>Comitato nazionale progetti: Gianluca Perilli (coordinatore), Paola Carinelli, Roberto Castiglion, Tiziana Ciprini, Luca Pirondini<br>Hanno votato SI:&nbsp;<strong>18.184</strong><br>Hanno votato NO:&nbsp;<strong>1.173</strong><br><strong>Pertanto la proposta é approvata.</strong></li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li>Comitato per i rapporti europei e internazionali: Laura Ferrara (coordinatrice), Tiziana Beghin, Ettore Licheri, Bruno Marton, Filippo Scerra<br>Hanno votato SI:&nbsp;<strong>18.267</strong><br>Hanno votato NO:&nbsp;<strong>1.090</strong><br><strong>Pertanto la proposta é approvata.</strong></li>
</ul>



<p> </p>



<p class="has-vivid-red-color has-text-color"><strong>5. Approvazione della proposta del Presidente di istituzione di&nbsp;Comitati previsti dallo Statuto in via facoltativa&nbsp;e di elezione dei relativi componenti</strong></p>



<ul>
<li><strong>Istituzioni e coesione territoriale: </strong>Alfonso Colucci (coordinatore)<strong>, </strong>Enrica Alifano<strong>, </strong>Carmela Auriemma, Roberto Cataldi<strong>, </strong>Ada Lopreiato<br>Hanno votato SI:&nbsp;<strong>17.956</strong><br>Hanno votato NO:&nbsp;<strong>1.401</strong><br><strong>Pertanto la proposta é approvata.</strong></li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Enti locali: </strong>Roberto Gravina (coordinatore)<strong>, </strong>Ida Carmina<strong>, </strong>Maria Angela Danzì<strong>, </strong>Roberto Gambino<strong>, </strong>Adriano Zuccalà<br>Hanno votato SI:&nbsp;<strong>17.960</strong><br>Hanno votato NO:&nbsp;<strong>1.397</strong><br><strong>Pertanto la proposta é approvata.</strong></li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Economia lavoro impresa: </strong>Mario Turco (coordinatore)<strong>, </strong>Nunzia Catalfo<strong>, </strong>Emiliano Fenu, Sabrina Licheri<strong>, </strong>Daniele Pesco<br>Hanno votato SI:&nbsp;<strong>18.168</strong><br>Hanno votato NO:&nbsp;<strong>1.189</strong><br><strong>Pertanto la proposta é approvata.</strong></li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Salute e inclusione sociale: </strong>Andrea Quartini (coordinatore)<strong>, </strong>Stanislao Di Piazza<strong>, </strong>Barbara Guidolin <strong>, </strong>Orfeo Mazzella<strong>, </strong>Elisa Pirro<br>Hanno votato SI:&nbsp;<strong>18.068</strong><br>Hanno votato NO:&nbsp;<strong>1.289</strong><br><strong>Pertanto la proposta é approvata.</strong></li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Giustizia e legalità: </strong>Roberto Scarpinato (coordinatore)<strong>, </strong>Federico Cafiero De Raho<strong>, </strong>Valentina D’Orso<strong>, </strong>Carla Giuliano<strong>, </strong>Giulia Sarti<br>Hanno votato SI:&nbsp;<strong>18.55</strong>1<br>Hanno votato NO:&nbsp;<strong>806</strong><br><strong>Pertanto la proposta é approvata.</strong></li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Transizione ecologica e digitale: </strong>Gianni Girotto (coordinatore)<strong>, </strong>Antonio Caso<strong>, </strong>Giovanni Pau, Emma Pavanelli<strong>, </strong>Elena Sironi<br>Hanno votato SI:&nbsp;<strong>18.137</strong><br>Hanno votato NO:&nbsp;<strong>1.220</strong><br><strong>Pertanto la proposta é approvata.</strong></li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Istruzione, università, cultura e informazione: </strong>Salvatore Giuliano (coordinatore)<strong>, </strong>Gaetano Amato<strong>, </strong>Dario Carotenuto, Daniela Morfino<strong>, </strong>Anna Laura Orrico<br>Hanno votato SI:&nbsp;<strong>18.041</strong><br>Hanno votato NO:&nbsp;<strong>1.316</strong><br><strong>Pertanto la proposta é approvata.</strong></li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Politiche di genere e diritti civili: </strong>Alessandra Maiorino (coordinatrice)<strong>, </strong>Stefania Ascari, Anna Bilotti<strong>, </strong>Mario Furore<strong>, </strong>Luca Trapanese<br>Hanno votato SI:&nbsp;<strong>18.127</strong><br>Hanno votato NO:&nbsp;<strong>1.230</strong><br><strong>Pertanto la proposta é approvata.</strong></li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>“Città 2050” e Pnrr </strong>(sicurezza e politiche per la casa): Chiara Appendino (coordinatrice), Concetta Damante, Gianmaria De Stefanis, Francesco Mandoi, Marco Pellegrini<br>Hanno votato SI:&nbsp;<strong>18.338</strong><br>Hanno votato NO:&nbsp;<strong>1.019</strong><br><strong>Pertanto la proposta é approvata.</strong></li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>“Pianeta 2050” </strong>(politiche alimentari, dissesto idrogeologico, protezione animali): Sergio Costa (coordinatore), Alessandro Caramiello, Carmen Di Lauro, Ilaria Fontana, Gisella Naturale<br>Hanno votato SI:&nbsp;<strong>18.407</strong><br>Hanno votato NO:&nbsp;<strong>950</strong><br><strong>Pertanto la proposta é approvata.</strong></li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Politiche giovanili: </strong>Vittoria Baldino (coordinatrice),Davide Aiello, Valentina Barzotti, Marianna Ricciardi<strong>, </strong>Marco Zerbino<br>Hanno votato SI:&nbsp;<strong>18.163</strong><br>Hanno votato NO:&nbsp;<strong>1.194</strong><br><strong>Pertanto la proposta é approvata.</strong></li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Infrastrutture e mobilità sostenibile: </strong>Gabriella Di Girolamo (coordinatrice)<strong>, </strong>Giorgio Fede, Antonino Iaria, Carmela Mucherino<strong>, </strong>Roberto Traversi<br>Hanno votato SI: <strong>18.010</strong><br>Hanno votato NO: <strong>1.347</strong><br><strong>Pertanto la proposta é approvata.</strong></li>
</ul>



<p></p>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td class="has-text-align-center" data-align="center">    <strong> </strong>  <br><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/m5s_11dic23_d5ac0b1d-07b9-43c0-aa03-66b522045949_11-12-2023.pdf" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/m5s_11dic23_d5ac0b1d-07b9-43c0-aa03-66b522045949_11-12-2023.pdf">Qui è possibile scaricare il report completo della votazione.</a><br></td></tr></tbody></table></figure>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cara Meloni, scelga fra l’Italia e il suo cerchio magico</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/cara-meloni-scelga-fra-litalia-e-il-suo-cerchio-magico/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Dec 2023 11:11:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Giuseppe Conte]]></category>
		<category><![CDATA[Governo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26366</guid>

					<description><![CDATA[Presidente Meloni, in un video Lei si è rivolta ai cittadini sostenendo di aver portato al Governo «l&#8217;Italia di quelli che si sono sempre rimboccati le maniche ma sono stati puntualmente scavalcati da furbi e privilegiati, in una società nella quale per andare avanti dovevi soprattutto far parte del giro giusto di amicizie». Credo che, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Cara-Meloni-scelga-fra-lItalia-e-il-suo-cerchio-magico-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26369" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Cara-Meloni-scelga-fra-lItalia-e-il-suo-cerchio-magico-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Cara-Meloni-scelga-fra-lItalia-e-il-suo-cerchio-magico-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Cara-Meloni-scelga-fra-lItalia-e-il-suo-cerchio-magico-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Cara-Meloni-scelga-fra-lItalia-e-il-suo-cerchio-magico-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Cara-Meloni-scelga-fra-lItalia-e-il-suo-cerchio-magico-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Cara-Meloni-scelga-fra-lItalia-e-il-suo-cerchio-magico-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Cara-Meloni-scelga-fra-lItalia-e-il-suo-cerchio-magico.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Presidente Meloni, in un video Lei si è rivolta ai cittadini sostenendo di aver portato al Governo «l&#8217;Italia di quelli che si sono sempre rimboccati le maniche ma sono stati puntualmente scavalcati da furbi e privilegiati, in una società nella quale per andare avanti dovevi soprattutto far parte del giro giusto di amicizie».</p>



<p>Credo che, con queste parole, Lei abbia fotografato l&#8217;aspirazione autentica degli italiani ad avere una <strong>politica nuova che si spoglia degli odiosi privilegi </strong>e rinuncia a proteggere solo se stessa. Una politica che ha come priorità i bisogni dei cittadini e non la tutela degli interessi di potenti, di colleghi di partito, di amici o magari parenti appartenenti a un &#8220;cerchio magico&#8221;.</p>



<p>Purtroppo, le scelte che Lei fin qui ha compiuto <strong>vanno in direzione diametralmente opposta rispetto a quelle sue parole</strong>. Guardiamo alla vicenda del sottosegretario alla giustizia di Fratelli d&#8217;Italia, Andrea Delmastro. Il M5S ha chiesto le sue dimissioni ben prima che venisse rinviato a giudizio. Gli auguriamo l&#8217;assoluzione, ma la nostra richiesta esula dall&#8217;esito del procedimento penale. Punta a proteggere il prestigio e l&#8217;imparzialità dell&#8217;istituzione di governo agli occhi dei cittadini. È grave che Delmastro resti al Governo. Ha utilizzato il suo ruolo per acquisire informazioni &#8220;riservate&#8221;, particolarmente sensibili per l&#8217;azione dello Stato contro mafia e terrorismo, per poi trasmetterle al suo coinquilino e compagno di partito, Giovanni Donzelli, il quale, a sua volta, le ha utilizzate per attaccare un partito di opposizione.</p>



<p>Possono sentirsi tranquilli gli italiani se due esponenti del Suo partito che ricoprono ruoli così delicati, rispettivamente, al Ministero della Giustizia e al Copasir, antepongono gli interessi di FDI alla sicurezza del Paese?</p>



<p>C&#8217;è poi la vicenda della ministra Daniela Santanché e il suo operato in alcune società. <strong>La ministra ha preso in giro il Parlamento e i cittadini</strong> su molte circostanze che le sono state contestate e che riguardano anche questioni fondamentali come il trattamento dei lavoratori, che si incrocia in questo caso anche con l&#8217;uso di fondi statali per l&#8217;emergenza Covid.</p>



<p>Di rilievo non minore le vicende che hanno riguardato <strong>gli incarichi e le consulenze del sottosegretario Sgarbi e le inchieste giornalistiche sul sottosegretario Durigon</strong>. Anche l&#8217;episodio che ha coinvolto il ministro all&#8217;agricoltura Francesco Lollobrigida non ha giovato all&#8217;immagine dell&#8217;istituzione di governo: sebbene possa essere giudicata di minore rilievo ai fini della permanenza nell&#8217;incarico di governo, la sua vicenda ha lanciato un cattivo messaggio agli italiani. Chiedere e ottenere di poter scendere da un treno Frecciarossa a una fermata non prevista è un privilegio che rimanda a una classe politica arroccata arrogantemente nei propri privilegi. È devastante, poi, sentir dire dal Ministro che qualunque cittadino può richiedere una fermata del treno, come ha fatto lui. Vuol dire aver perso il contatto con quella realtà fatta da milioni di pendolari per i quali non esiste nessuna fermata dedicata, solo rassegnazione.</p>



<p>Presidente Meloni, <strong>il suo primo incarico elettivo risale a 25 anni fa</strong>. È probabile che questa consolidata conoscenza del &#8220;mestiere&#8221; l&#8217;abbia spinta a degradare le nostre richieste a iniziative scontate per chi si trova nel ruolo di oppositore al governo. Non è assolutamente questa la motivazione che ci ispira. Per noi la politica non è un gioco delle parti.</p>



<p>Il nostro primo obiettivo è salvaguardare l&#8217;istituzione di governo. Una istituzione che non è sua oggi, come non era mia quando ero a Chigi e ho scelto di revocare l&#8217;incarico di un sottosegretario, oltre che di accettare le dimissioni di un viceministro per salvaguardare i valori dell&#8217;etica pubblica e per tutelare la trasparenza e la credibilità dello Stato.</p>



<p>Auguriamo ai membri del suo governo coinvolti in procedimenti penali di potersi difendere efficacemente in giudizio, con tutte le garanzie del giusto processo.<strong> Il compito del Presidente del Consiglio è però quello di assicurare che gli esponenti di governo svolgano le proprie funzioni con &#8220;onore e disciplina&#8221;</strong>, come prescrive la nostra Costituzione. Al di là delle vicende giudiziarie, che poi si risolvono nei tribunali, esistono ragioni di opportunità politica.</p>



<p>Le lanciamo dunque un ultimo appello, Presidente Meloni. Prenda finalmente decisioni chiare su queste condotte. <strong>Spetta a lei il compito di salvaguardare l&#8217;onore e il prestigio delle istituzioni.</strong> Non sono forse valori che allignano anche nella sua tradizione politica?</p>



<p>«Viviamo in un tempo nel quale la politica, per recuperare la fiducia dei cittadini, deve stare un passo avanti alla società e dare il buon esempio». Solo parole Sue, Presidente Meloni. Correva l&#8217;anno 2013, Lei era all&#8217;opposizione e con veemenza chiedeva le dimissioni di una ministra. Ecco, ora può fare in prima persona quello che ha chiesto ad altri di fare. <strong>Prenda una chiara posizione anche sulla sconcertante vicenda di Gasparri</strong>, la cui oscura attività di lobbismo fa sorgere un dubbio inquietante: ha svolto l&#8217;attività di senatore per rappresentare gli interessi dei cittadini o di una società privata?</p>



<p>Se compirà la scelta giusta, anche la mia forza di opposizione riconoscerà la serietà di questo suo gesto di responsabilità politica. Non abbracci la logica corporativa di difesa, assoluta e intransigente, dei membri di governo, dei suoi compagni di partito o dei suoi sodali di coalizione. La sua inerzia contribuirebbe a far perdere a tanti cittadini la speranza che qualcosa possa cambiare. Una speranza che è ridotta al lumicino: sempre più italiani si allontanano dalla politica, si astengono, non partecipano più alla vita democratica perché non ritengono più credibile la classe politica. Non possiamo permettere che quella luce si spenga del tutto con una sorta di<strong> &#8220;restaurazione&#8221; fatta di privilegi e di una classe politica occupata a proteggere se stessa</strong>, ma sempre più distratta rispetto alle attese dei cittadini, ai loro diritti, ai loro sogni.</p>



<p><em>Giuseppe Conte</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Rinnovo dei comitati politici del M5S: ecco la lista delle proposte</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/rinnovo-dei-comitati-politici-del-m5s-ecco-la-lista-delle-proposte/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 10 Dec 2023 16:32:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Comitati politici]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26343</guid>

					<description><![CDATA[Lunedì 11 dicembre, l’assemblea degli iscritti è chiamata a votare per l’elezione dei componenti dei comitati nazionali previsti dallo statuto nonché l’istituzione dei comitati politici previsti in via facoltativa e l’elezione dei rispettivi componenti. QUI PUOI SCARICARE LA PROPOSTA DI COMPOSIZIONE DEI COMITATI Ricordiamo che si voterà anche per l’elezione del tesoriere, di un vicepresidente [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Articolo_Sito_COMITATI-politici-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-26345" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Articolo_Sito_COMITATI-politici-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Articolo_Sito_COMITATI-politici-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Articolo_Sito_COMITATI-politici-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Articolo_Sito_COMITATI-politici-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Articolo_Sito_COMITATI-politici-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Articolo_Sito_COMITATI-politici-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/Articolo_Sito_COMITATI-politici.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>L<strong>unedì 11 dicembre</strong>, l’assemblea degli iscritti è chiamata a votare per l’elezione dei <strong>componenti dei comitati nazionali</strong> previsti dallo statuto nonché l’istituzione dei <strong>comitati politici</strong> previsti in via facoltativa e l’elezione dei rispettivi componenti. </p>



<p class="has-text-align-center"><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/COMITATI-POLITICI-rinnovo-dicembre-2023.pdf" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/COMITATI-POLITICI-rinnovo-dicembre-2023.pdf"><strong>QUI PUOI SCARICARE LA PROPOSTA DI COMPOSIZIONE DEI COMITATI</strong></a></p>



<p class="has-text-align-left">Ricordiamo che si voterà anche per l’elezione del <strong>tesoriere</strong>, di un <strong>vicepresidente</strong> e della <strong>destinazione delle restituzioni dei portavoce</strong> alle popolazioni dell’Emilia-Romagna colpite dall’alluvione nel maggio 2023.</p>



<p class="has-vivid-red-color has-text-color"><em>La mail con il link personale per accedere all&#8217;area di voto arriverà nelle prossime ore.</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>#25NovembreTuttiIGiorni: approvata in Toscana la nostra mozione “Residenze Fittizie”</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/25novembretuttiigiorni-approvata-in-toscana-la-nostra-mozione-residenze-fittizie/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 09 Dec 2023 14:22:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Toscana]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26319</guid>

					<description><![CDATA[Il Consiglio Regionale della Toscana ha votato all’unanimità la proposta del Movimento 5 Stelle per istituire le “residenze fittizie” in tutto il territorio nazionale. Questa iniziativa mira a proteggere la sicurezza delle donne vittime di violenza o potenzialmente a rischio e serve ad impedire agli stalker di risalire alla loro reale residenza attraverso l’accesso a [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/toscana-25novembre-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26320" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/toscana-25novembre-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/toscana-25novembre-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/toscana-25novembre-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/toscana-25novembre-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/toscana-25novembre-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/toscana-25novembre-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/toscana-25novembre.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il Consiglio Regionale della Toscana ha votato all’unanimità la proposta del Movimento 5 Stelle per istituire le “residenze fittizie” in tutto il territorio nazionale. Questa iniziativa mira a proteggere la sicurezza delle donne vittime di violenza o potenzialmente a rischio e serve ad impedire agli stalker di risalire alla loro reale residenza attraverso l’accesso a documenti relativi ad ambiti assistenziali, fiscali, educativi, elettorali o sanitari. La prima firmataria di questa mozione e la Presidente del Gruppo Movimento 5 Stelle in Regione Toscana, Irene Galletti.&nbsp; Il testo è stato sottoscritto anche da Pd, Italia Viva, Lega e Fratelli d&#8217;Italia.</p>



<p>Nello specifico la Giunta toscana si impegna ad intervenire in Conferenza Stato-Regioni per favorire l’istituzione di una normativa nazionale unica di riferimento, che permetta la creazione di “residenze fittizie” in tutto il territorio italiano. Come già avviene in alcune realtà comunali il sistema delle “residenze fittizie” potrebbe essere gestito attraverso i centri antiviolenza riconosciuti dalle Regioni, che valuteranno l’opportunità e le modalità di tutela per ciascun caso. Questo consentirebbe di garantire una residenza anagrafica sicura per le donne vittime di violenza, fungendo da punto di riferimento per tutte le pratiche burocratiche o amministrative che richiedono un indirizzo.</p>



<p>Grazie all’approvazione di questo atto si è aperta la strada ad un nuovo e valido strumento per difendere tutte le donne vittime di violenza e i loro figli, con un impatto praticamente nullo sui costi. Un risultato molto importante, ma che rappresenta solo l’inizio di un percorso che deve coinvolgere tutte le Regioni e trovare il suo compimento in Parlamento, nel più breve tempo possibile.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
