<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 31 Mar 2023 10:23:36 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Pronti a dare il nostro contributo per non sprecare nemmeno un euro dei fondi del PNRR</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/pronti-a-dare-il-nostro-contributo-per-non-sprecare-nemmeno-un-euro-dei-fondi-del-pnrr/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 31 Mar 2023 10:12:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[PNRR]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23445</guid>

					<description><![CDATA[L&#8217;INTERVENTO DI GIUSEPPE CONTE SUL CORRIERE DELLA SERA: Nel luglio 2020 si tenne il Consiglio europeo che pose fine all’estenuante trattativa per i 209 miliardi del Recovery Fund. Un politico di lungo corso mi avvertì subito: «Questo è l’inizio della fine per il tuo governo, gli avversari politici e i vari comitati d’affari non ti [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/pnrr-conte-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23449" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/pnrr-conte-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/pnrr-conte-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/pnrr-conte-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/pnrr-conte-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/pnrr-conte-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/pnrr-conte-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/pnrr-conte.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><em><strong>L&#8217;INTERVENTO DI GIUSEPPE CONTE SUL CORRIERE DELLA SERA</strong></em>:</p>



<p>Nel luglio 2020 si tenne il Consiglio europeo che pose fine all’estenuante trattativa per i 209 miliardi del Recovery Fund. Un politico di lungo corso mi avvertì subito: «Questo è l’inizio della fine per il tuo governo, gli avversari politici e i vari comitati d’affari non ti lasceranno mai gestire quei fondi». L’avvertimento non mi lasciò indifferente, ma non valse a offuscare la soddisfazione <strong>per aver ottenuto un risultato storico per i cittadini italiani</strong>, i quali finalmente intravedevano all’orizzonte una concreta stagione di crescita e sviluppo, sociale e ambientale.</p>



<p>Quei 209 miliardi erano anche il segno tangibile di una nuova Europa, capace di chiudere la stagione dell’austerità e rispondere nel segno di una più matura solidarietà alla tragedia della pandemia che tanto duramente aveva colpito il nostro Paese. <strong>Di lì a pochi mesi quella profezia iniziò a materializzarsi</strong>. Avversari, anche interni alle forze di governo, le forze di opposizione, una buona parte dei media e vari esponenti di alcuni circuiti economici e finanziari intensificarono gli sforzi per far crescere la percezione che il governo in carica non offrisse sufficienti garanzie di gestire in modo efficiente i fondi del Pnrr.</p>



<p>Il resto della storia è noto ed io lasciai Palazzo Chigi quando il Piano era in fase di ultimazione, in attesa di essere presentato a Bruxelles. Il lascito del governo guidato da Mario Draghi, certificato dalla sua ultima Nadef, è di 13 miliardi di euro di minori spese del Pnrr rispetto a quelle da lui stesso previste nel Def precedente. Poi è arrivato il governo di Giorgia Meloni ed è la cronaca ad aggiornarci su come stiano andando le cose: l’Italia è in una condizione di conclamata difficoltà. <strong>Una buona metà delle iniziative e delle misure sono in ritardo</strong> ed è stato speso solo il 6% dei fondi, come certificato dalla Corte dei conti.</p>



<p>La prospettiva, confermata dalle dichiarazioni del ministro Fitto, è che alcuni progetti non sono realizzabili entro la scadenza stabilita. Di fronte però alla possibilità di perdere i fondi del Pnrr, anche una forza di opposizione intransigente come il Movimento 5 Stelle non può rimanere a guardare. In ballo c’è qualcosa che travalica le dinamiche di maggioranza e opposizione, che si sgancia dalle logiche del consenso elettorale. <strong>Qui è in gioco la credibilità dell’Italia</strong>. Se falliamo sul Pnrr non fallisce solo Giorgia Meloni, fallisce l’Italia intera e la possibilità del suo definitivo rilancio.</p>



<p>Perdere questa occasione significa lasciarsi sfuggire una capillare rivoluzione in termini di maggiori investimenti nella sanità, nelle scuole, nelle infrastrutture, in tutto ciò che può farci affrontare una impegnativa transizione ecologica e digitale, nel segno di una maggiore inclusione sociale.<strong> Il nostro fallimento rischia di trascinare con sé anche il fallimento dell’idea di un’Europa solidale</strong>, con il risultato di lasciare campo libero ai falchi dei tagli e dell’austerità e di aprire un’autostrada a un rinnovato senso di sfiducia verso l’Italia e verso l’Europa intera.</p>



<p>Per questi motivi <strong>il M5S non lascerà nulla di intentato</strong>. È disponibile a sedersi a un tavolo e a rimboccarsi le maniche per dare il proprio contributo nell’interesse comune, per rimediare ai ritardi collezionati in questi mesi e agli errori sin qui commessi. Dobbiamo farlo tutti, anche coloro che, come noi, sono linearmente all’opposizione.</p>



<p>A Giorgia Meloni poniamo però due precondizioni. La prima è una grande operazione di trasparenza, assolutamente necessaria a individuare cosa non sta funzionando e dove occorre intervenire. La seconda è l’ascolto delle proposte del M5S e delle altre forze politiche, anche di opposizione, che vorranno offrire il proprio contributo. <strong>Il Pnrr non è una bandiera attorno alla quale ridursi a fare i tifosi:</strong> quei 209 miliardi hanno solo una bandiera, quella dell’Italia.</p>



<p>Qualche giorno fa Giorgia Meloni ha detto che si dimetterebbe piuttosto che andare in Europa come sono andato io. Dopo aver portato in Italia da Bruxelles 209 miliardi, io invece mi dimetterei dai miei incarichi politici se oggi mi limitassi a fare polemica senza mettermi a disposizione del mio Paese per salvare quei fondi e la concreta prospettiva di un futuro migliore.</p>



<p class="has-text-align-right"><em>Giuseppe Conte</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Lombardia il M5S chiede una Commissione speciale per il PNRR</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-lombardia-il-m5s-chiede-una-commissione-speciale-per-il-pnrr/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Mar 2023 17:01:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<category><![CDATA[PNRR]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23439</guid>

					<description><![CDATA[Il Movimento Cinque Stelle Lombardia ha chiesto sia istituita, in Consiglio regionale, una Commissione speciale con il compito di monitorare l’andamento dei lavori relativi alla messa a terra dei fondi del PNRR.I ritardi accumulati dai governi Draghi e Meloni non sono più un mistero, ma anche le Regioni hanno le loro responsabilità. Per questo, durante [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/pnrr-lombardia-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23443" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/pnrr-lombardia-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/pnrr-lombardia-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/pnrr-lombardia-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/pnrr-lombardia-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/pnrr-lombardia-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/pnrr-lombardia-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/pnrr-lombardia.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il Movimento Cinque Stelle Lombardia ha chiesto sia istituita, in Consiglio regionale, una Commissione speciale con il compito di monitorare l’andamento dei lavori relativi alla messa a terra dei fondi del PNRR.<br>I ritardi accumulati dai governi Draghi e Meloni non sono più un mistero, ma anche le Regioni hanno le loro responsabilità. Per questo, durante il primo Consiglio regionale della nuova legislatura, abbiamo manifestato al Presidente Fontana l’urgenza di una Commissione speciale dedicata. Il Consiglio regionale della Lombardia deve mettersi al lavoro, affinché i fondi ottenuti in Europa da Giuseppe Conte non rischino di andare sprecati.<br>Bene che anche le altre forze politiche siano concordi nell’andare nella direzione da noi auspicata, ovvero quella dell’istituzione di una commissione ad hoc sul tema. Regione Lombardia non può e non deve perdere l’occasione di permettere ai suoi cittadini, di beneficiare delle risorse ottenute per loro dal Governo Conte II e noi saremo li per controllare che questo non accada.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nelle Marche la bolletta costa la metà grazie all’acqua piovana. La proposta del Movimento 5 stelle #NonLasciamoScorrere</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/nelle-marche-la-bolletta-costa-la-meta-grazie-allacqua-piovana-la-proposta-del-movimento/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Mar 2023 07:17:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[#nonlasciamoscorrere]]></category>
		<category><![CDATA[Marche]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23430</guid>

					<description><![CDATA[È stata protocollata al consiglio regionale delle Marche, il 13 marzo scorso, una proposta di legge per incentivare recupero e riutilizzo delle acque piovane, presentata dalla capogruppo del Movimento 5 Stelle Marta Ruggeri. La Proposta prevede sconti sul contributo di costruzione per ampliare il ricorso alla cosiddetta rete duale, nel caso di nuovi edifici oppure [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-marche-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23433" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-marche-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-marche-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-marche-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-marche-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-marche-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-marche-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-marche.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>È stata protocollata al consiglio regionale delle Marche, il 13 marzo scorso, una proposta di legge per incentivare recupero e riutilizzo delle acque piovane, presentata dalla capogruppo del Movimento 5 Stelle Marta Ruggeri. La Proposta prevede sconti sul contributo di costruzione per ampliare il ricorso alla cosiddetta rete duale, nel caso di nuovi edifici oppure di interventi di recupero. Si potrà utilizzare acqua piovana per gli scarichi del wc (da soli rappresentano circa il 30 per cento dei consumi domestici), per annaffiare orti o giardini, per fare le pulizie oppure per lavare l&#8217;automobile. L&#8217;assunto basilare della Pdl è che recupero e riutilizzo di acqua piovana aiutano a ridurre il prelievo idrico e al tempo stesso a contenere gli episodi di piena rovinosa in caso di precipitazioni estreme. I benefici della legge risultano dunque, tanto più apprezzabili in tempo di siccità e di altri fenomeni provocati dai cambiamenti climatici. Una proposta sostenibile e attenta all&#8217;ambiente, che vuole superare un vecchio vuoto normativo della regione Marche modificando quattro precedenti leggi in materia. Gli ulteriori vantaggi della Pdl sono da rintracciare nei risparmi in bolletta e nell&#8217;impulso all&#8217;attività edilizia di qualità.</p>



<p>Si tratta dunque di intercettare l&#8217;acqua piovana che cade sui tetti degli edifici, riutilizzandola tanto per l&#8217;uso civile quanto per l&#8217;uso industriale. Sono da installare sistemi di captazione, filtro e accumulo assieme a una rete di adduzione e distribuzione idrica, che permetta di impiegare l&#8217;acqua piovana per tutti gli usi compatibili.</p>



<p><strong>In questo modo è possibile soddisfare, senza consumare acqua potabile e alleggerendo gli importi in bolletta, circa la metà del fabbisogno domestico.</strong> In Italia lo si calcola in oltre 150 litri al giorno per abitante. Fatta eccezione per l&#8217;igiene personale (32 per cento dei consumi), per l&#8217;alimentazione (12 per cento) e per la lavastoviglie (3 per cento), che richiedono acqua potabile, a tutto il resto possono provvedere recupero e riutilizzo: wc (30 per cento), bucato in lavatrice (12 per cento), pulizie della casa (3 per cento), orto, giardino e altri impieghi all&#8217;esterno (8 per cento).</p>



<p>In conclusione, un macro dato su tutti, pubblicato nell&#8217;indagine Istat del marzo 2021, dimostra quanto sia stringente la necessità di interventi che preservino la risorsa idrica. Risulta infatti che l&#8217;Italia sia fra i Paesi nell&#8217;Ue27 che più sfruttano fonti superficiali e sotterranee: nel 2018 un totale pari a 9 miliardi e 200 milioni di metri cubi per uso potabile. Consumo pro capite secondo solo alla Grecia.</p>



<div style="height:40px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-text-align-center"><strong><em>Risparmiamo l’acqua, combattiamo gli sprechi, #NonLasciamoScorrere</em></strong></p>



<p><em>È una campagna che si svolgerà con iniziative a livello comunale, regionale e nazionale volte a informare i cittadini sulla crisi idrica in corso e a far conoscere le misure del Movimento 5 Stelle per fronteggiare la siccità.</em></p>



<p class="has-text-align-center"><a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/drive/folders/12D2McNeegVBzLAlkMalNWc3QrGnu7Cr6?usp=sharing" target="_blank"><strong>Clicca qui per scaricare i materiali grafici per i social e per allestire banchetti</strong></a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nelle Regioni governate dalla Destra i Centri per l’impiego restano al palo</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/nelle-regioni-governate-dalla-destra-i-centri-per-limpiego-restano-al-palo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Mar 2023 10:52:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Lavoro e società]]></category>
		<category><![CDATA[Centri per l’impiego]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23385</guid>

					<description><![CDATA[Da anni ormai ci sentiamo ripetere dai politici di Destra che “i Centri per l’impiego non funzionano”. Ma da chi dipende la gestione operativa dei Cpi? Dalle Regioni, tre quarti delle quali governate da Fratelli d’Italia, Lega e Forza Italia. Proprio così. Ma andiamo con ordine. Nel 2019, insieme al Reddito di cittadinanza, grazie al [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/cpi-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23389" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/cpi-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/cpi-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/cpi-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/cpi-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/cpi-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/cpi-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/cpi.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Da anni ormai ci sentiamo ripetere dai politici di Destra che “i Centri per l’impiego non funzionano”. Ma da chi dipende la gestione operativa dei Cpi? <strong>Dalle Regioni, tre quarti delle quali governate da Fratelli d’Italia, Lega e Forza Italia</strong>. Proprio così.</p>



<p>Ma andiamo con ordine. Nel 2019, insieme al Reddito di cittadinanza, grazie al Movimento 5 Stelle fu varato anche un <strong>Piano straordinario di potenziamento dei Centri per l’impiego</strong>, che in tre anni avrebbe dovuto portare all’assunzione a tempo indeterminato di 11.600 nuovi operatori e per cui venne stanziato 1 miliardo di euro. Le Regioni guidate da quei partiti che oggi a Roma compongono la maggioranza del Governo Meloni avrebbero dovuto inserire all’interno di queste strutture 6.116 unità di personale entro il 2021. Al 31 dicembre 2022, secondo i dati forniti dal Ministero del Lavoro in risposta ad una nostra interrogazione, ne avevano assunti solo 1.735: <strong>il 28%, meno di uno su tre</strong>.</p>



<p>Qualche esempio? L’Abruzzo: 255 posti assegnati dal Piano di potenziamento e solo 13 assunti alla fine dello scorso anno; il Piemonte: 716 operatori previsti e 206 effettivamente inseriti; l’Umbria: appena 35 ingressi a fronte dei 129 che avrebbero dovuto esserci. <strong>Per non parlare di Basilicata, Calabria, Molise e Sicilia, che alla voce “assunzioni a tempo indeterminato al 31.12.2022” – udite udite – hanno scritto <em>zero</em></strong>.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="724" height="780" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Immagine1.jpg" alt="" class="wp-image-23390" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Immagine1.jpg 724w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Immagine1-278x300.jpg 278w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Immagine1-600x646.jpg 600w" sizes="(max-width: 724px) 100vw, 724px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Dati aggiornati al 31 dicembre 2022 del personale assunto a tempo indeterminato nei Cpi situati nelle Regioni governate dalla Destra – Fonte: Ministero del Lavoro</em></figcaption></figure></div>


<p>Insomma, in tv gli esponenti di Destra attaccano il M5S e denigrano i percettori del Rdc chiamandoli “divanisti” e “fannulloni”, ma tacciono sull’immobilismo dei loro compagni di coalizione. <strong>Consideriamo inaccettabili questi ritardi</strong>, che, perdipiù, mettono a rischio la realizzazione delle riforme del mercato del lavoro previste dal Piano nazionale di ripresa e resilienza (Pnrr). <strong>Il tempo della propaganda è finito</strong>: bisogna intervenire subito.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Risparmiamo l’acqua combattiamo gli sprechi: la mozione del MoVimento 5 stelle contro la siccità</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/risparmiamo-lacqua-combattiamo-gli-sprechi-la-mozione-del-movimento-5-stelle-contro-la-siccita/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Mar 2023 13:46:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[#nonlasciamoscorrere]]></category>
		<category><![CDATA[acqua]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23375</guid>

					<description><![CDATA[Il 2022 è entrato nella storia della climatologia italiana ed europea come un anno tra i più estremi mai registrati in termini di caldo e deficit di precipitazioni (rilevazioni Società meteorologica italiana Nimbus web). In Italia si è rivelato il più caldo e siccitoso nella serie climatica nazionale, iniziata nel 1800 e gestita dal CNR-ISAC [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-2-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23380" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-2-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-2-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-2-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-2-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-2-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-2-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Il <strong>2022</strong> è entrato nella storia della climatologia italiana ed europea come un <strong>anno tra i più estremi mai registrati</strong> in termini di caldo e deficit di precipitazioni (rilevazioni Società meteorologica italiana Nimbus web). In Italia si è rivelato il più caldo e siccitoso nella serie climatica nazionale, iniziata nel 1800 e gestita dal CNR-ISAC di Bologna, con pesanti ripercussioni su portate fluviali, agricoltura e produzione idroelettrica. Il 2023 purtroppo non sembra essere migliore.</p>



<p>Guardando i dati forniti, spicca la <strong>sofferenza del Nord Italia: </strong>con <strong>temperature sopra la media</strong> 9 mesi su 12 nel 2022, e la <strong>scarsità di neve</strong>, con un <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.cimafoundation.org/en/news/italian-snow-deficit-increases-to-63-in-march/" target="_blank">deficit nevoso del 63% rispetto alla media degli ultimi 10 anni</a>. Tutto il <strong>distretto del Po</strong> è già da mesi in stato di <strong>severità idrica media</strong>, proprio dove si trova buona parte della superficie irrigata in agricoltura: secondo <strong>ISTAT</strong>, infatti, le quattro regioni padane totalizzano <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.istat.it/it/files/2019/10/Utilizzo-e-qualità-della-risorsa-idrica-in-Italia.pdf" target="_blank">il 58% della superficie irrigata nazionale, con un 20% nella sola Lombardia</a>. In particolare, la <strong>sofferenza idrica della Pianura Padana</strong> mette <strong>a rischio le coltivazioni</strong> che quest’area ospita, soprattutto quelle che richiedono più acqua come <strong>riso e mais</strong>. Le <strong>conseguenze</strong> in <strong>agricoltura</strong> e su quanto potremo in futuro portare sulle nostre tavole non sono infatti trascurabili.</p>



<p>Fra gli impatti che la siccità e le anomalie termiche hanno causato è da ricordare anche la <strong>forte riduzione di energia idroelettrica prodotta</strong> (circa -40%). Secondo i dati della piattaforma <a href="https://transparency.entsoe.eu/">ENTSO-E</a>, il calo è iniziato già da metà 2021, ma l’eccezionalità del 2022 rispetto ai 6 anni precedenti è lampante e anche i valori della prima settimana del 2023 risultano fortemente inferiori.</p>



<p><strong>Cosa sta facendo il Governo per affrontare la siccità? Nulla.</strong></p>



<p>Lo stato di emergenza è stato diramato il 22 luglio dello scorso anno, tuttavia il governo Meloni, da quando si è insediato, non ha fatto ancora nulla. Addirittura, nella giornata mondiale dell&#8217;acqua (22 marzo), a chi nell&#8217;Aula di Montecitorio le ha posto il tema dell&#8217;emergenza siccità, ha ironizzato sulla questione rispondendo di non essere Mosè e di non avere il biblico potere di spostare le acque dai letti dei fiumi. Il problema è molto serio. Gli italiani non hanno certo bisogno di Mosè, ma di un Presidente del Consiglio che sappia affrontare lo stato di emergenza come si deve, quello sì! La tutela della risorsa acqua riguarda tutti e va attuata ora.</p>



<p><strong>Il Movimento 5 stelle ha proposte concrete.</strong> Abbiamo depositato una mozione alla Camera e al Senato, che è stata messa a disposizione dei nostri portavoce sui territori. Essa contiene una serie di azioni che i Comuni e le Regioni possono mettere in campo subito per fronteggiare le attuali criticità senza limitarsi alla sola gestione delle emergenze. Le proposte sono semplici ed efficaci:</p>



<p><strong>1) DISCIPLINARE GLI OSSERVATORI PERMANENTI SUGLI UTILIZZI IDRICI NEI DISTRETTI IDROGRAFICI PRESSO LE AUTORITÀ DI BACINO DISTRETTUALI</strong>: ad oggi sono affidati a protocolli d&#8217;intesa e pertanto costituiti solo come strutture operative volontarie e di tipo sussidiario, a supporto della gestione delle risorse idriche nel distretto idrografico.</p>



<p><strong>2) ACCRESCERE LA RESILIENZA DEI SISTEMI DI APPROVVIGIONAMENTO, TRATTAMENTO, STOCCAGGIO E TRASPORTO DELLA RISORSA IDRICA</strong>: interventi sulle infrastrutture, attuazione di programmi di recupero delle perdite idriche, aggiornamento e attuazione del Piano nazionale di interventi infrastrutturali e per la sicurezza nel settore idrico (Pnissi).</p>



<p><strong>3) PREVEDERE LA CREAZIONE DI UN CATASTO A SCALA DISTRETTUALE, INTEROPERABILE CON I CATASTI REGIONALI, DELLE CONCESSIONI DELLE UTILIZZAZIONI DELLE ACQUE PUBBLICHE</strong>, contenente: punti di prelievo e punti di restituzione, valori di portata concessi, periodo di prelievo, tipologia di uso, scadenza dei titoli, acquisizione, anche in tempo reale, delle misurazioni dei prelievi e delle restituzioni, affinché sia consentito di conoscere la ripartizione idrica tra i diversi usi e di assumere le decisioni per la gestione dell&#8217;eventuale emergenza da parte degli organi della Protezione civile e delle altre autorità competenti coinvolte.</p>



<p><strong>4) RENDERE PUBBLICI I DATI RELATIVI ALLA CONCENTRAZIONE DEI NITRATI E DI ALTRI ELEMENTI/INQUINANTI NELLE ACQUE POTABILI EROGATE</strong>: avere simili informazioni significherebbe tenere costantemente monitorata la qualità delle acque e consentire un&#8217;adeguata informazione dei cittadini.</p>



<p><strong>5) AMPLIARE LA CAPACITÀ DI DEPURAZIONE E FAVORIRE LA TRANSIZIONE VERSO UN MODELLO DI GESTIONE DELLE ACQUE REFLUE BASATO SUI PRINCIPI DELL&#8217;ECONOMIA CIRCOLARE</strong>: nel settore agricolo il riutilizzo delle acque reflue depurate ha un potenziale rilevante, quantificabile in 9 miliardi di metri cubi all&#8217;anno, sfruttato solo per il 5%, ossia 475 milioni di metri cubi; occorre inoltre promuovere tecnologie innovative che consentano di conservare la risorsa idrica mediante lo stoccaggio delle acque piovane in cisterne e/o nel sottosuolo, rendendole meno soggette a fenomeni evaporativi resi più intensi dall&#8217;aumento delle temperature.</p>



<p><strong>6) POTENZIARE IL PIANO AGRICOLTURA 4.0</strong>: in un contesto in cui i cambiamenti climatici destano particolare preoccupazione, il bene primario acqua assume centralità. Per tale ragione è fondamentale spingere ulteriormente gli investimenti del settore agricolo e rafforzare politiche di razionalizzazione della risorsa idrica, avvalendosi delle più moderne tecnologie per ottimizzare i processi di coltivazione e ridurre al minimo i fattori di degrado ambientale.</p>



<p><strong>7) RIDURRE PRELIEVI E CAPTAZIONI DA PARTE DEI CONCESSIONARI DELLE ACQUE MINERALI</strong> : un&#8217;azione necessaria soprattutto nelle aree in cui la crisi idrica si presenti critica.</p>



<p><strong>8) PROMUOVERE CAMPAGNE DI SENSIBILIZZAZIONE</strong>: condividere in modo solidaristico e secondo principi di proporzionalità la necessità di riduzione dei prelievi da aste fluviali e bacini da parte di tutti i soggetti derivatori.</p>



<p><em>Vuoi sostenere anche tu la nostra mozione e presentarla nel tuo Consiglio Regionale o Comunale?</em></p>



<p><em><strong>SCARICA IL FORMAT:</strong></em></p>



<div class="wp-block-file"><a id="wp-block-file--media-727b16d5-39d7-4702-b2b2-88fbda20f06b" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Mozione-siccita-COMUNI.docx"><strong>Mozione-siccita-COMUNI</strong></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Mozione-siccita-COMUNI.docx" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-727b16d5-39d7-4702-b2b2-88fbda20f06b">Download</a></div>



<div class="wp-block-file"><a id="wp-block-file--media-e03bf792-d02d-488c-889e-56e71e840085" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Mozione-siccita-REGIONI.docx"><strong>Mozione-siccita-REGIONI</strong></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Mozione-siccita-REGIONI.docx" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-e03bf792-d02d-488c-889e-56e71e840085">Download</a></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>#NonLasciamoScorrere: le 600 cave pugliesi dismesse diventino biolaghi!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/nonlasciamoscorrere-le-600-cave-pugliesi-dismesse-diventino-biolaghi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 24 Mar 2023 11:41:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[#nonlasciamoscorrere]]></category>
		<category><![CDATA[Puglia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23360</guid>

					<description><![CDATA[Lo sfruttamento eccessivo e l&#8217;uso inappropriato del suolo e delle acque, i fenomeni di siccità e tutti gli effetti prodotti dai cambiamenti climatici, rendono sempre più urgente l&#8217;adozione di iniziative per gestire le crisi idriche. La Regione Puglia ha già avviato percorsi che vanno sempre più sostenuti e accelerati, tra questi: le tecniche di irrigazione [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23366" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Lo sfruttamento eccessivo e l&#8217;uso inappropriato del suolo e delle acque, i fenomeni di siccità e tutti gli effetti prodotti dai cambiamenti climatici, rendono sempre più urgente l&#8217;adozione di iniziative per gestire le crisi idriche.</p>



<p>La Regione Puglia ha già avviato percorsi che vanno sempre più sostenuti e accelerati, tra questi: le tecniche di irrigazione di precisione; il potenziamento della capacità di depurazione dei reflui per il riutilizzo a fini irrigui; gli interventi per favorire lo stoccaggio delle acque piovane e di quelle depurate.</p>



<p>Proprio su quest&#8217;ultima azione il M5S Puglia sta concentrando la sua attenzione attraverso la richiesta di dare seguito agli studi di fattibilità già finanziati nella scorsa legislatura, grazie a un emendamento del consigliere Cristian Casili, per il recupero e il riutilizzo delle circa 600 cave pugliesi come bacini di accumulo e approvvigionamento delle acque reflue depurate e di quelle piovane ai fini del loro riuso, per trattenere e non disperdere l’acqua recuperata aumentando la capacità di invaso e creare una riserva d’acqua durante i sempre più frequenti periodi di siccità.</p>



<p>È fondamentale pianificare interventi di lungo periodo, anche in considerazione del fatto che oltre il 50% del territorio pugliese è a rischio desertificazione.</p>



<p>Vogliamo dare seguito agli studi di fattibilità già finanziati e sostenere la realizzazione di nuovi interventi per favorire la rinaturalizzazione dei volumi scavati nella pietra e il recupero di grandi quantità di acqua, contribuendo anche a migliorare la biodiversità e il microclima e a strappare al degrado importanti zone del nostro territorio. Una richiesta che arriva anche dalle amministrazioni comunali e dagli operatori del settore che manifestano un interesse crescente per questi progetti.&nbsp; Serve individuare risorse per sostenere i nuovi progetti che i Comuni o gli altri enti che operano nel settore intendono presentare per favorire la diffusione di una rete di laghetti, eventualmente anche interconnessi tra loro, ed è necessario valutare le modalità per favorire uno strutturale coinvolgimento dei consorzi di bonifica e di AQP nell’ambito di questi progetti.</p>



<p>Dobbiamo combattere gli sprechi e mettere in campo ogni iniziativa per combattere la siccità.</p>



<p>Serve agire subito, prima che sia troppo tardi.</p>



<p><strong>Risparmiamo l’acqua, combattiamo gli sprechi, #NonLasciamoScorrere</strong></p>



<p>È una campagna che si svolgerà con iniziative a livello comunale, regionale e nazionale volte a informare i cittadini sulla crisi idrica in corso e a far conoscere le misure del Movimento 5 stelle per fronteggiare la siccità a livello regionale, comunale e nazionale.</p>



<p><a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/drive/folders/12D2McNeegVBzLAlkMalNWc3QrGnu7Cr6?usp=sharing" data-type="URL" data-id="https://drive.google.com/drive/folders/12D2McNeegVBzLAlkMalNWc3QrGnu7Cr6?usp=sharing" target="_blank"><strong>A questo link potete scaricare i materiali grafici per i social e per allestire banchetti o sedi del Movimento 5 stelle.</strong></a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Gruppi territoriali: on-line la mappa</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/gruppi-territoriali-on-line-la-mappa/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 23 Mar 2023 15:45:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Gruppi Territoriali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23334</guid>

					<description><![CDATA[Il lancio dei gruppi territoriali è stato un grande successo: oltre 20mila adesioni, presenza in oltre 3mila comuni, e in tanti paesi nel mondo.Abbiamo iniziato il 20 novembre, concedendo il tempo necessario a tutti coloro che attendevano di perfezionare la propria iscrizione di poter aderire al gruppo del proprio Comune. È il momento di partire [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/gruppi-territoriali-2-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23339" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/gruppi-territoriali-2-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/gruppi-territoriali-2-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/gruppi-territoriali-2-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/gruppi-territoriali-2-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/gruppi-territoriali-2-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/gruppi-territoriali-2-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/gruppi-territoriali-2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il lancio dei gruppi territoriali è stato un grande successo: <strong>oltre 20mila adesioni, presenza in oltre 3mila comuni</strong>, e in tanti paesi nel mondo.<br>Abbiamo iniziato il 20 novembre, concedendo il tempo necessario a tutti coloro che attendevano di perfezionare la propria iscrizione di poter aderire al gruppo del proprio Comune.</p>



<p>È il momento di partire con i primi gruppi.<br>Sono <strong>oltre 150 </strong>quelli che hanno superato il minimo numero di adesioni e su questi gruppi è già iniziata l’istruttoria per la loro approvazione.<br>I gruppi territoriali saranno il fulcro del nostro <strong>nuovo rilancio sul territorio</strong>, dovranno essere un polo attrattivo per la società civile e per tutti coloro che vogliono avvicinarsi al MoVimento 5 Stelle, conoscerci e darci il loro sostegno.<br>Saranno il terminale dell’azione politica del MoVimento 5 Stelle, a loro il compito di declinare sul territorio gli indirizzi politici e di farsi promotori di iniziative e progetti.<br>Qui potete trovare la<strong> mappa di tutti i gruppi territoriali</strong> finora proposti, con l’indicazione del superamento della soglia minima di aderenti e quindi dell’avvio della fase istruttoria:</p>



<div class="is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-1 wp-block-buttons">
<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link has-black-color has-luminous-vivid-amber-background-color has-text-color has-background wp-element-button" href="http://portale.movimento5stelle.eu/gruppi-territoriali"><strong>CONSULTA LA MAPPA DEI GRUPPI TERRITORIALI</strong></a></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Siccità: risparmiamo l’acqua, combattiamo gli sprechi #NonLasciamoScorrere</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/siccita-risparmiamo-lacqua-combattiamo-gli-sprechi-nonlasciamoscorrere/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Mar 2023 08:58:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[acqua]]></category>
		<category><![CDATA[siccità]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23309</guid>

					<description><![CDATA[Oggi 22 marzo, in occasione della giornata mondiale dell’acqua, il Movimento 5 stelle illustrerà le proprie proposte da presentare nelle regioni e nei comuni per far fronte al fenomeno della siccità. Il governo, oltreché essere in enorme ritardo sul tema, ha palesato una gestione del tutto incerta anche per ciò che riguarda la transizione ecologica, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/non-lasciamo-correre-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23312" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/non-lasciamo-correre-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/non-lasciamo-correre-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/non-lasciamo-correre-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/non-lasciamo-correre-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/non-lasciamo-correre-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/non-lasciamo-correre-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/non-lasciamo-correre.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p></p>



<p>Oggi 22 marzo, <strong>in occasione della giornata mondiale dell’acqua</strong>, il Movimento 5 stelle illustrerà le proprie proposte da presentare nelle regioni e nei comuni per far fronte al fenomeno della siccità.</p>



<p>Il governo, oltreché essere in enorme ritardo sul tema, ha palesato una gestione del tutto incerta anche per ciò che riguarda la transizione ecologica, la lotta al cambiamento climatico e l’indipendenza energetica.</p>



<p>Infatti, da quanto è stato lanciato lo <a href="https://www.gazzettaufficiale.it/eli/id/2022/07/09/22A04010/sg" data-type="URL" data-id="https://www.gazzettaufficiale.it/eli/id/2022/07/09/22A04010/sg" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Stato di Emergenza siccità il 4 luglio 2022</a> solo 13 dei 58 interventi finanziati sono stati conclusi o sono in corso. Altri 21 sono ancora nel cassetto.</p>



<p>Il MoVimento 5 Stelle non può lasciar correre, o meglio “scorrere”! Per questo ha preparato mozioni da depositare sia nei Comuni, che nelle Regioni, per far fronte a un’emergenza che non può più essere ignorata.</p>



<p>Potrete seguire la conferenza stampa &#8220;<strong><em>Risparmiamo l’acqua, combattiamo gli sprechi, #NonLasciamoScorrere</em></strong>&#8221; in diretta streaming dalla Sala Stampa Camera dei Deputati oggi alle 14.00 a questo link: <a rel="noreferrer noopener" href="https://m.facebook.com/events/532550332231539" target="_blank">https://www.facebook.com/events/532550332231539</a></p>



<p>Interverranno:</p>



<p>FRANCESCO SILVESTRI (Capogruppo M5S Camera dei Deputati),</p>



<p>GABRIELLA DI GIROLAMO (Capogruppo M5S in Commissione Ambiente al Senato della Repubblica),</p>



<p>ILARIA FONTANA (Capogruppo M5S in Commissione Ambiente alla Camera dei Deputati),</p>



<p>GIANNI PIETRO GIROTTO (Coordinatore Comitato Transizione Ecologica M5S).</p>



<p class="has-text-align-center">***</p>



<p><strong>Risparmiamo l’acqua, combattiamo gli sprechi, #NonLasciamoScorrere</strong></p>



<p>È una campagna che si svolgerà con iniziative a livello comunale, regionale e nazionale volte a informare i cittadini sulla crisi idrica in corso e a far conoscere le misure del Movimento 5 Stelle per fronteggiare la siccità.</p>



<p><a href="https://drive.google.com/drive/folders/12D2McNeegVBzLAlkMalNWc3QrGnu7Cr6?usp=sharing" data-type="URL" data-id="https://drive.google.com/drive/folders/12D2McNeegVBzLAlkMalNWc3QrGnu7Cr6?usp=sharing" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Clicca qui per scaricare i materiali grafici per i social e per allestire banchetti</strong></a></p>



<p></p>



<iframe loading="lazy" src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=314&#038;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fmovimento5stelle%2Fvideos%2F250972043920201%2F&#038;show_text=false&#038;width=560&#038;t=0" width="730" height="514" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="true" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share" allowFullScreen="true"></iframe>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Piemonte la giunta Cirio vuole trasformare la regione in un ufficio di collocamento per politici. Il Movimento 5 Stelle dà battaglia</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-piemonte-la-giunta-cirio-vuole-trasformare-la-regione-in-un-ufficio-di-collocamento-per-politici-il-movimento-5-stelle-da-battaglia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Mar 2023 16:51:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Piemonte]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23304</guid>

					<description><![CDATA[Il Centrodestra non l’avrà vinta. In queste ore i consiglieri del Movimento 5 Stelle Sarah Disabato, Sean Sacco e Ivano Martinetti, hanno presentato centinaia di ordini del giorno e di emendamenti allo Statuto per bloccare il tentativo della Giunta Cirio di trasformare la Regione Piemonte in un ufficio di collocamento per politici. La modifica dello [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/IN-PIEMONTE-GIUNTA-CIRIO-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23306" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/IN-PIEMONTE-GIUNTA-CIRIO-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/IN-PIEMONTE-GIUNTA-CIRIO-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/IN-PIEMONTE-GIUNTA-CIRIO-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/IN-PIEMONTE-GIUNTA-CIRIO-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/IN-PIEMONTE-GIUNTA-CIRIO-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/IN-PIEMONTE-GIUNTA-CIRIO-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/IN-PIEMONTE-GIUNTA-CIRIO.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Il Centrodestra non l’avrà vinta. In queste ore i consiglieri del Movimento 5 Stelle Sarah Disabato, Sean Sacco e Ivano Martinetti, hanno presentato centinaia di ordini del giorno e di emendamenti allo Statuto per bloccare il tentativo della Giunta Cirio di trasformare la Regione Piemonte in un ufficio di collocamento per politici. La modifica dello Statuto, voluta dal Centrodestra, punta infatti ad inserire la figura dei sottosegretari. La Giunta Cirio sta facendo tutto il possibile per portare a casa quattro nuove poltrone, arrivando a convocare il Consiglio regionale giorno e notte da martedì fino a venerdì.  Non per risollevare la sanità, non per contrastare la povertà: il Centrodestra fa le maratone consiliari solo quando ci sono in gioco le poltrone. </p>



<p>È il primo passo di un più ampio disegno della maggioranza che, una volta modificato lo Statuto, porterà in approvazione la nuova legge elettorale con l’introduzione di otto consiglieri supplenti. In totale dodici nuove figure che peseranno sulle tasche dei contribuenti per una cifra tra i 7 e i 10 milioni di euro, contando i costi dello staff e quelli per il funzionamento dei gruppi. </p>



<p>Il Piemonte di tutto ha bisogno, fuorché di nuove poltrone. Il Movimento 5 stelle darà battaglia.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Elezioni amministrative 2023 &#8211; Come presentare una lista M5S nel tuo Comune</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/elezioni-amministrative-2023-come-presentare-una-lista-m5s-nel-tuo-comune/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Vito Crimi]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Mar 2023 12:11:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[elezioni amministrative]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23270</guid>

					<description><![CDATA[Il 14 e il 15 maggio 2023 molti comuni, tra cui alcuni capoluoghi di provincia, andranno al voto per le elezioni amministrative, un appuntamento importante per il nostro Paese, che arriva anche per i tanti che desiderano candidarsi con il MoVimento 5 Stelle per diventare cittadini al servizio del proprio territorio. Le modalità per la [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Blog-Regolamento-Amministrative-2023-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-23288" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Blog-Regolamento-Amministrative-2023-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Blog-Regolamento-Amministrative-2023-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Blog-Regolamento-Amministrative-2023-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Blog-Regolamento-Amministrative-2023-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Blog-Regolamento-Amministrative-2023-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Blog-Regolamento-Amministrative-2023-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Blog-Regolamento-Amministrative-2023.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il 14 e il 15 maggio 2023 molti comuni, tra cui alcuni capoluoghi di provincia, andranno al voto per le elezioni amministrative, un appuntamento importante per il nostro Paese, che arriva anche per i tanti che desiderano candidarsi con il MoVimento 5 Stelle per diventare cittadini al servizio del proprio territorio.</p>



<p>Le modalità per la presentazione e i criteri adottati per la certificazione delle liste del M5S sono contenute nel documento che <strong>disciplina le modalità di presentazione delle liste</strong> e che potrai leggere e scaricare a questo link</p>



<p class="has-text-align-center"><strong><u><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/REGOLAMENTO-PRESENTAZIONE-LISTE-M5S-2023-approvato.pdf" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/04/REGOLAMENTO-PRESENTAZIONE-LISTE-M5S-2022.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">COME PRESENTARE UNA LISTA DEL MOVIMENTO 5 STELLE NEL TUO COMUNE  <i class="fa-solid fa-link"></i></a></u></strong></p>



<p>La richiesta sarà divisa in due fasi:</p>



<ol>
<li>Per ciascuno dei Comuni che vanno al voto, il <strong>candidato Sindaco del MoVimento 5 Stelle</strong> o il <strong>capolista della lista del MoVImento 5 Stelle nel caso di una eventuale coalizione</strong> o <strong>una persona eventualmente incaricata dalla lista stessa</strong>, dovrà chiedere l’autorizzazione del Presidente del MoVimento 5 Stelle alla presentazione di una proposta di lista <strong>compilando la richiesta che trova a questo link</strong></li>
</ol>



<p class="has-text-align-center"><a rel="noreferrer noopener" href="https://portale.movimento5stelle.eu/candidatura-capolista" data-type="URL" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/candidatura-capolista" target="_blank"><strong><u>COMPILA LA RICHIESTA</u></strong> <i class="fa-solid fa-link"></i><br></a><strong><u>(riservato esclusivamente al candidato sindaco, capolista o persona incaricata)</u></strong></p>



<p class="has-text-align-left">2. Dopo aver ottenuto l’autorizzazione potrà procedere alla formazione della proposta di lista di candidati e, per ottenere la certificazione della stessa, dovrà curare la trasmissione della <strong>documentazione richiesta da parte di ciascun candidato</strong> e il programma elettorale della lista, <strong>con le modalità e nei tempi che gli saranno indicati</strong>.</p>



<p>Lo stesso link potrà essere utilizzato dagli iscritti che intendono essere autorizzati a rappresentare il MoVimento 5 Stelle all&#8217;interno di una lista civica, come previsto dal Regolamento. </p>



<p>Ricordiamo che la certificazione, necessaria per il deposito della lista presso l’ufficio elettorale competente, verrà rilasciata in originale e spedita al candidato sindaco o capolista o all&#8217;incaricato che ha avanzato la richiesta, solo dopo che saranno stati trasmessi tutti i documenti relativi a tutti i candidati della lista, nel numero minimo previsto dalla legge per ciascun Comune e nel rispetto dell&#8217;equilibrio di genere, previa verifica del possesso dei requisiti previsti dallo Statuto e dal Codice etico e indicati in premessa del regolamento.</p>



<p>Ricordiamo che ogni candidato dovrà produrre <strong>obbligatoriamente </strong>la seguente documentazione:</p>



<ul>
<li><strong>curriculum vitae</strong> (privo dei dati sensibili quali indirizzo di residenza, recapito telefonico e mail);</li>



<li><strong>certificato penale del casellario giudiziale (art. 24 T.U.) </strong>non più vecchio di 90 giorni dalla data delle elezioni, non sono ammesse autocertificazioni (<em>la data del certificato deve essere successiva al 13 febbraio 2023)</em>;</li>



<li><strong>certificato dei carichi pendenti (art. 27 T.U.)</strong> non più vecchio di 90 giorni dalla data delle elezioni, non sono ammesse autocertificazioni (<em>la data del certificato deve essere successiva al 13 febbraio 2023)</em>;</li>



<li><strong>copia del documento di identità in corso di validità.</strong></li>
</ul>



<p>I candidati a&nbsp;<strong>conoscenza di indagini o procedimenti penali a proprio carico dovranno produrre</strong>&nbsp;anche il certificato rilasciato ai sensi&nbsp;<strong>dell’art. 335</strong>&nbsp;del c.p.p., nonché i documenti relativi ai fatti contestati ed una breve relazione illustrativa dei fatti con autorizzazione espressa alla pubblicazione di tali atti.&nbsp;</p>



<p><strong>Le modalità di trasmissione della documentazione relativa ai singoli candidati saranno comunicate direttamente a ciascun candidato Sindaco o capolista contestualmente all’autorizzazione.</strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>_____</strong></p>



<p><strong>COME SI PUÒ RICHIEDERE IL CERTIFICATO PENALE (ART 24 T.U.) E DEI CARICHI PENDENTI (ART 27 T.U.)</strong></p>



<p>Entrambi i certificati possono essere richiesti online sul sito del Casellario Giudiziale accessibile da&nbsp;<a href="https://certificaticasellario.giustizia.it/web/guest/prenotacertificato" target="_blank" rel="noreferrer noopener">qui</a>. Dopo aver compilato e inoltrato la richiesta di prenotazione sarà possibile stampare la ricevuta da presentare allo sportello dell’ufficio locale scelto per il ritiro. Tutta la documentazione sarà consegnata previo pagamento dell’imposta di bollo (ove prevista) e dei relativi diritti di certificato, con o senza urgenza.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>_____</strong></p>



<p>Al link seguente troverete il&nbsp;<strong>kit dei documenti</strong>&nbsp;contenente: disciplina per la presentazione di una lista M5S, contrassegno in formato grafico, descrizione del contrassegno e, non appena disponibili sul sito del Ministero dell&#8217;Interno, le istruzioni ministeriali per la presentazione di una lista di candidati alle elezioni amministrative 2023 </p>



<ul>
<li><strong><a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/drive/folders/1YIz3ncr4jPcexYtCej-E6PTzt5roCLri?usp=share_link" target="_blank">SCARICA IL KIT DEI DOCUMENTI</a></strong></li>



<li><strong><a href="https://drive.google.com/drive/folders/1ew6M8WvsiF74aFdvMexpdjyaoV45WWDo" data-type="URL" data-id="https://drive.google.com/drive/folders/1ew6M8WvsiF74aFdvMexpdjyaoV45WWDo" target="_blank" rel="noreferrer noopener">KIT GRAFICO</a></strong></li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
