<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 20 May 2025 14:58:32 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Il Movimento 5 stelle Liguria aiuta chi non ce la fa: Salario Minimo, Reddito di Dignità e Reti Solidali</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-movimento-5-stelle-liguria-aiuta-chi-non-ce-la-fa-salario-minimo-reddito-di-dignita-e-reti-solidali/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 May 2025 14:58:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Liguria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36619</guid>

					<description><![CDATA[I cittadini non arrivano a fine mese. Mentre in Italia il caro-vita è fuori controllo, le bollette sono sempre più salate (fino al 44% in più in un solo anno!), le buste paga sono via via più leggere e la sanità è sempre più al collasso, il Governo decide di spostare miliardi di euro sulle [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/liguria-salario-minimo-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36627" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/liguria-salario-minimo-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/liguria-salario-minimo-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/liguria-salario-minimo-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/liguria-salario-minimo-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/liguria-salario-minimo-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/liguria-salario-minimo-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/liguria-salario-minimo.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><strong><em>Di Stefano Giordano, capogruppo M5S regione Liguria</em></strong></figcaption></figure>



<p>I cittadini non arrivano a fine mese. Mentre in Italia il caro-vita è fuori controllo, le bollette sono sempre più salate (fino al 44% in più in un solo anno!), le buste paga sono via via più leggere e la sanità è sempre più al collasso, il Governo decide di spostare miliardi di euro sulle armi. Come se un carro armato potesse sfamare gli indigenti o curare i malati! Con quale coraggio la Meloni potrà guardare negli occhi chi fa persino fatica a fare la spesa per mettere in tavola un pasto decente per sé e i propri figli nonostante lavori? Sì, è proprio così: in Italia, anche chi si alza tutte le mattine e va a lavorare, spesso è povero. Perché non viene pagato il giusto. È l’ora delle scelte coraggiose e tangibili. È l’ora di introdurre il salario minimo legale. Ed è l’ora del reddito di dignità per chi non può lavorare. Ovunque, vediamo sempre più cittadini in difficoltà, famiglie e persino lavoratori spesso costretti a rivolgersi alle organizzazioni no profit per sopperire alle loro magre economie.&nbsp;</p>



<p><strong>Pensando a chi non ce la fa, come M5S Liguria abbiamo&nbsp;depositato un disegno di legge regionale sul Salario Minimo.</strong> Stiamo facendo pressioni affinché venga calendarizzato al più presto. L’assenza di un salario minimo, nel nostro Paese, non solo espone i lavoratori a paghe ingiustamente basse, ma contribuisce anche al cosiddetto fenomeno della “contrattazione malata”, nel quale le condizioni di lavoro e i salari vengono negoziati in modo inefficace e spesso a svantaggio dei lavoratori stessi, con la conseguenza che la disparità salaria continua a persistere e ad aggravarsi. In Aula, vedremo chi ha veramente a cuore i cittadini liguri.</p>



<p>Inoltre, abbiamo&nbsp;organizzato per martedì prossimo al <strong>Music for Peace di Genova</strong>&nbsp;(a partire dalle 20.30, c/o l’Arena&nbsp;Solidarbus di via Balleydier 60), la serata&nbsp;<strong>“Salario Minimo, Reddito di Dignità e Reti Sociali”</strong>.&nbsp;</p>



<p>Con noi ci saranno <strong>la candidata sindaca Silvia Salis</strong>, i parlamentari e candidati del M5S. Proprio per aiutare chi ha bisogno, a fine dibattito ci sarà lo spettacolo a scopo benefico del comico e cabarettista genovese <strong>Andrea Di Marco, volto noto della nuova edizione di Zelig</strong>.&nbsp;</p>



<p><strong>Non si paga il biglietto</strong>: si chiede invece a chi desidera partecipare e assistere allo spettacolo di consegnare all’ingresso generi non deperibili (pasta, riso, biscotti, conserve, cibo in scatola, caffè, zucchero, olio,&nbsp;etc.) a sostegno della raccolta alimentare di Music for Peace.&nbsp;Ci piace così: mentre gli altri raccolgono finanziamenti per la loro campagna elettorale, noi&nbsp;preferiamo aiutare&nbsp;i fragili e chi è ai margini, perché nessuno deve rimanere indietro.</p>



<p><strong>Martedì&nbsp;20&nbsp;maggio 2025</strong>&nbsp;–&nbsp;<strong>Ore 20:30-23:00</strong><br><strong>Music for Peace – Via Balleydier 60, Genova</strong><br><strong>Ingresso gratuito con finalità solidale</strong>:</p>



<p>Si chiede ai partecipanti di portare&nbsp;<strong>generi alimentari non deperibili</strong>, da consegnare all’ingresso, a sostegno della raccolta alimentare di Music for Peace.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>Programma della serata</strong></p>



<p><strong>Ore 20:30&nbsp;– Dibattito pubblico:&nbsp;“Dignità, Salario Minimo e Reddito Universale”</strong></p>



<p>Intervengono:</p>



<p>•&nbsp;<strong>Stefano Giordano</strong>&nbsp;– Consigliere regionale M5S Liguria</p>



<p>•&nbsp;<strong>Tiziana&nbsp;Beghin</strong>&nbsp;–&nbsp;Candidata comunali Genova 2025 (M5S)</p>



<p>•&nbsp;<strong>Elisa Pirro</strong>&nbsp;– Senatrice M5S</p>



<p>•&nbsp;<strong>Susy&nbsp;Matrisciano</strong>&nbsp;–&nbsp;Coordinatrice Comitato Territori M5S,&nbsp;presidente commissione lavoro XVII legislatura&nbsp;(in collegamento)</p>



<p>•&nbsp;<strong>Silvia Salis</strong>&nbsp;– Candidata sindaca Genova 2025</p>



<p>•&nbsp;<strong>Roberto Traversi</strong>&nbsp;– Deputato M5S</p>



<p>•&nbsp;<strong>Luca Pirondini</strong>&nbsp;– Senatore M5S</p>



<p>•&nbsp;<strong>Gaetano Pedullà</strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;eurodeputato M5S&nbsp;(in collegamento)</p>



<p><strong>Ore 21:30</strong>&nbsp;– Spettacolo con&nbsp;<strong>Andrea Di Marco</strong></p>



<p>Musica, satira e riflessione sociale, tra comicità e impegno civile.</p>



<p><strong>Ore 22:30 circa</strong>&nbsp;– Chiusura collettiva sul palco</p>



<p><strong>Saluti finali con tutti i protagonisti della serata</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Penoso fallimento del governo Meloni sul PNRR</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/penoso-fallimento-del-governo-meloni-sul-pnrr/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 May 2025 14:32:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Economia e bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<category><![CDATA[PNRR]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36622</guid>

					<description><![CDATA[L&#8217;Italia senza Pnrr sarebbe in recessione, messa peggio anche della Germania. Per questo è ancor più doloroso constatare la più totale mancanza di svolte nella messa a terra del Piano, nonostante le molteplici rimodulazioni del Governo Meloni, presentate come prodigiose ma alla prova dei fatti inconcludenti, quando non controproducenti. Ancora oggi, così come nei giorni [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/pnrr-fallimento-meloni-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36624" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/pnrr-fallimento-meloni-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/pnrr-fallimento-meloni-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/pnrr-fallimento-meloni-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/pnrr-fallimento-meloni-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/pnrr-fallimento-meloni-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/pnrr-fallimento-meloni-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/pnrr-fallimento-meloni.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>L&#8217;Italia senza Pnrr sarebbe in recessione, messa peggio anche della Germania. Per questo è ancor più doloroso constatare la più totale mancanza di svolte nella messa a terra del Piano, nonostante le molteplici rimodulazioni del Governo Meloni, presentate come prodigiose ma alla prova dei fatti inconcludenti, quando non controproducenti.</p>



<p>Ancora oggi, così come nei giorni scorsi, sulla base dei dati aggiornati del sistema Regis e di quelli della Corte dei conti, emerge un quadro devastante sull&#8217;attuazione del Pnrr: i ministeri chiedono di rivedere il 48% degli obiettivi rimasti da centrare per avere le rate residue; ancora buio pesto sul riutilizzo dei fondi della fallimentare Transizione 5.0, con le aziende continuamente prese per il naso, quando sarebbe della massima urgenza mettere in circolo fondi per un rilancio necessario, soprattutto dopo 26 mesi consecutivi di calo della produzione industriale; inarrestabile riduzione dei nuovi posti negli asili nido, già scesi da 264mila a 150mila e ora destinati a calare a 140mila (a essere ottimisti); messi a terra solo 70 miliardi, ovvero il 58% delle risorse sinora incassate, che a breve scenderà al 50% comprendendo anche la settima rata, ma soprattutto corrispondenti a un misero 36% dei 194 miliardi del dispositivo principale del Pnrr; missioni come inclusione e sanità, nel rilievo della Corte dei conti, vedono una messa a terra intorno al 20%; proiezioni riportate dai giornali dicono che in sanità, per centrare gli obiettivi, il ritmo di spesa dovrebbe essere aumentato di sette volte, cosa impossibile da ottenere; nel 2024 messi a terra solo 18,8 miliardi di spesa sui 42 miliardi originariamente programmati.</p>



<p>Come detto, questi 18 miliardi, seppur miseri rispetto al cronoprogramma originario, hanno permesso all&#8217;Italia di non chiudere il 2024 in recessione. Anche se questo non ha evitato al duo Meloni-Giorgetti di schiantare l&#8217;Italia per l&#8217;ennesima volta contro una crescita da zero virgola. Al netto della squallida televendita dell&#8217;ex ministro Fitto prima, e dell&#8217;attuale ministro Foti adesso, quello sul Pnrr è un penoso fallimento del&nbsp;Governo&nbsp;Meloni.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>A Chieti passa la mozione del Movimento 5 stelle contro il riarmo</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/a-chieti-passa-la-mozione-del-movimento-5-stelle-contro-il-riarmo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 May 2025 09:39:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Abruzzo]]></category>
		<category><![CDATA[NO al riarmo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36615</guid>

					<description><![CDATA[In consiglio comunale a Chieti è stata approvata la mozione contro il riarmo dell’Europa&#160;presentata dal Movimento 5 stelle. Il documento, presentato dal capogruppo in consiglio Luca Amicone con il sostegno dell’assessore alla Sanità Fabio Stella, impegna il sindaco e la giunta a sostenere la sostituzione del “ReArm Europe/Readiness 2030”, il piano di riarmo dell’Europa da [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/chieti-contro-riarmo-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36617" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/chieti-contro-riarmo-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/chieti-contro-riarmo-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/chieti-contro-riarmo-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/chieti-contro-riarmo-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/chieti-contro-riarmo-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/chieti-contro-riarmo-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/chieti-contro-riarmo.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>In consiglio comunale a Chieti è stata approvata la mozione contro il riarmo dell’Europa&nbsp;presentata dal Movimento 5 stelle.</p>



<p>Il documento, presentato dal capogruppo in consiglio Luca Amicone con il sostegno dell’assessore alla Sanità Fabio Stella, impegna il sindaco e la giunta a sostenere la sostituzione del “ReArm Europe/Readiness 2030”, il piano di riarmo dell’Europa da 800 miliardi di euro, con un altro di rilancio e investimenti che promuovano la competitività, gli obiettivi a lungo termine e le priorità politiche quali la spesa sanitaria, il supporto alle filiere produttive e industriali, gli incentivi all’occupazione, l’istruzione, gli investimenti green ed i beni pubblici europei, al fine di rendere l’economia dell’Ue più equa, competitiva, sicura e sostenibile.</p>



<p>Le amministrazioni comunali che sono in prima linea, sanno quanto sia importante concentrare le risorse economiche per determinati campi che vanno incontro alle esigenze delle persone. Una svolta bellicista creerebbe seri problemi economici agli enti locali. Cosa ancora più evidente ai cittadini di un comune che, come molti altri, già eredita mille disastri economici e sociali dal centrodestra e dalle pericolose politiche propagandistiche di questo governo Meloni</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dieci anni della Legge Ecoreati</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/dieci-anni-della-legge-ecoreati/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 May 2025 15:18:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ambiente e Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[ecoreati]]></category>
		<category><![CDATA[Sergio Costa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36609</guid>

					<description><![CDATA[Il 19 maggio 2015 fu approvata una legge rivoluzionaria che ha fatto entrare la parola ambiente nel nostro codice penale. C’è un prima e un dopo quella legge, che è stata approvata grazie all’entusiasmo, la passione, l’energia e la costanza del Movimento 5 Stelle, con il Pd e Sel. Salvatore Micillo, ex deputato del Movimento [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/ecoreati-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36610" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/ecoreati-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/ecoreati-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/ecoreati-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/ecoreati-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/ecoreati-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/ecoreati-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/ecoreati.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>di Sergio Costa, vicepresidente della Camera dei deputati e coordinatore del Comitato &#8220;Pianeta 2050</em>&#8220;</figcaption></figure>



<p>Il 19 maggio 2015 fu approvata una legge rivoluzionaria che ha fatto entrare la parola ambiente nel nostro codice penale.</p>



<p>C’è un prima e un dopo quella legge, che è stata approvata grazie all’entusiasmo, la passione, l’energia e la costanza del Movimento 5 Stelle, con il Pd e Sel. Salvatore Micillo, ex deputato del Movimento e oggi coordinatore regionale della Campania, è uno dei tre primi &nbsp;firmatari della legge, e vale la pena parlarne, oggi, perché sono trascorsi dieci anni e perché, dopo una stagione di vigore e interesse, le bonifiche dei territori inquinati sono ferme.</p>



<p>Grazie alla legge ecoreati sono stati introdotti il delitto di inquinamento e disastro ambientale, l’omessa bonifica, il ravvedimento operoso, sono state inasprite le pene per chi inquina ed è stata allungata la prescrizione per i reati ambientali.</p>



<p><strong>Ricordo i giorni della discussione della legge: </strong>una parte del mondo imprenditoriale temeva che la sua approvazione avrebbe disincentivato l’industria italiana a investire, che molte imprese si sarebbero trasferite all’estero per paura delle pene aumentate.</p>



<p>È accaduto il contrario: la legge è stata uno spartiacque tra l’imprenditoria sana, che è la maggior parte, e quelli che io definisco prenditori, coloro che prendono dal territorio, inquinano, poi fuggono.</p>



<p>Secondo i dati di Legambiente e Libera, in questi dieci anni sono stati 6.979 i reati accertati, uno ogni tre verifiche effettuate, e sequestri per 1,155 miliardi di euro. Il reato di inquinamento ambientale è quello più perseguito, e prima della legge non esisteva.</p>



<p>Molte aziende hanno investito in sicurezza industriale, per uscire dall’illegalità e mettersi al riparo. Ecco allora che l’inasprimento delle pene ha avuto <strong>una funzione deterrente</strong>, che poi è quella che mi sta più a cuore. Perché, quando arriva il delitto penale tutto è già compromesso, c’è stato l’inquinamento, il danno è fatto, c’è un territorio aggredito e una comunità vinta. Quando arriva il diritto penale, abbiamo perso tutti. Il senso profondo e rivoluzionario di questa legge è di dare la possibilità alle aziende di correggere la rotta, di ravvedersi e di emergere facendo crescere non solo i propri profitti ma l’intero territorio.</p>



<p>Quando ero ministro dell’Ambiente ho lavorato a una legge che sarebbe stato il proseguimento naturale della legge ecoreati. L’avevo chiamata Terra mia: una norma che aveva il compito di aiutare ancora maggiormente il mondo imprenditoriale sano punendo, con il daspo, quei pochi <em>prenditori</em>, coloro che avvelenano il terreno, l’aria, l’acqua, che lo fanno consapevolmente e reiteratamente. Era una legge che avrebbe trattato gli inquinatori come criminali e che incrementava il monitoraggio degli impianti e la collaborazione tra le istituzioni. Ma con la caduta del governo Conte II non riuscì a essere discussa.</p>



<p>Inoltre costituii una direzione generale ad hoc che si occupava di bonifiche, e non è una questione meramente amministrativa, ma di personale altamente qualificato dedicato solo alle bonifiche: l’incremento dei fondi spesi fu esponenziale. Purtroppo però quel lavoro è stato smantellato da chi mi ha succeduto.</p>



<p>Ma è alle bonifiche che bisogna guardare per rendere efficace la tutela ambientale: c’è una media bassissima <strong>di 11 ettari bonificati l’anno</strong>. Sui 41 SIN perimetrati, solo il 24% di suolo è stato caratterizzato e solo il 6% bonificato. Non va meglio per le falde, bonificate appena il 2%.&nbsp;Con l’attuale ci vorranno mediamente almeno 60 anni prima di vedere l’iter concluso.</p>



<p>Permettetemi di dire che quando arrivano le inchieste giudiziarie, le indagini degli inquirenti, gli arresti, i sequestri, il danno è fatto. Il territorio è inquinato, i cittadini rimangono inermi e impauriti, a volte hanno legittimamente paura anche a respirare. Ed è per questo che oggi noi dobbiamo assolutamente alzare il livello dell’attenzione e della pressione politica e mediatica affinché partano finalmente le <strong>bonifiche</strong>. La repressione da sola non basta, lo Stato sia capace di costruire un ambiente diverso, di tutelare i cittadini e gli ecosistemi, mettendo al centro il benessere nella tutela delle future generazioni, come prevede l’articolo 9 della Costituzione.</p>



<p>Allo stesso tempo occorre tenere presente che gli ecoreati hanno sempre più un impatto internazionale, sia per le matrici ambientali devastate, sia per le ecomafie capaci sempre di più di delinquere al di fuori dal confine dello Stato.</p>



<p>Ecco quindi che guardare avanti, al futuro della legge ecoreati significa accendere una luce sulla portata internazionale del danno ambientale, una dimensione che deve arrivare alla Corte penale internazionale e faccio appello affinché il nostro governo si unisca a quello degli altri Paesi che hanno chiesto l’introduzione del reato di ecocidio. Ricominciamo da oggi ad <strong>accendere nuovamente il faro sul tema della custodia del Creato</strong>, per salvaguardare le donne e gli uomini del futuro.</p>



<p>Per celebrare questa importante legge abbiamo organizzato un convegno alla Camera dei Deputati che si terrà il 19 maggio alle 15:30 <strong>“2015–2025: Dieci anni dalla legge sugli ecoreati. Bilanci e prospettive”</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Referendum 8-9 giugno: non fate come La Russa. IO VOTO!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/referendum-8-9-giugno-non-fate-come-la-russa-io-voto/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 May 2025 13:15:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Istituzioni]]></category>
		<category><![CDATA[Lavoro e società]]></category>
		<category><![CDATA[Ignazio La Russa]]></category>
		<category><![CDATA[lavoro]]></category>
		<category><![CDATA[Referendum]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36594</guid>

					<description><![CDATA[L’8 e 9 giugno 2025 avremo la possibilità concreta di cambiare qualcosa con uno strumento potente e reale: il referendum. Eppure, chi dovrebbe essere il custode delle istituzioni democratiche, come il Presidente del Senato Ignazio La Russa, ha deciso di lanciare un messaggio chiaro: “Farò propaganda affinché la gente se ne stia a casa”. Un’affermazione, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/La-Russa-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36597" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/La-Russa-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/La-Russa-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/La-Russa-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/La-Russa-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/La-Russa-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/La-Russa-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/La-Russa.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong>L’8 e 9 giugno 2025 avremo la possibilità concreta di cambiare qualcosa con uno strumento potente e reale: il referendum.</strong></p>



<p>Eppure, chi dovrebbe essere il custode delle istituzioni democratiche, come il Presidente del Senato Ignazio La Russa, ha deciso di lanciare un messaggio chiaro: “Farò propaganda affinché la gente se ne stia a casa”. Un’affermazione, condivisa da tutto il Governo Meloni, che suona come uno schiaffo alla partecipazione popolare, un invito all’apatia e all’astensionismo.</p>



<p>Ma noi non ci stiamo. Perché, quando chi detiene il potere invita a restare a casa, è proprio allora che bisogna alzarsi e andare a votare.</p>



<p>I referendum in programma toccano temi fondamentali per la vita di milioni di lavoratori: la lotta contro i licenziamenti illegittimi, più diritti per i lavoratori delle piccole imprese, una stretta sul precariato, più sicurezza sul lavoro e più responsabilità negli appalti.</p>



<p>Sono battaglie concrete, che parlano di lavoro vero, di dignità, di giustizia sociale. Tutto quello di cui Giorgia Meloni non si occupa, impegnata ad aumentare gli stipendi ai ministri e ad inchinarsi alle lobby delle armi.</p>



<p>Il Movimento 5 Stelle voterà quattro volte SÌ. Con convinzione, con coraggio, con coerenza.</p>



<p><strong>Non fate come La Russa. Non lasciate che decidano gli altri. Andiamo a votare. E facciamolo in massa.</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Umbria biodiversità e rinascita del territorio grazie alle api: cave e miniere rigenerate</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-umbria-biodiversita-e-rinascita-del-territorio-grazie-alle-api-cave-e-miniere-rigenerate/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 May 2025 14:34:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[biodiversità]]></category>
		<category><![CDATA[Umbria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36587</guid>

					<description><![CDATA[Un progetto ambizioso e concreto che stiamo valorizzando A COSTO ZERO per trasformare cave e miniere dismesse in preziose alleate per la rinaturalizzazione e il monitoraggio ambientale. Ringrazio l&#8217;ingegnere Capo della Polizia Mineraria regionale, Simone Padella, con cui abbiamo presentato il progetto &#8220;Proud to Bee quarry&#8221; Grazie all&#8217;introduzione di arnie con api autoctone nelle cave [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/umbria-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36590" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/umbria-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/umbria-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/umbria-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/umbria-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/umbria-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/umbria-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/umbria.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Thomas De Luca, assessore all’ambiente regione Umbria</em></figcaption></figure>



<p>Un progetto ambizioso e concreto che stiamo valorizzando A COSTO ZERO per trasformare cave e miniere dismesse in preziose alleate per la rinaturalizzazione e il monitoraggio ambientale. Ringrazio l&#8217;ingegnere Capo della Polizia Mineraria regionale, Simone Padella, con cui abbiamo presentato il progetto &#8220;Proud to Bee quarry&#8221;</p>



<p><img loading="lazy" decoding="async" width="16" height="16" src="blob:https://www.movimento5stelle.eu/f7ed7753-0305-44d7-8a3f-8dd9a5e6f77d" alt="&#x1f41d;">Grazie all&#8217;introduzione di arnie con api autoctone nelle cave e nelle miniere dismesse possiamo sfruttare la sinergia tra il mondo estrattivo e l&#8217;apicoltura. Le api aumentano ed accelerano del 30% il riambientamento di queste aree consentendo di coniugare attività industriale e tutela della biodiversità</p>



<p><strong>Come procederemo?</strong></p>



<p>• Monitoraggio della qualità ambientale e della presenza di metalli pesanti attraverso l&#8217;analisi del miele</p>



<p>• Creazione di una rete di controllo ambientale su scala regionale con l&#8217;Umbria all&#8217;avanguardia in Italia</p>



<p>• Supporto alla conservazione dell&#8217;Apis mellifera ligustica, una specie autoctona tipicamente umbra</p>



<p>• Trasformazione di cave e miniere dismesse in oasi verdi, così da avere più verde e più in fretta</p>



<p><img loading="lazy" decoding="async" width="16" height="16" src="blob:https://www.movimento5stelle.eu/a3ccb738-7624-425f-bb0d-79c9c86133aa" alt="&#x1f69c;"><strong>Da &#8220;cavatori&#8221; a &#8220;imprenditori del settore estrattivo&#8221;:</strong> un cambio di mentalità che vede le attività estrattive come parte integrante di un sistema ambientale virtuoso e sostenibile. Ad oggi sono già oltre 220 le arnie installate in circa 30 siti, intendiamo estendere la rete con il coinvolgimento di aziende di tutte le dimensioni, dalle piccole realtà alle multinazionali.</p>



<p><strong>Un progetto A COSTO ZERO che può diventare una best practice nazionale. L&#8217;Umbria modello di sostenibilità e valorizzazione del territorio. E presto anche una degustazione del &#8220;miele di cava&#8221;</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Abruzzo: approvata all’unanimità legge M5S per la sicurezza del personale sanitario. Ora subito l’attuazione</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/abruzzo-approvata-allunanimita-legge-m5s-per-la-sicurezza-del-personale-sanitario-ora-subito-lattuazione/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 May 2025 16:13:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Abruzzo]]></category>
		<category><![CDATA[sanità pubblica]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36582</guid>

					<description><![CDATA[Il Consiglio regionale dell’Abruzzo ha approvato all’unanimità la legge proposta dal Movimento 5 Stelle, a mia prima firma, per garantire più sicurezza al personale sanitario e sociosanitario sul posto di lavoro. Ogni giorno medici, infermieri e operatori sociosanitari subiscono minacce, aggressioni verbali e fisiche nei pronto soccorso, negli ambulatori e nelle strutture sanitarie. Lavorano sotto [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/abruzzo-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36585" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/abruzzo-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/abruzzo-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/abruzzo-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/abruzzo-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/abruzzo-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/abruzzo-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/abruzzo.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>di Francesco Taglieri, Capogruppo M5S al Consiglio regionale dell&#8217;Abruzzo</em></figcaption></figure>



<p>Il Consiglio regionale dell’Abruzzo ha approvato all’unanimità la legge proposta dal Movimento 5 Stelle, a mia prima firma, per garantire più sicurezza al personale sanitario e sociosanitario sul posto di lavoro.</p>



<p>Ogni giorno medici, infermieri e operatori sociosanitari subiscono minacce, aggressioni verbali e fisiche nei pronto soccorso, negli ambulatori e nelle strutture sanitarie. Lavorano sotto pressione, con turni massacranti, spesso senza adeguati strumenti di tutela. La legge regionale del Movimento 5 Stelle è una risposta concreta per garantire loro un ambiente di lavoro più sicuro, insieme alla dignità personale.</p>



<p>Il provvedimento introduce misure immediatamente attuabili: formazione obbligatoria per il personale su prevenzione e gestione dei conflitti, con particolare attenzione alle tecniche per la de-escalation, installazione di videosorveglianza, pulsanti e maniglioni antipanico, protocolli con le forze dell’ordine per garantire presidi e interventi tempestivi, supporto psicologico e assistenza legale per il personale aggredito. Sono previsti anche un sistema di monitoraggio costante degli episodi di violenza, relazioni periodiche al Consiglio regionale per eventuali adeguamenti normativi e incentivi per le strutture private che adegueranno i propri standard di sicurezza.</p>



<p>La legge risponde a un’esigenza urgente, troppo a lungo ignorata. Non possiamo più assistere in silenzio ad inaccettabili episodi di violenza avvenuti, anche nelle ultime settimane, nelle strutture sanitarie abruzzesi. La Politica deve garantire ambienti di lavoro sicuri e dignitosi, al di là degli schieramenti. Per questo l’approvazione all’unanimità della nostra Legge ci rende particolarmente soddisfatti.</p>



<p>Importante sottolineare che la legge è a costo zero per le casse regionali, grazie alla clausola di invarianza finanziaria. Un motivo in più per chiedere alla Giunta regionale dell’Abruzzo di non perdere tempo: ogni giorno di ritardo può voler dire nuovi rischi per chi lavora negli ospedali.</p>



<p>Quella conseguita dal Movimento 5 Stelle in Abruzzo è una vittoria di civiltà. Finalmente dotiamo la nostra sanità regionale di strumenti reali per tutelare tutto il personale sanitario, spesso ripagato più a parole che con atti concreti nella sua missione lavorativa e umana svolta in condizioni difficili e con un carico di stress enorme. Le aggressioni non sono più tollerabili: ora la legge va attuata senza perdere altro tempo.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>L’8 e 9 Giugno, Vota 4 SÌ ai referendum per un Lavoro Dignitoso!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/l8-e-9-giugno-vota-4-si-ai-referendum-per-un-lavoro-dignitoso/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 May 2025 13:24:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Lavoro e società]]></category>
		<category><![CDATA[lavoro]]></category>
		<category><![CDATA[Referendum]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36567</guid>

					<description><![CDATA[Il tempo delle scelte è arrivato. L’8 e 9 giugno 2025 possiamo cambiare davvero le cose. Possiamo dire basta alla precarietà, alle ingiustizie nei luoghi di lavoro, agli incidenti evitabili, al ricatto quotidiano della paura di perdere il proprio posto. Abbiamo un’occasione per restituire dignità, sicurezza e stabilità a milioni di lavoratrici e lavoratori. È [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/4-si-per-il-lavoro-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36568" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/4-si-per-il-lavoro-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/4-si-per-il-lavoro-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/4-si-per-il-lavoro-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/4-si-per-il-lavoro-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/4-si-per-il-lavoro-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/4-si-per-il-lavoro-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/4-si-per-il-lavoro.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Il tempo delle scelte è arrivato. <strong>L’8 e 9 giugno 2025 possiamo cambiare davvero le cose</strong>. Possiamo dire basta alla precarietà, alle ingiustizie nei luoghi di lavoro, agli incidenti evitabili, al ricatto quotidiano della paura di perdere il proprio posto.</p>



<p>Abbiamo un’occasione per restituire dignità, sicurezza e stabilità a milioni di lavoratrici e lavoratori. È il momento di scegliere il lavoro che vogliamo: libero, giusto, stabile e sicuro.</p>



<p><strong>Ecco cosa puoi cambiare con il tuo voto:</strong></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>SÌ per fermare i licenziamenti illegittimi</strong></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>SÌ per dare più tutele ai lavoratori delle piccole imprese</strong></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>SÌ per ridurre il lavoro precario</strong></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>SÌ per più sicurezza sul lavoro e più responsabilità negli appalti</strong></p>



<p>Il referendum è lo strumento con cui ogni cittadino può incidere veramente. È la democrazia diretta, è la tua viva voce. L’8 e 9 giugno, partecipa e vota 4 volte SÌ. Perché il lavoro è un diritto, non un favore. Uno strumento di riscatto, non di ricatto.</p>



<p>Partecipa e decidi tu!<br></p>



<p><strong><a href="https://drive.google.com/open?id=11rmkgHBT5VQzQ1ZQEnnbj085r63UKvmQ&amp;usp=drive_fs" data-type="link" data-id="https://drive.google.com/open?id=11rmkgHBT5VQzQ1ZQEnnbj085r63UKvmQ&amp;usp=drive_fs" target="_blank" rel="noreferrer noopener">SCARICA LE GRAFICHE PER SOCIAL E BANCHETTI</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Roma Partecipa – Sabato 10 maggio 2025 l’evento di Roma del Movimento 5 Stelle</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/roma-partecipa-sabato-10-maggio-2025-levento-di-roma-del-movimento-5-stelle/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 May 2025 07:11:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Partecipa]]></category>
		<category><![CDATA[roma]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36549</guid>

					<description><![CDATA[🎉 ROMA PARTECIPA – L’EVENTO DI ROMA DEL MOVIMENTO 5 STELLE🗓️ Sabato 10 maggio 2025🕙 Ore 10:00 – 18:30📍 Città dell’Altra Economia – Largo Dino Frisullo, snc, 00153 Roma – Palco all’aperto Idee, Persone, Futuro &#8211; Energie nuove per la città che vogliamo Una giornata di incontri, dibattiti, e confronto con i protagonisti del territorio, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/roma-partecipa-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36551" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/roma-partecipa-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/roma-partecipa-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/roma-partecipa-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/roma-partecipa-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/roma-partecipa-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/roma-partecipa-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/roma-partecipa.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f389.png" alt="🎉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>ROMA PARTECIPA – L’EVENTO DI ROMA DEL MOVIMENTO 5 STELLE<br></strong><strong><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f5d3.png" alt="🗓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Sabato 10 maggio 2025<br></strong><strong><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f559.png" alt="🕙" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Ore 10:00 – 18:30<br></strong><strong><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Città dell’Altra Economia – Largo Dino Frisullo, snc, 00153 Roma – Palco all’aperto</strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>Idee, Persone, Futuro</strong> &#8211; <strong>Energie nuove per la città che vogliamo</strong></p>



<p>Una giornata di incontri, dibattiti, e confronto con i protagonisti del territorio, eletti, attivisti, Gruppi Territoriali, cittadini e società civile, per scambiarci idee e visioni su Roma. <strong>Saranno presenti il Presidente M5S Giuseppe Conte e la Vice-Presidente Vicaria M5S Paola Taverna.</strong></p>



<p>Ti aspettiamo!</p>



<p><strong><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f5d3.png" alt="🗓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> PROGRAMMA DELLA GIORNATA</strong></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><strong> ore 10:00&nbsp;Accoglienza </strong>&#8211; saranno presenti per l’intera giornata: più gazebo su tematiche locali, <strong>angolo di pittura per bambini con operatore </strong>(richiesta supervisione genitori), un punto accoglienza, furgoncini per lo street food, e il bar interno alla Città dell’Altra Economia.</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><strong> 10:30 – 12:00 – I MUNICIPI SI RACCONTANO</strong><br>Si parlerà di rigenerazione urbana, vivibilità dei quartieri e di politiche sociali e sport<br><strong>Modera: Luca Bedini</strong><br>Intervengono<strong> i/le Consiglieri/e municipali: Federica Festa, Elisabetta Gagliassi, Marina Battisti, Dario Quattromani, Stefano Rosati, Mario Meuti, Emanuel Trombetta, Giulia Simonetti, Marco Merafina, Marco Cerisola, Carla Canale, Alessandro Ieva, Giuliana Di Pillo, Silvia Paoletti, Luca Mellina, Lorenzo Di Russo, Giuseppina Castagnetta, Sandro Chinni.</strong><br><br><strong>Ospiti:</strong><br><strong>Letizia Palmisano</strong> – Giornalista ambientale e scrittrice<br><strong>Giulio Ciucci</strong> – Responsabile area inclusione sociale – PsyPlus ETS<br><strong>Villaggio Globale</strong><br><strong>Marco Picozza</strong> – Giornalista di Abitare a Roma</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><strong> 12:00 – 13:00 – I TAVOLI TEMATICI E IL TERRITORIO: UN PUNTO SUL LAVORO</strong><br><strong>Modera</strong>: <strong>Luca Bedini</strong><br>Faremo un punto con i/le Referenti dei tavoli di lavoro del M5S, avviati a marzo, e con i/le Rappresentanti del Gruppi Territoriali romani del M5S assieme alla Coordinatrice di Roma del M5S Linda Meleo, e con Luca Di Stefano, Rappresentante del GT Mun. XII e Simone Federici, membro del GT Mun. XV.</p>



<p><strong>PAUSA PRANZO 30 MINUTI</strong></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><strong> 13:30 – 14:30 – SPAZI IN MOVIMENTO – STRATEGIE PER LA GESTIONE VIRTUOSA DEGLI SPAZI COLLETTIVI, TRA CULTURA, PARTECIPAZIONE E SICUREZZA</strong><br><strong>Moderano: </strong>i ragazzi del Network Giovani M5S Roma<br><strong>Tra gli ospiti:</strong><br><strong>Vito Scalisi</strong> – Presidente ARCI Roma<br><strong>Giuseppe Libutti</strong> – Rete CAIO<br><strong>Quarticciolo Ribelle</strong></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><strong> 14:30 – 15:20 – ROMA, PIÚ CHE UN ENTE LOCALE: IL RUOLO DI UNA CAPITALE</strong><br><strong>Modera: </strong>Carmela Ferrara &#8211; Giornalista<br><strong>Ospiti:</strong><br><strong>Virginia Raggi</strong> – Consigliera Capitolina ed ex Sindaca di Roma M5S<br><strong>Adriano Zuccalà</strong> – Consigliere Regionale ed ex Sindaco di Pomezia M5S<br><strong>Carlo Colizza</strong> – Consigliere Comunale, ex Sindaco di Marino M5S, e Coordinatore regionale M5S<br><strong>Luca De Carolis</strong> – Giornalista de “Il Fatto Quotidiano”<br><strong>Stefano Fassina</strong> – Economista, già Deputato e Consigliere Capitolino<br><strong>Paolo Ferrara</strong> – Vice-Presidente dell’Assemblea Capitolina e Rappresentante del Consiglio Nazionale M5S per il Centro Italia</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><strong> 15:20 – 16:30 – LA SFIDA AMBIENTALE NELLE CITTÀ, PARTIAMO DA ROMA</strong><br><strong>Modera: Enrico Tata, giornalista di Fanpage</strong><br><strong>Ospiti:</strong><br><strong>Elisabetta Ambrosi</strong> &#8211; Giornalista de “Il Fatto Quotidiano”<br><strong>Roberto Persia</strong> &#8211; Giornalista trasmissione “Report”<br><strong>Andreina Parogni </strong>&#8211; Extinction Rebellion<br><strong>Silvia Aquistapace </strong>&#8211; Ultima generazione<br><strong>Valerio Carocci</strong> – Piccolo Cinema America<br><strong>Francesco Girardi</strong> &#8211; Amministratore Unico della società di gestione rifiuti ASA Tivoli<br><strong>Gianluca Perilli</strong> – Coordinatore del Comitato nazionale progetti M5S, già Senatore M5S<br><strong>Daniele Diaco</strong> – Vice-Presidente M5S Commissione Ambiente Capitolina<br>Saluto video di <strong>Giulia Innocenzi</strong> – Giornalista e opinionista, collaboratrice della trasmissione Report</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><strong> 16:30 – 17:00 VISIONI PROSPETTICHE: INCONTRO CON GLI ELETTI M5S IN PARLAMENTO E REGIONE LAZIO. Intervengono:</strong><br><strong>Alfonso Colucci</strong> – Deputato M5S<br><strong>Alessandra Maiorino</strong> – Senatrice M5S<br><strong>Francesco Silvestri</strong> &#8211; Deputato M5S<br><strong>Valerio Novelli</strong> – Consigliere Regionale M5S<br><strong>Adriano Zuccalà</strong> – Consigliere Regionale M5S</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><strong> 17:00 – 18:00 – PACE E TERRITORI. DIRITTI, GIUSTIZIA SOCIALE E PARTECIPAZIONE DAL BASSO</strong><br><strong>Modera: Monica Di Sisto</strong> – Giornalista ed Esperta di economia globale<br><strong>Ospiti:</strong><br><strong>Carolina Morace</strong> – Eurodeputata M5S<br><strong>Dario Tamburrano</strong> – Eurodeputato M5S<br><strong>Morena Terraschi</strong> &#8211; Presidenza ANPI Roma<br><strong>Youssef Salman</strong> – Presidente Comunità Palestinese di Roma e Lazio<br><strong>Massimo Wertmuller</strong> &#8211; Attore e pacifista<br><strong>Raffaella Bolini</strong> &#8211; Rete Stop ReArm<br><strong>Linda Meleo</strong> &#8211; Coordinatrice M5S Roma e Capogruppo a Roma<br>Saluto video da parte di <strong>Moni Ovadia</strong> – Scrittore e Musicista</p>



<p><strong>18:00 – CHIUSURA CON GIUSEPPE CONTE E PAOLA TAVERNA</strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>Vieni a portare la tua voce!</strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>DOVE SIAMO: Città dell’Altra Economia – Largo Dino Frisullo, Roma</strong></p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" decoding="async" width="482" height="257" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/image.jpg" alt="" class="wp-image-36554" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/image.jpg 482w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/image-300x160.jpg 300w" sizes="(max-width: 482px) 100vw, 482px" /></figure></div>


<p class="has-text-align-center">Possibilità di parcheggio interno fino a esaurimento posti.</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Alle amministrative del 4 maggio il Movimento sostiene Tre donne per il Trentino Alto Adige</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/alle-amministrative-del-4-maggio-il-movimento-sostiene-tre-donne-per-il-trentino-alto-adige/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 May 2025 08:02:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Trentino Alto Adige]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36544</guid>

					<description><![CDATA[Nelle principali città del Trentino Alto Adige il Movimento 5 Stelle sostiene la candidatura a sindaco di tre donne competenti e preparate: Giulia Bortolotti a Trento, Simonetta Lucchi a Bolzano e Ulrike Ceresara a Merano. A loro il compito di portare avanti politiche concrete che sappiano rispondere alle esigenze dei cittadini dei tre comuni e [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/trentino-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36545" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/trentino-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/trentino-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/trentino-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/trentino-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/trentino-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/trentino-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/trentino.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Nelle principali città del Trentino Alto Adige il Movimento 5 Stelle sostiene la candidatura a sindaco di tre donne competenti e preparate: Giulia Bortolotti a Trento, Simonetta Lucchi a Bolzano e Ulrike Ceresara a Merano. A loro il compito di portare avanti politiche concrete che sappiano rispondere alle esigenze dei cittadini dei tre comuni e che mettano al centro il benessere di tutti, senza privilegi per pochi a scapito di molti. Minimo comune determinatore le grandi sfide del nostro tempo: dalla crisi abitativa alla mobilità sostenibile, dalla tutela della salute e dell’ambiente alla transizione ecologica.</p>



<p><strong>Per Trento Giulia Bortolotti</strong>, 53 anni laureata in lettere e dallo scorso anno Presidente del Consiglio del Sistema educativo provinciale.</p>



<p><strong>Il programma per la città di Trento </strong>è il risultato di un lavoro collettivo, frutto del confronto e della partecipazione di tante realtà cittadine e<strong> </strong>si concentra su 5 punti cardine:</p>



<p><strong>Mobilità sostenibile</strong>: potenziare il trasporto pubblico, favorire la mobilità ciclabile e pedonale, e ridurre il traffico congestionato. No alle grandi opere inutili, come il Bypass ferroviario, e sì a progetti che migliorino la qualità della vita di tutti.</p>



<p><strong>Casa e diritto all’abitare</strong>: Affrontare la crisi abitativa con politiche sociali mirate, contrastando la speculazione edilizia e rendendo disponibile il patrimonio abitativo pubblico.</p>



<p><strong>Ambiente e salute</strong>: Trento sarà una città a impatto climatico zero, con un’attenzione particolare alla tutela del paesaggio, alla riduzione dei rifiuti e alla promozione delle energie rinnovabili.</p>



<p><strong>Lavoro e welfare</strong>: forte impegno a creare lavoro stabile e dignitoso, a ridurre la precarietà e a garantire servizi essenziali di qualità per tutti.</p>



<p><strong>Cultura e giovani</strong>: investire nella cultura, nell’istruzione e nelle politiche giovanili, incentivando spazi di socializzazione e opportunità per le nuove generazioni.</p>



<p><strong>Inclusione e sicurezza</strong>: Lavorare per una Trento inclusiva, che contrasti ogni forma di discriminazione e si prenda cura delle fragilità sociali, garantendo sicurezza e benessere per tutti.</p>



<p><strong>>>> Appuntamento per la chiusura della campagna elettorale di Trento</strong> <strong>venerdì 2 maggio in piazza Battisti, con gazebo dalle 16 alle 18 e brindisi finale</strong></p>



<p>Per Bolzano <strong>Simonetta Lucchi</strong>, 60 anni bolzanina, trilingue, docente, scrittrice e artista, è l&#8217;unica candidata donna che sfiderà tutti candidati uomini.</p>



<p><strong>Il programma si concentra su tre punti chiave:</strong><strong></strong></p>



<p><strong>Casa e diritto all’abitare:</strong> Recuperare il patrimonio edilizio esistente, gli edifici vuoti e abbandonati. Bisogna agire insieme ai proprietari per renderli nuovamente abitabili e funzionali. Incentivare gli affitti a medio-lungo termine. Tutelare anche per i proprietari, affinché questi ultimi non siano scoraggiati dall’affittare: proponiamo da anni un fondo per la morosità incolpevole e un&#8217;estensione della tutela dell&#8217;IPES anche per la morosità colpevole. Incentivare un’edilizia pubblica mirata.</p>



<p><strong>Zona industriale e aree produttive: </strong>attivare un processo di rigenerazione profonda per trasformare la zona industriale in un laboratorio di innovazione verde, evitando ulteriore consumo di suolo e valorizzando edifici dismessi, promuovendo l’efficienza energetica e favorendo pratiche sostenibili attraverso incentivi fiscali e premialità. Introdurre di strutture residenziali per i lavoratori soprattutto nella parte nord. Estensione dell’area industriale verso sud, con l&#8217;insediamento di attività innovative, tecnologicamente avanzate, a basso impatto ambientale, in armonia con un ecosistema delicato.</p>



<p><strong>Traffico, mobilità e grandi infrastrutture</strong>: A Bolzano si continua a deviare il traffico nel centro, passando davanti al più grande centro commerciale della Provincia. Occorre concludere il prolungamento della galleria di San Giacomo, creare parcheggi di interscambio per i turisti, e potenziare il trasporto pubblico locale con mezzi meno inquinanti e orari più frequenti. Serve una mobilità dolce: piste ciclabili sicure, zone 30 vere, integrazione tra treni, autobus e biciclette. E infine, il grande nodo: il pendolarismo causato dalla mancanza di alloggi. Promuoviamo il telelavoro, orari flessibili, incentivi a chi lascia l’auto a casa e case vicino ai luoghi di lavoro. Chi lavora a Bolzano, ma non può viverci, paga un prezzo alto in termini di tempo, denaro e qualità della vita.</p>



<p><strong>>>> Appuntamento per la chiusura della campagna elettorale di Bolzano</strong>: <strong>venerdì 2 maggio in piazza Delle Erbe, ristorante bar Nadamas ore 18.30 .</strong><br><strong>Interverranno la Candidata sindaca Simonetta Lucchi, i candidati della coalizione </strong><strong>e i parlamentari del Movimento 5 Stelle Leonardo Donno e Enrico Cappelletti</strong></p>



<p><strong>Infine, per Merano Ulrike Ceresara</strong>, 63 anni, magistrato in pensione, sposata con due figlie e una brillante carriera alle spalle. &nbsp;Nata e cresciuta a Merano, da madre di lingua tedesca e padre di lingua italiana, Ceresara rappresenta entrambe le principali culture della città.<strong></strong></p>



<p><strong>Il programma per “Merano, </strong><strong>una città a misura di persona”</strong> si propone di promuovere una politica per tutti/e i/le meranesi e che non sia invece espressione di lobby o di singoli gruppi d’interesse. Per fare questo particolare attenzione è dedicata al <strong>diritto all’abitare e all’edilizia sociale</strong>; <strong>alla mobilità e al traffico</strong> immaginando lo sviluppo di una città in cui ogni luogo e ogni quartiere dovrebbe essere facilmente raggiungibile a piedi, in bicicletta e con i mezzi pubblici sostenibili. Grande attenzione anche verso una <strong>economia innovativa</strong> che offra a imprenditori/imprenditrici e dipendenti opportunità di sviluppo economico in un ambiente cordiale e orientato al bene comune e alla sostenibilità. La conservazione del paesaggio urbano caratteristico è un prerequisito per una città invitante e vivibile e quindi attraente per le nuove imprese economiche.</p>



<p>>>> <strong>Appuntamento per la chiusura della campagna elettorale giovedì 1 maggio ore 17.00 presso il Bar Pido, via Sant Josef Straβe 6</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
