<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 20 Mar 2025 11:47:04 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Sabato 5 Aprile, scendiamo in piazza a Roma per dire BASTA SOLDI PER LE ARMI!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/sabato-5-aprile-scendiamo-in-piazza-a-roma-per-dire-basta-soldi-per-le-armi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Mar 2025 11:46:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<category><![CDATA[Guerra]]></category>
		<category><![CDATA[NO al riarmo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36036</guid>

					<description><![CDATA[Contro il riarmo, contro lo spreco di miliardi in armi mentre scuole, ospedali e servizi pubblici vengono lasciati senza risorse. Diciamo NO a un governo che vuole portare l&#8217;Italia nel vortice di una folle corsa agli armamenti, sottraendo fondi a sanità, istruzione e welfare. Un piano che arricchirà le lobby militari e impoverirà cittadini e [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/basta-soldi-x-armi-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36037" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/basta-soldi-x-armi-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/basta-soldi-x-armi-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/basta-soldi-x-armi-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/basta-soldi-x-armi-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/basta-soldi-x-armi-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/basta-soldi-x-armi-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/basta-soldi-x-armi.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Contro il riarmo, contro lo spreco di miliardi in armi mentre scuole, ospedali e servizi pubblici vengono lasciati senza risorse. Diciamo NO a un governo che vuole portare l&#8217;Italia nel vortice di una folle corsa agli armamenti, sottraendo fondi a sanità, istruzione e welfare. Un piano che arricchirà le lobby militari e impoverirà cittadini e lavoratori di un’Italia sempre più in bolletta.</p>



<p>Non possiamo restare a guardare mentre si tagliano stipendi, pensioni e servizi essenziali per finanziare la guerra. È il momento di reagire!</p>



<p><strong><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Sabato 5 Aprile, ci incontreremo alle ore 13:00 in Piazza Vittorio Emanuele II per avviare insieme il corteo e raggiungere il palco finale in Via dei Fori Imperiali.</strong></p>



<p>Diciamo sì a un futuro di pace, giustizia sociale e diritti per tutti.</p>



<p><strong>Diciamo NO all’Europa delle armi. Fermiamoli!</strong></p>



<p><a href="https://drive.google.com/open?id=18_1PFoLXBguLYNKFeoEC8dlsPiEAaChs&amp;usp=drive_fs" data-type="link" data-id="https://drive.google.com/open?id=18_1PFoLXBguLYNKFeoEC8dlsPiEAaChs&amp;usp=drive_fs">Scarica qui il volantino, il kit grafico e unisciti alla nostra mobilitazione.</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>A Roma iniziano gli incontri dei Tavoli tematici</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/a-roma-iniziano-gli-incontri-dei-tavoli-tematici/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 17 Mar 2025 15:15:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lazio]]></category>
		<category><![CDATA[tavoli tematici]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36029</guid>

					<description><![CDATA[Sabato scorso, nel giorno della manifestazione per un’Europa armata, noi del Movimento 5 stelle abbiamo presentato i Tavoli tematici per progettare il futuro della nostra amata Roma. E’ stato un evento molto partecipato e ringrazio la nostra comunità che ha dimostrato quanto sia forte e quali siano le nostre priorità. I tavoli di lavoro sono [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/tavoli-tematici-lazio-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36032" style="width:840px;height:auto" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/tavoli-tematici-lazio-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/tavoli-tematici-lazio-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/tavoli-tematici-lazio-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/tavoli-tematici-lazio-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/tavoli-tematici-lazio-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/tavoli-tematici-lazio-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/tavoli-tematici-lazio.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Linda Meleo, capogruppo al Consiglio capitolino e coordinatrice di Roma</em></figcaption></figure>



<p>Sabato scorso, nel giorno della manifestazione per un’Europa armata, noi del Movimento 5 stelle abbiamo presentato i Tavoli tematici per progettare il futuro della nostra amata Roma. E’ stato un evento molto partecipato e ringrazio la nostra comunità che ha dimostrato quanto sia forte e quali siano le nostre priorità.</p>



<p>I tavoli di lavoro sono un percorso di ascolto, un’opportunità per raccogliere idee che guardano al futuro, ma che partono dai bisogni dei cittadini. Un&#8217;opportunità concreta di confronto, in cui i cittadini insieme ai portavoce locali, si dedicano a definire le linee guida per una città orientata al domani, al benessere e a una crescita sostenibile.<br>I Tavoli rappresentano un passo fondamentale per costruire insieme il nostro programma: partecipato, concreto e radicato nelle esigenze reali.<br>Perché Roma e i romani meritano una città che sia al passo con i tempi, più innovativa, sicura e inclusiva.<br>La nostra comunità è forte, determinata e pronta a fare la differenza. Avanti, insieme, per Roma!</p>



<p>L’avvio dei tavoli sarà supervisionato da me, Linda Meleo, Daniele Diaco e Paolo Ferrara, di concerto coi consiglieri municipali. Il coordinamento tecnico sarà effettuato da Luca Di Stefano e Simone Federici.</p>



<p>Martedì 18 MARZO 18:00-18:45<br>TAVOLO 9 &#8211; Urbanistica e patrimonio</p>



<p>Martedì 18 MARZO 19:00-19:45<br>TAVOLO 7 &#8211; Scuola, formazione e giovani</p>



<p>Martedì 18 MARZO 21:00-21:45<br>TAVOLO 6 &#8211; Pari opportunità, politiche di genere e diritti civili</p>



<p>Mercoledì 19 MARZO 18:00-18:45<br>TAVOLO 1 &#8211; Lavori pubblici, mobilità, infrastrutture, sicurezza stradale</p>



<p>Mercoledì 19 MARZO 19:00-19:45<br>TAVOLO 4 &#8211; Cultura, arte, sport, innovazione digitale e strumenti di partecipazione</p>



<p>Mercoledì 19 MARZO 21:00-21:45<br>TAVOLO 3 &#8211; Politiche sociali e politiche abitative</p>



<p>Giovedì 20 MARZO 18:00-18:45<br>TAVOLO 8 &#8211; Decoro e sicurezza urbana</p>



<p>Giovedì 20 MARZO 19:00-19:45<br>TAVOLO 5 &#8211; Sviluppo agricolo, verde, sostenibilità e rifiuti</p>



<p>Giovedì 20 MARZO 21:00-21:45<br>TAVOLO 2 &#8211; Commercio, sviluppo economico e turismo</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Partono i tavoli tematici per Roma: costruiamo il futuro</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/partono-i-tavoli-tematici-per-roma-costruiamo-il-futuro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Mar 2025 17:17:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lazio]]></category>
		<category><![CDATA[roma]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36004</guid>

					<description><![CDATA[Ci siamo, il 15 marzo alle 15 Caffè Letterario a&#160;Via Ostiense si terrà l’evento di presentazione dei Tavoli di lavoro M5S per Roma.&#160; I tavoli saranno un’occasione per&#160;confrontarsi sulle proposte, approfondire le priorità di Roma e coinvolgere tutti i cittadini e i portatori di interesse, sia interni che esterni al Movimento. Nella città del Giubileo, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/tavoli-tematici-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36006" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/tavoli-tematici-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/tavoli-tematici-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/tavoli-tematici-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/tavoli-tematici-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/tavoli-tematici-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/tavoli-tematici-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/tavoli-tematici.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Ci siamo, il 15 marzo alle 15 Caffè Letterario a&nbsp;<strong>Via Ostiense s</strong>i terrà l’evento di presentazione dei <strong>Tavoli di lavoro M5S per Roma</strong>.&nbsp; I tavoli saranno un’occasione per&nbsp;<strong>confrontarsi sulle proposte, approfondire le priorità di Roma e coinvolgere tutti i cittadini e i portatori di interesse</strong>, sia interni che esterni al Movimento.</p>



<p>Nella città del Giubileo, con risorse straordinarie pronte a trasformarla ma ancora troppe disuguaglianze da colmare. Nella Roma che ospita eventi internazionali e grandi cantieri, ma dove le periferie chiedono ascolto, la sicurezza va rafforzata e i servizi essenziali garantiti a tutti. In una Capitale che può scegliere se restare ancorata al passato o costruire un futuro più giusto e sostenibile, <strong>la comunità del Movimento 5 Stelle lancia, con i Tavoli, un percorso di confronto che sarà aperto a tutti</strong>. <strong>Un’occasione per contribuire insieme a un programma ambizioso, concreto e all’altezza di Roma</strong>.</p>



<p>Partecipa, porta la tua voce, costruiamo il cambiamento!</p>



<p>L’evento è stato organizzato da Linda Meleo, coordinatrice di Roma e consigliera capitolina, con Paolo Ferrara e Daniele Diaco, consiglieri capitolini. Interverrà, inoltre, Paola Taverna, vicepresidente vicaria del Movimento 5 stelle, e l&#8217;europarlamentare Carolina Morace.</p>



<p><img loading="lazy" decoding="async" width="32" height="32" src="blob:https://www.movimento5stelle.eu/ccdf2b54-54da-453c-a450-99f3ea708e3c" alt="&#x1f4c5;">&nbsp;<strong>Quando?</strong>&nbsp;<strong>SABATO</strong>&nbsp;<strong>15 marzo</strong>, dalle&nbsp;<strong>15:00 alle 18:00</strong><br><img loading="lazy" decoding="async" width="32" height="32" src="blob:https://www.movimento5stelle.eu/08bbaf8d-23c5-403c-8ec5-60409ec631b7" alt="&#x1f4cd;">&nbsp;<strong>Dove?</strong>&nbsp;Caffè Letterario –&nbsp;<strong>Via Ostiense, 95</strong></p>



<p>Per organizzare al meglio l’incontro, vi chiediamo di&nbsp;<strong><a href="https://forms.office.com/Pages/ResponsePage.aspx?id=v9Q51RBWGkevwhx2aFz--uzT2Mdn0HdNjwcyy2fJHUVUOUxFSTc1QUlFSTdJUDE3MTBQTjNNUkk3WS4u" data-type="link" data-id="https://forms.office.com/Pages/ResponsePage.aspx?id=v9Q51RBWGkevwhx2aFz--uzT2Mdn0HdNjwcyy2fJHUVUOUxFSTc1QUlFSTdJUDE3MTBQTjNNUkk3WS4u" target="_blank" rel="noreferrer noopener">confermare la presenza compilando il form a questo link (fino a esaurimento posti)</a></strong></p>



<p>Sarà un’opportunità importante per mettere in rete idee, competenze ed energie per il futuro della nostra città.&nbsp;</p>



<p>Programma</p>



<p>Ore 15:00<br><strong>Saluti</strong> <br>Linda Meleo, Paola Taverna</p>



<p>Ore 15:15<br><strong>Introduzione dei consiglieri comunali di Roma</strong><br>Linda Meleo, Paolo Ferrara, Daniele Diaco, Virginia Raggi</p>



<p>Ore 15:30<br><strong>I tavoli di lavoro: idee per Roma</strong><br>Modera Linda Meleo<br>Intervengono: Luca Di Stefano, Rappresentante GT Mun. XII, e Simone Federici, componente GT Mun. XV</p>



<p>Ore 16:20<br><strong>Interventi dei Parlamentari romani del Movimento 5 stelle</strong><br>Alessandra Maiorino, Francesco Silvestri e Alfonso Colucci</p>



<p><strong>e dei consiglieri regionali</strong><br>Adriano Zuccalà e Valerio Novelli</p>



<p>Ore 16.35<br><strong>Il lavoro dei Gruppi Territoriali</strong><br>Modera Linda Meleo<br>Intervengono: Carlo Colizza, coordinatore regionale Lazio, Silvia Foriglio, Rappresentante GT Mun. VI, Mario Podeschi, Rappresentante GT Mun. V, Giacomo Bartoleschi – Rappresentante Network Giovani di Roma</p>



<p>Ore 17:00<br><strong>Un focus – la città oggi e domani, visioni per il futuro</strong><br>a cura di Daniele Diaco e Paolo Ferrara<br>con Lorenzo Cioce di <em>Daje de alberi</em>; Maria Luigia Menditto e Alfonso Liparulo docenti di <em>Noi Torpignattara OdV e altri ospiti</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Lombardia tornano i vitalizi, la destra si riprende il privilegio</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-lombardia-tornano-i-vitalizi-la-destra-si-riprende-il-privilegio/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Mar 2025 14:52:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[casta]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<category><![CDATA[privilegi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35983</guid>

					<description><![CDATA[Nell’imbarazzato silenzio dell’Aula – nessun intervento da parte di nessun gruppo politico in discussione generale &#8211; e con il tempo record di circa cinquanta minuti, dopo un iter legislativo durato meno di due mesi, il Consiglio regionale della Lombardia ha reintrodotto il privilegio dei vitalizi, abolito dieci anni fa. Il centrodestra regala alla Lombardia un [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/privilegi-lombardia-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-35985" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/privilegi-lombardia-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/privilegi-lombardia-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/privilegi-lombardia-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/privilegi-lombardia-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/privilegi-lombardia-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/privilegi-lombardia-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/privilegi-lombardia.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>di Nicola Di Marco, Paola Pollini, Paola Pizzighini &#8211; M5S Lombardia</em></figcaption></figure>



<p>Nell’imbarazzato silenzio dell’Aula – nessun intervento da parte di nessun gruppo politico in discussione generale &#8211; e con il tempo record di circa cinquanta minuti, dopo un iter legislativo durato meno di due mesi, il Consiglio regionale della Lombardia ha reintrodotto il privilegio dei vitalizi, abolito dieci anni fa. Il centrodestra regala alla Lombardia un tuffo indietro nella storia. Una restaurazione a spese dei cittadini.<br>Sì, perché per il provvedimento si stima un costo di 230mila euro all’anno, che si sommano agli oltre 6 milioni che già escono dalle casse lombarde per i vitalizi dei consiglieri in carica da prima del 2011. </p>



<p>Inoltre, altro elemento di disparità con i cittadini, il vitalizio per i consiglieri regionali lombardi avrà una rivalutazione automatica in base agli indici Istat. Non solo, non trattandosi di una pensione quindi di un intervento di carattere previdenziale (materia di competenza esclusiva dello Stato), le cifre potrebbero essere riviste al rialzo con il semplice via libera dell’aula regionale. Non è da escludere quindi, che nei prossimi bilanci dovremmo trovarci a fare i conti con l’ormai classica “manina”.</p>



<p>Il Movimento Cinque Stelle Lombardia trova vergognoso il modo in cui Fratelli d’Italia, Lega e Forza Italia abbiano deciso di che questa legislatura non solo sarà ricordata per la propria indolenza e latitanza su temi cruciali quali: salute, trasporti, sicurezza, casa, lavoro, ma passerà alla storia come quella che ha scelto di identificare il proprio operato con la restaurazione di un privilegio abolito oltre dieci anni fa. In pratica stanno dicendo ai lombardi che in un momento di grave crisi economica e sociale la loro priorità è mettersi in tasca il più possibile, il più in fretta possibile.</p>



<p>Il Movimento Cinque Stelle Lombardia, dallo scorso luglio, si batte affinché il trattamento pensionistico dei Consiglieri regionali sia equiparato a quello dei cittadini italiani. Durante le sedute di bilancio abbiamo sventato due diversi tentativi di blitz. Il primo, sottoscritto da tutti i partiti, il secondo presentato dal gruppo misto. Non è bastato. La destra ha deciso di blindare il provvedimento, presentando una proposta di legge a firma dei componenti di maggioranza dell’ufficio di Presidenza e quel provvedimento è stato approvato oggi con il voto dei partiti di maggioranza: Lega, Fratelli d’Italia, Forza Italia, Lombardia Ideale, Noi Moderati e con l’appoggio dei consiglieri eletti con Lombardia Migliore (il fu Terzo Polo). Il Movimento Cinque Stelle resta l’unico argine contro i privilegi della politica, è per questo che fanno di tutto per cercare di tenerci fuori dalle istituzioni.</p>



<p>In Aula abbiamo presentato emendamenti per chiedere che il trattamento pensionistico dei Consiglieri regionali fosse equiparato a quello dei comuni cittadini, attraverso una normativa nazionale che uniformasse la materia per tutti i Consigli regionali d’Italia. Sono stati tutti respinti. Invece, mentre i lombardi continueranno ad andare in pensione dopo oltre quarant’anni di lavoro, i Consiglieri regionali che aderiranno a questa legge potranno godere del vitalizio dopo solo cinque anni di versamenti. Ancora una volta il centrodestra rimarca la propria distanza dalle necessità dei cittadini e per il Movimento Cinque Stelle questo è vergognoso.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>L&#8217;Italia è in bolletta: il 5 aprile tutti a Roma!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/litalia-e-in-bolletta-il-5-aprile-tutti-a-roma/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 07 Mar 2025 16:06:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Caro bollette]]></category>
		<category><![CDATA[Italia in bolletta]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35958</guid>

					<description><![CDATA[Il 5 aprile scendiamo in piazza a Roma! Nel 2025, milioni di cittadini e imprese si troveranno travolti da un vortice di rincari senza precedenti: famiglie, giovani coppie, pensionati, imprenditori a rischio. Bollette alle stelle, stipendi insufficienti, un sistema sanitario al collasso. Un’intera nazione in crisi, sull’orlo della recessione economica! Eppure, il governo continua a [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/bolletta-italia-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-35959" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/bolletta-italia-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/bolletta-italia-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/bolletta-italia-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/bolletta-italia-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/bolletta-italia-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/bolletta-italia-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/bolletta-italia.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><strong>Il 5 aprile scendiamo in piazza a Roma!</strong></p>



<p>Nel 2025, milioni di cittadini e imprese si troveranno travolti da un vortice di rincari senza precedenti: famiglie, giovani coppie, pensionati, imprenditori a rischio. Bollette alle stelle, stipendi insufficienti, un sistema sanitario al collasso. Un’intera nazione in crisi, sull’orlo della recessione economica!</p>



<p>Eppure, il governo continua a destinare risorse miliardarie a spese militari, ignorando le reali necessità del Paese e dei cittadini.</p>



<p>È ora di dire basta! Non possiamo restare in silenzio di fronte a questa situazione. È il momento di alzare la voce contro il caro-vita, il caro-bollette e il collasso dei servizi essenziali.</p>



<p>L’Italia è in bolletta e non possiamo consentire che questa crisi continui a minare il benessere dei cittadini e il futuro del nostro Paese. Fermiamoli!</p>



<p>A breve tutti i dettagli per partecipare alla mobilitazione.</p>



<p><a href="https://drive.google.com/open?id=18_1PFoLXBguLYNKFeoEC8dlsPiEAaChs&amp;usp=drive_fs" data-type="link" data-id="https://drive.google.com/open?id=18_1PFoLXBguLYNKFeoEC8dlsPiEAaChs&amp;usp=drive_fs" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>SCARICA QUI IL KIT GRAFICO</strong></a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Governo Meloni: più tasse per tutti!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/governo-meloni-piu-tasse-per-tutti/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 06 Mar 2025 14:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Economia e bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<category><![CDATA[tasse]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35951</guid>

					<description><![CDATA[La propaganda indegna del Governo Meloni si scontra con la verità: hanno aumentato le tasse, stanno tartassando famiglie e imprese. 🔴 Il taglio del cuneo fiscale? Un bluff.Doveva servire a mettere più soldi nelle tasche dei lavoratori, ma in molti casi si è tradotto in un boomerang: tra detrazioni ridotte e scatti di aliquota, c’è [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/piu-tasse-per-tutti-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35954" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/piu-tasse-per-tutti-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/piu-tasse-per-tutti-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/piu-tasse-per-tutti-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/piu-tasse-per-tutti-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/piu-tasse-per-tutti-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/piu-tasse-per-tutti-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/piu-tasse-per-tutti.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>La propaganda indegna del Governo Meloni si scontra con la verità: hanno aumentato le tasse, stanno tartassando famiglie e imprese.</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f534.png" alt="🔴" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>Il taglio del cuneo fiscale? Un bluff.</strong><br>Doveva servire a mettere più soldi nelle tasche dei lavoratori, ma in molti casi si è tradotto in un boomerang: tra detrazioni ridotte e scatti di aliquota, c’è chi si è ritrovato a pagare più tasse di prima. Addirittura, chi guadagna tra 800 e 900 euro al mese vedrà il proprio salario tagliato di 100 euro mensili. Nel frattempo, Meloni ingrassa di 2500 al mese il conto in banca di ministri, viceministri e sottosegretari. Una vergogna!</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f534.png" alt="🔴" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>Il grande taglio dell’Irpef? Solo sui giornali.</strong><br>La narrazione del governo racconta un&#8217;Italia in cui il ceto medio paga meno tasse. La propaganda si dilata h24 sui giornali e nelle tv. Peccato che nella realtà non ci sia stata alcuna riduzione significativa dell’Irpef per chi lavora o ha una famiglia.</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f534.png" alt="🔴" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>Meno detrazioni, più tasse.</strong><br>Non contenti di non abbassare le imposte, hanno pure tagliato le detrazioni Irpef.</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f534.png" alt="🔴" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>Stangata sulla casa: addio agevolazioni fiscali.</strong><br>Fratelli d’Italia, lega e Forza Italia hanno elogiato per anni il Superbonus e gli altri bonus edilizi. In parlamento, volevano prorogarlo fino a tutto il 2025. Poi, arrivati al Governo, hanno tagliato o ridimensionato ben 15 agevolazioni edilizie, additandole come l’origine di tutti i mali. Mentendo, come al solito.</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f534.png" alt="🔴" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><strong> IVA in aumento sui beni essenziali… e in calo sulle ostriche.</strong><br>Hanno aumentato l’iva su pannolini, seggiolini, latte in polvere e assorbenti – beni di prima necessità per famiglie e donne. Ma non temete: il governo propone di abbassarla sulle ostriche. Vivono completamente scollegati dalla realtà del Paese.</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f534.png" alt="🔴" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>Addio agevolazioni per la prima casa dei giovani.</strong><br>I giovani faticano a trovare lavori stabili e stipendi dignitosi, e ora anche comprare casa diventa più difficile: il governo ha cancellato le agevolazioni fiscali per l&#8217;acquisto della prima casa per gli under 36.</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f534.png" alt="🔴" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>L’ISTAT li smentisce: la pressione fiscale è aumentata.</strong><br>L’ISTAT ha certificato che la pressione fiscale è cresciuta di oltre un punto percentuale. Quindi, mentre il governo Meloni dice di aver abbassato le tasse, i numeri dicono che gli italiani pagano di più.</p>



<p>La verità è una sola: questo governo sta impoverendo il ceto medio, tagliando detrazioni, aumentando imposte e colpendo chi lavora e chi vuole costruirsi un futuro. E mentre le famiglie fanno i conti con le tasse in aumento e con bollette alle stelle, loro abbassano l’IVA sulle ostriche, riesumano i vitalizi e aumentano gli stipendi ai ministri. Sono fuori&nbsp;dal&nbsp;mondo!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Basta Sofferenza Insostenibile: la mozione nei comuni per andare oltre gli allevamenti intensivi</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/basta-sofferenza-insostenibile-la-mozione-nei-comuni-per-andare-oltre-gli-allevamenti-intensivi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 06 Mar 2025 11:38:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ambiente e Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Transizione Ecologica]]></category>
		<category><![CDATA[allevamenti intensivi]]></category>
		<category><![CDATA[ambiente]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35941</guid>

					<description><![CDATA[Il 6 marzo 2024, un anno fa, Greenpeace, Lipu, ISDE–Medici per l’ambiente, Terra! e WWF Italia hanno presentato la proposta di legge 1760 “Oltre gli allevamenti intensivi”. Il Movimento 5 Stelle si è sempre battuto per la tutela dell’ambiente e degli animali, tanto da inserirla tra i principi fondamentali della Costituzione. Per questo motivo abbiamo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/allevamenti-intensivi-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35944" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/allevamenti-intensivi-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/allevamenti-intensivi-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/allevamenti-intensivi-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/allevamenti-intensivi-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/allevamenti-intensivi-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/allevamenti-intensivi-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/allevamenti-intensivi.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il 6 marzo 2024, un anno fa, Greenpeace, Lipu, ISDE–Medici per l’ambiente, Terra! e WWF Italia hanno presentato la proposta di legge 1760 “Oltre gli allevamenti intensivi”.</p>



<p>Il Movimento 5 Stelle si è sempre battuto per la tutela dell’ambiente e degli animali, tanto da inserirla tra i principi fondamentali della Costituzione.</p>



<p>Per questo motivo abbiamo sostenuto dall’inizio, e continuiamo a sostenere, questa proposta di legge senza se e senza ma. Oggi la grande statua del maiale, che Greenpeace ha portato davanti a Montecitorio, non è passata inosservata.</p>



<p><strong>È urgente abbandonare un sistema di allevamento di tipo intensivo a favore di un modello agro-ecologico</strong> meno impattante dal punto di vista ambientale, sociale ed economico.</p>



<p>Non tutti sanno che le emissioni di ammoniaca, direttamente proporzionali al numero di animali allevati, in Italia sono la seconda causa di formazione di polveri sottili inquinanti e ogni anno provocano circa 50mila morti premature. Nonostante questo, gli animali allevati ogni anno nel nostro Paese sono oltre 700 milioni.</p>



<p>Purtroppo ci troviamo di fronte a un governo miope e sordo, che non si rende conto di quanto sia importante tutelare l’ambiente in cui viviamo attuando una transizione ecologica efficace.</p>



<p>Il comparto agro-zootecnico soffre di grandi iniquità: l’80% dei fondi europei per l’agricoltura italiana finisce nelle casse di appena il 20% dei beneficiari.</p>



<p><strong>Questo sistema penalizza le piccole aziende e favorisce quelle più grandi</strong>: secondo i dati Eurostat, l’Italia ha perso oltre 320mila aziende in poco più di 10 anni (tra il 2004 e il 2016). In un contesto di crisi economica, geopolitica ed ecologica che vede l’aumento dei prezzi delle materie prime e il calo del potere d’acquisto dei cittadini, i piccoli allevatori sono tra le categorie che pagano un prezzo molto alto perché il loro reddito non fa che ridursi.</p>



<p>I primi a trarre vantaggio, dunque, da un nuovo modello agro-ecologico sarebbero proprio le piccole e medie aziende agricole. In questo modo i produttori locali si vedrebbero riconosciuto il giusto prezzo e potrebbero garantire ai consumatori l’accesso a cibi sani e di qualità.</p>



<p>Ma ovviamente, a beneficiare di questo nuovo paradigma sarebbero in primis gli animali, il cui allevamento dovrebbe seguire regole volte a garantirne il benessere e a mettere la parola “fine” alla loro insostenibile sofferenza.</p>



<p>Senza dimenticare l’impatto positivo che il nuovo modello avrebbe sulla salute dei cittadini italiani.</p>



<p>Per tutti questi motivi, il Movimento 5 Stelle dà pieno sostegno alla PDL 1760 e continuerà a battersi affinché sia calendarizzata per dire <strong>#BastaSofferenzaInsostenibile</strong> e andare <strong>#Oltregliallevamentiintensivi</strong>.</p>



<p><strong>A questo scopo, per coinvolgere i territori e le comunità locali impattate dalle conseguenze degli allevamenti intensivi, i consiglieri M5S stanno depositando in tutti i comuni italiani una mozione scritta con Greenpeace Italia, ISDE – Medici per l’ambiente, Lipu, Terra! e WWF Italia.</strong></p>



<p>Con questa mozione chiediamo 5 cose semplici e importanti:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li>promuovere forme di sensibilizzazione della collettività e delle categorie economiche sui benefici derivanti da una transizione ecologica del sistema zootecnico;</li>



<li>collaborare all’organizzazione di eventuali iniziative pubbliche promosse dalle associazioni proponenti la proposta di legge nel territorio comunale;</li>



<li>farsi parte attiva presso il Parlamento, il Governo nazionale e regionale, affinché si giunga all’approvazione della proposta di legge;</li>



<li>incentivare sul territorio le aziende agricole locali che adottano metodi di allevamento sostenibili e rispettosi del benessere animale nonché promuovere corretti stili di vita che privilegino un’alimentazione sana e maggiormente orientata al consumo di proteine vegetali;</li>



<li>attivarsi affinché, per quanto di competenza dell’Ente comunale, nella programmazione e pianificazione comunale si tenga conto dei principi che ispirano la proposta di legge depositata alla Camera dei deputati il 6 marzo 2024.</li>
</ol>



<p>Il governo smetta di ignorare il benessere animale e la tutela dell’ambiente. Abbia piuttosto il coraggio di discutere subito una proposta di legge che farebbe davvero la differenza.</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Lombardia il Movimento chiede sostegni contro il caro bollette: il centrodestra li blocca</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-lombardia-il-movimento-chiede-sostegni-contro-il-caro-bollette-il-centrodestra-li-blocca/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 05 Mar 2025 11:18:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Caro bollette]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35935</guid>

					<description><![CDATA[La situazione è sempre più grave e famiglie e imprese sono in crisi a causa dell’enorme incremento dei costi dell’energia. Nomisma calcola nel 2025 un aumento delle bollette dell’elettricità del 28% per le imprese e del 31% per le famiglie, rispetto al 2024. Cifre enormi che sommate agli aumenti del carrello della spesa, del costo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/italia-in-bolletta-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35936" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/italia-in-bolletta-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/italia-in-bolletta-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/italia-in-bolletta-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/italia-in-bolletta-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/italia-in-bolletta-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/italia-in-bolletta-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/03/italia-in-bolletta.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>La situazione è sempre più grave e famiglie e imprese sono in crisi a causa dell’enorme incremento dei costi dell’energia. Nomisma calcola nel 2025 un aumento delle bollette dell’elettricità del 28% per le imprese e del 31% per le famiglie, rispetto al 2024. Cifre enormi che sommate agli aumenti del carrello della spesa, del costo dei carburanti e dei mutui rendono difficilissimo arrivare a fine mese.</p>



<p>Per questo il Movimento 5 stelle in Lombardia ha depositato una mozione a prima firma Nicola Di Marco, che chiedeva alla regione di supportare famiglie e aziende colpite in vari modi. Ad esempio, aumentando gli stanziamenti per apposite misure di sostegno, bonus sociali o contributi, destinati alle famiglie fragili e alle imprese in difficoltà, allo scopo di alleggerire i costi delle bollette energetiche; o ancora, ad adottare interventi a supporto delle aziende manifatturiere lombarde, già alle prese con i problemi legati alla riduzione della produzione industriale che perdura ormai da 23 mesi. Senza dimenticare che la Lombardia conta 230mila nuclei in condizione di povertà energetica. </p>



<p>Questo è il quadro reale, di fronte al quale occorre prendere atto del fallimento delle politiche portate avanti dal governo. Siamo passati dai mille euro con un click, al decretino che interviene a sostegno di pochi, per soli tre mesi. Un “pannicello caldo” di fronte al quale il Movimento Cinque Stelle Lombardia ha chiesto a Regione Lombardia di intervenire. Un anno fa avevamo chiesto a questa maggioranza di gestire, in modo non fosse traumatico, il passaggio dal mercato tutelato al mercato libero. Il centrodestra non ha voluto ascoltare e oggi quel passaggio ha rappresentato per centinaia di migliaia di cittadini extracosti pari al 20%. </p>



<p>Oggi abbiamo portato proposte concrete da attuare subito, come ad esempio l’introduzione del reddito energetico regionale, che darebbe a migliaia di famiglie la possibilità di accedere a tecnologie per la produzione di energia da fonti rinnovabili, attraverso cui abbattere i costi in bolletta, ma l’unica risposta della maggioranza è stata quella di realizzare il nucleare. In pratica per risolvere i problemi che gli italiani hanno oggi, loro propongono il nucleare fra trent’anni. Dimenticando il voto del 94% degli italiani. Anche per protestare di fronte all’ennesima prova di incompetenza e menefreghismo del centrodestra lombardo, saremo in piazza insieme ai cittadini il prossimo 5 aprile a Roma.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Lombardia primo sì al ritorno dei vitalizi</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-lombardia-primo-si-al-ritorno-dei-vitalizi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Feb 2025 17:53:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<category><![CDATA[vitalizi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35912</guid>

					<description><![CDATA[Se per un normale cittadino la pensione è sempre più un miraggio, ai politici di destra alla guida della regione Lombardia non interessa: quello che veramente importa sono i loro privilegi. Così lavorano alacremente per ripristinare i vitalizi per i consiglieri regionali, aboliti 12 anni fa a seguito dello scandalo di “rimborsopoli”. Mercoledì scorso la [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/lombardia-vitalizi-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35915" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/lombardia-vitalizi-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/lombardia-vitalizi-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/lombardia-vitalizi-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/lombardia-vitalizi-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/lombardia-vitalizi-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/lombardia-vitalizi-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/lombardia-vitalizi.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Se per un normale cittadino la pensione è sempre più un miraggio, ai politici di destra alla guida della regione Lombardia non interessa: quello che veramente importa sono i loro privilegi.</p>



<p>Così lavorano alacremente per ripristinare i vitalizi per i consiglieri regionali, aboliti 12 anni fa a seguito dello scandalo di “rimborsopoli”. Mercoledì scorso la commissione affari Istituzionali del Pirellone ha approvato il progetto di legge <em>Disposizioni in materia di trattamento economico dei consiglieri.</em></p>



<p>Il disegno di legge per reintrodurre i vitalizi regionali è stato presentato da:</p>



<p><strong>Federico Romani di Fratelli d’Italia, Alessandra Cappellari della Lega e Giacomo Basaglia Cosentino di Lombardia Ideale. </strong><em></em></p>



<p>Ovviamente contrario il Movimento 5 stelle che ha presentato un emendamento a prima firma del suo capogruppo in regione, Nicola Di Marco, che chiedeva il ritiro del provvedimento e che è stato bocciato.</p>



<p>Come funzionerebbe questo nuovo &#8220;mini&#8221; vitalizio, che prevede in aggiunta allo stipendio l&#8217;indennità differita a titolo previdenziale?</p>



<p>In pratica, dopo cinque anni di mandato, la legge introduce la possibilità di conseguire il diritto all’indennità differita a titolo previdenziale al compimento dei 65 anni di età e, con un riconoscimento in denaro al termine del mandato. Il tutto esteso anche ai componenti della giunta e ai sottosegretari.</p>



<p><strong>Si stima un costo di 230mila euro all&#8217;anno, che si sommano agli oltre 6 milioni</strong> che già escono dalle casse lombarde per i vitalizi dei consiglieri in carica da prima del 2011 (in diminuzione negli anni, con le dipartite dei consiglieri eletti ante 2011).</p>



<p>Inoltre questo <strong>mini vitalizio avrebbe una rivalutazione automatica in base all’indice Istat</strong> e, non trattandosi di un intervento di carattere previdenziale (materia di competenza esclusiva dello Stato), <strong>le cifre potrebbero essere riviste al rialzo con il semplice via libera dell’aula regionale.</strong></p>



<p>A noi tutto questo, mentre il governo alza le pensioni di 1 euro e 80 centesimi, sembra essere un vero e proprio privilegio che ai normali cittadini non spetta neppure dopo quarant’anni di lavoro. Per questo continueremo a dare battaglia per fermare questa legge regionale. La destra di Meloni, Salvini e Tajani è quella della restaurazione, quella che invece di guardare avanti ci riporta indietro. Intanto, mentre Regione Lombardia si occupa di abolire veli e copricapi, dell’uscita dell’Italia dall’OMS e di reintrodurre i vitalizi, lo stato della sanità, dei trasporti pubblici e le condizioni del lavoro continuano a peggiorare.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>L’Italia è in bolletta! Meloni dove sei?</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/litalia-e-in-bolletta-meloni-dove-sei/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 18 Feb 2025 17:44:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Economia e bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[Caro bollette]]></category>
		<category><![CDATA[Caro-vita]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35814</guid>

					<description><![CDATA[Caro-vita, bollette fuori controllo, buste paga più leggere, sanità al collasso. Nel 2025 imprese e cittadini saranno travolti da uno tsunami di rincari. Imprenditori che iniziano a pensare di non potercela fare più. Madri e padri di famiglia, giovani coppie, pensionati che faticano ad arrivare a fine mese. Lavoratori con stipendi da fame, che ora [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/LItalia-e-in-bolletta-Meloni-dove-sei-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-35817" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/LItalia-e-in-bolletta-Meloni-dove-sei-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/LItalia-e-in-bolletta-Meloni-dove-sei-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/LItalia-e-in-bolletta-Meloni-dove-sei-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/LItalia-e-in-bolletta-Meloni-dove-sei-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/LItalia-e-in-bolletta-Meloni-dove-sei-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/02/LItalia-e-in-bolletta-Meloni-dove-sei.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><strong>Caro-vita, bollette fuori controllo, buste paga più leggere, sanità al collasso. Nel 2025 imprese e cittadini saranno travolti da uno tsunami di rincari. </strong>Imprenditori che iniziano a pensare di non potercela fare più. Madri e padri di famiglia, giovani coppie, pensionati che faticano ad arrivare a fine mese. Lavoratori con stipendi da fame, che ora si ritrovano buste paga ancora più basse. Cittadini che non riescono più a curarsi e a fare prevenzione.</p>



<p>Mentre il governo dà la colpa a fantomatici complotti, continua a riempirsi la bocca con record inesistenti e promesse non mantenute, senza prevedere né soluzioni né sostegni, nel mondo reale il Pil è inchiodato a uno 0 virgola, <strong>le bollette sono aumentate del 44% in un anno</strong>, la cassa integrazione sta crescendo a dismisura; siamo al ventitreesimo calo consecutivo della produzione industriale e i salari sono fermi. A colpire il sistema sociale e produttivo del nostro Paese è una crisi che ha impatti devastanti sui redditi e il potere d’acquisto delle famiglie. L’Italia è in bolletta. Meloni dove sei?</p>



<p><strong>Alla conferenza di fine anno Giorgia Meloni ha persino evitato di rispondere a una domanda sul caro-bollette, definendola una questione “alla quale non si può rispondere in 20 secondi”</strong>. Sono gli stessi 20 secondi che ha impiegato per cancellare il mercato tutelato, decidere di non tassare gli extra profitti delle banche, togliere il reddito di cittadinanza a migliaia di famiglie, regalare miliardi alle industrie delle armi, prendere in giro i pensionati alzando le minime di 1,80 euro, cancellare il fondo per la povertà educativa, eliminare Opzione donna. 20 secondi di assoluta vergogna.</p>



<p><strong>È tempo che tutti i cittadini indignati e delusi scendano in piazza, è tempo che il Paese si mobiliti e metta il governo Meloni davanti ai suoi fallimenti e alle sue responsabilità. Servono risposte, e servono ora.</strong></p>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex">
<div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow"></div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow">
<iframe src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=476&#038;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Freel%2F496429139910840%2F&#038;show_text=false&#038;width=267&#038;t=0" width="267" height="476" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="true" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share" allowFullScreen="true"></iframe>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow"></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
