<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sat, 25 Nov 2023 08:47:08 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Giornata internazionale per l’eliminazione della violenza sulle donne: è tempo di fare rumore #25NovembreTuttiIGiorni</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/giornata-internazionale-per-leliminazione-della-violenza-sulle-donne-e-tempo-di-fare-rumore-25novembretuttiigiorni/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Nov 2023 08:31:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Diritti]]></category>
		<category><![CDATA[Violenza sulle donne]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26104</guid>

					<description><![CDATA[Milioni di donne, in Italia e nel mondo, sono vittime di violenza, indipendentemente dal loro livello educativo, professionale o socio-economico. E il fenomeno non è un’emergenza, perché si tratta in realtà di una condizione strutturale diffusa e radicata, che richiede interventi continuativi per riconoscerla, prevenirla, contrastarla, punirla. Da inizio 2023 a oggi in Italia sono [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/stop-violenza-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26105" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/stop-violenza-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/stop-violenza-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/stop-violenza-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/stop-violenza-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/stop-violenza-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/stop-violenza-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/stop-violenza.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Milioni di donne, in Italia e nel mondo, sono vittime di violenza, indipendentemente dal loro livello educativo, professionale o socio-economico. E il fenomeno non è un’emergenza, perché si tratta in realtà di una condizione strutturale diffusa e radicata, che richiede interventi continuativi per riconoscerla, prevenirla, contrastarla, punirla.</p>



<p><strong>Da inizio 2023 a oggi in Italia sono state uccise 107 donne</strong>, di cui 87 in ambito familiare e 55 di loro per mano del partner o dell’ex. Stiamo parlando di una donna uccisa ogni 3 giorni, un terzo del totale degli omicidi in Italia. Tutte vittime dell’arretratezza culturale, del pregiudizio sociale, dell’ignoranza e di quelle forme più arcaiche del patriarcato, che considera ancora oggi la donna un oggetto da possedere a proprio piacimento e disfacimento.</p>



<p><strong>Solo da pochi decenni la violenza contro le donne è ritenuta una violazione dei diritti umani</strong>, una questione di salute pubblica, un ostacolo allo sviluppo economico e un freno a una democrazia compiuta. E la punta dell’iceberg di questa violenza è il femminicidio: fallimento di una società che ancora oggi non è riuscita a estirpare alla radice i germi della violenza.<br>Per superare la deriva in cui da anni ci troviamo, dobbiamo essere in grado di decifrare il tempo che viviamo, per agire sulla prevenzione, da un lato, e spingere un cambiamento culturale dall’altro, perché la radice di tutto questo non può che essere ritrovata sul piano culturale.</p>



<p>Ecco perché abbiamo portato anche in Parlamento un progetto normativo per <strong>introdurre in maniera strutturale e continuativa ore di educazione affettiva e sessuale e uno psicologo fisso</strong> in tutte le scuole italiane di ogni ordine e grado, sin dalle prime classi. Per educare a conoscere le emozioni, ad accettare i rifiuti e a rispettare le scelte dei partner. Sembra assurdo, ma nonostante l’educazione affettiva e sessuale sia prevista dall’Organizzazione Mondiale della Sanità e dall’Unesco, in Italia ancora è una grande assente.<br>Spingere un cambiamento culturale significa anche cambiare linguaggio e sradicare gli stereotipi. Il &#8220;raptus&#8221; sembra essere una giustificazione &#8220;passionale&#8221;, per non parlare di chi inconsciamente o meno dà la colpa alla vittima o a un&#8217;altra donna.<br>Tutto ciò non è più tollerabile.</p>



<p><strong>Vanno rinforzati i centri antiviolenza e le case rifugio</strong>, che soffrono di finanziamenti a singhiozzo e dispongono di personale che per metà opera su base volontaria.<br><strong>Vanno implementati i centri per gli uomini maltrattanti</strong>, ancora troppo poco diffusi (addirittura alcune regioni ne sono prive) nonostante sia stata dimostrata la loro efficacia nel dimezzare la recidiva. Inasprire le pene non è la soluzione, e va persino contro la convenzione di Istanbul, che vede nel cambiamento socioculturale la chiave di volta per arginare il problema.<br><strong>Va sostenuta l&#8217;autonomia finanziaria delle donne che denunciano</strong> e in generale l&#8217;occupazione femminile. La dipendenza economica è dipendenza psicologica ed è uno dei motivi principali della difficoltà a uscire da contesti violenti. In Italia il 22% delle donne si trova in condizione di dipendenza economica, in Germania il 5%. Abbiamo una media del 65% del lavoro di cura non retribuito che ricade sulle donne, a fronte di una media europea del 39%. Sono dati che ci inducono a rilanciare con forza la nostra proposta di congedo paterno paritario, motore per la necessaria crescita culturale e concreta equiparazione dei diritti e dei doveri di uomini e donne sia nel mondo del lavoro che nell’ambito della cura e della gestione familiare.</p>



<p>Anche per questo <strong>va reso strutturale e ampliato il reddito di libertà</strong>, un sussidio economico mensile riconosciuto alle donne vittime di violenza, istituito dal governo Conte II proprio per garantire e favorire l’indipendenza economica, l’emancipazione e l’autonomia per le donne vittime di violenza, per metterle dunque in condizione di riprendersi in mano la propria vita.<br>Tutto ciò deve essere accompagnato da uno scatto in avanti, perché alla base della violenza contro le donne c’è una cultura della violenza radicata e stratificata su tutti i livelli, che ci riguarda tutti, uomini, donne, padri, madri, figli, sorelle, fratelli, compagni, ex, colleghi, amici.<br>Partire dai giovanissimi significa insegnare loro a evitare relazioni disfunzionali, ad accettare i “no”, i fallimenti, le delusioni, il rispetto della libertà altrui, per non crescere futuri adulti emotivamente analfabeti e incapaci di vivere relazioni sane.</p>



<p>Oggi, come ogni 25 novembre dal 1999, ricorre la giornata internazionale per l’eliminazione della violenza sulle donne, una data simbolica che vogliamo estendere, perché il 25 novembre non è solo oggi, è tutti i giorni.<br>I minuti di silenzio sono finiti. È arrivato il momento di fare rumore.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La &#8220;manovra giusta&#8221;. Sviluppo. Equità. Futuro. &#124; Conferenza stampa M5S</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/la-manovra-giusta-sviluppo-equita-futuro-conferenza-stampa-m5s/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Nov 2023 18:10:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Lavoro e società]]></category>
		<category><![CDATA[Manovra]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26058</guid>

					<description><![CDATA[La manovra del Governo Meloni è “Signora Austerità” in persona. È la ricetta perfetta per gettare l’Italia nel baratro: una legge di bilancio “lacrime e sangue” che guarda solo ai mercati finanziari, alle agenzie di rating e alle tecnocrazie europee. Una Manovra che ci proietta verso la stagnazione economica, con un affossamento pressoché totale degli [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/manovra-giusta-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26059" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/manovra-giusta-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/manovra-giusta-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/manovra-giusta-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/manovra-giusta-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/manovra-giusta-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/manovra-giusta-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/manovra-giusta.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>La manovra del Governo Meloni è “Signora Austerità” in persona.</p>



<p>È la ricetta perfetta per <strong>gettare l’Italia nel baratro</strong>: una legge di bilancio “lacrime e sangue” che guarda solo ai mercati finanziari, alle agenzie di rating e alle tecnocrazie europee. Una Manovra che ci proietta verso l<strong>a stagnazione economica,</strong> con un affossamento pressoché totale degli investimenti.</p>



<p>Le conseguenze sono <strong>crescita zero, tasse su tasse, tagli su tagli</strong>: sanità pubblica demolita, pensionati usati come un bancomat mentre le grandi banche possono decidere se pagare o meno l’imposta sugli extraprofitti, zero soldi in più in busta paga per i lavoratori e provvedimenti spot come il faraonico ponte sullo Stretto, alla faccia della “coperta corta” in tema di risorse.</p>



<p><strong>Una manovra che non sa cosa sia la giustizia sociale</strong>, sorda ai bisogni reali di famiglie, lavoratori e imprese ma che dispensa trattamenti favorevoli per chi ha tratto<strong> ingenti profitti </strong>dalle emergenze che hanno colpito il Paese.</p>



<p>Oggi presentiamo la nostra manovra “giusta” <strong>per opporci alla deriva a cui il Governo Meloni sta condannando questo Paese e per difendere i cittadini italiani</strong>.</p>



<h2 class="has-text-align-center"><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.youtube.com/live/S0fLZGUMtzE?si=Aai8nZ1_tDQiktPV" data-type="URL" data-id="https://www.youtube.com/live/S0fLZGUMtzE?si=Aai8nZ1_tDQiktPV" target="_blank"><strong>GUARDA LA DIRETTA</strong></a></h2>



<div class="wp-block-file"><object class="wp-block-file__embed" data="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/manovragiusta.pdf" type="application/pdf" style="width:100%;height:600px" aria-label="Incorporamento di manovragiusta.pdf."></object><a id="wp-block-file--media-fdf32316-1f46-4f5a-85c7-f6d002873ad4" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/manovragiusta.pdf">manovragiusta.pdf</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/manovragiusta.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-fdf32316-1f46-4f5a-85c7-f6d002873ad4">download</a></div>



<h2 class="has-text-align-center"><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/manovragiusta.pdf" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/manovragiusta.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">SCARICA LE SLIDE</a></h2>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Con un governo contro l’ambiente #Alberiperilfuturo è sempre più importante</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/con-un-governo-contro-lambiente-alberiperilfuturo-e-sempre-piu-importante/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Nov 2023 17:39:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ambiente e Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[AlberiperilFuturo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26047</guid>

					<description><![CDATA[Il 21 novembre si celebra la Giornata nazionale degli alberi, istituita come ricorrenza nazionale con una legge della Repubblica entrata in vigore dal febbraio 2013. L’obiettivo di questa celebrazione è quello di valorizzare l’importanza del patrimonio arboreo e di ricordare il ruolo fondamentale ricoperto da boschi e foreste. Mentre grazie ai fondi ottenuti in Europa [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-4-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26050" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-4-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-4-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-4-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-4-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-4-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-4-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-4.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il <strong>21 novembre</strong> si celebra la <strong>Giornata nazionale degli alberi</strong>, istituita come ricorrenza nazionale con una legge della Repubblica entrata in vigore dal febbraio 2013. L’obiettivo di questa celebrazione è quello di valorizzare l’importanza del patrimonio arboreo e di ricordare il ruolo fondamentale ricoperto da boschi e foreste.</p>



<p>Mentre grazie ai fondi ottenuti in Europa del presidente Conte, il <strong>PNRR ha messo a disposizione dell’Italia 330 milioni di euro al fine di rimboschire le città metropolitane</strong>, l’attuale Governo di concreto per tutelare e riforestare il nostro Paese e, in generale, per la tutela dell’ambiente non sta facendo nulla.</p>



<p>I grandi centri urbani risultano particolarmente esposti ad alcuni effetti del cambiamento climatico per via della densità abitativa, del traffico e del conseguente inquinamento. Una maggiore presenza di foreste aiuterebbe quindi a mitigare molti fenomeni climatici di matrice antropica, come alluvioni, frane, ondate di calore e cattiva qualità dell’aria.</p>



<p>Il piano per rimboschire le città, articolato su 3 anni, prevedeva: lo stanziamento di 74 milioni di euro per il 2022, per piantare, entro l’anno, almeno un milione e 650mila alberi, ovvero 1.700 ettari di boschi; pari risorse, per lo stesso numero di alberi, per il 2023; la parte restante delle risorse, invece, prevista per il 2024.</p>



<p>Peccato, però, che, come accaduto su molti altri obiettivi del PNRR, il Governo Meloni non ha rispettato gli impegni sulla forestazione urbana. Sul sito del Ministero dell’ambiente non troviamo alcuna evidenza del raggiungimento dell’obiettivo, se non uno scarno <a href="https://www.mase.gov.it/notizie/pnrr-mase-messa-dimora-un-milione-e-800-mila-alberi-superato-obiettivo-previsto-2022" target="_blank" rel="noreferrer noopener">comunicato stampa</a> senza però alcun dettaglio sull’effettivo stato di avanzamento dei lavori.</p>



<p><a href="https://www.openpolis.it/litalia-non-ha-rispettato-gli-impegni-sulla-forestazione/#secondo-la-corte-dei-conti-in-molti-casi-la-messa-a-dimora-risulta-appena-avviata-o-ancora-in-fase-di-progettazione" data-type="URL" data-id="https://www.openpolis.it/litalia-non-ha-rispettato-gli-impegni-sulla-forestazione/#secondo-la-corte-dei-conti-in-molti-casi-la-messa-a-dimora-risulta-appena-avviata-o-ancora-in-fase-di-progettazione" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Per approfondire vi rimandiamo a questo approfondito articolo di Openpolis</a>.</p>



<p>In compenso però, per favorire le imprese del legno, con un emendamento al decreto Asset (pubblicato in Gazzetta Ufficiale a ottobre), ha modificato il Codice del paesaggio, ampliando le aree dove gli alberi potranno essere tagliati anche a quelle definite di &#8220;notevole interesse pubblico&#8221;, nelle quali si potrà procedere senza nemmeno più richiedere l&#8217;autorizzazione paesaggistica della Sovrintendenza.</p>



<p>A tutto ciò, si aggiunge la recente nomina di una commissione per riscrivere il Testo Unico Ambientale, nella quale, oltre ad ex politici poco competenti e non riconfermati, figurano molti professionisti legati a <strong>compagnie dell’oil&amp;gas</strong>, ma anche gruppi nel settore del <strong>cemento, direttamente interessati</strong> a eventuali modifiche della normativa ambientale. Nella commissione non sono stati inclusi, come invece sarebbe stato logico e doveroso fare, <strong>esperti di biodiversità e le associazioni ambientaliste</strong> (per approfondire: <a href="https://www.ilfattoquotidiano.it/2023/11/13/ex-candidati-di-lega-e-fi-esperti-legati-alle-lobby-di-petrolio-e-cemento-cosi-il-governo-vuole-riscrivere-le-norme-sullambiente/7352098/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://www.ilfattoquotidiano.it/2023/11/13/ex-candidati-di-lega-e-fi-esperti-legati-alle-lobby-di-petrolio-e-cemento-cosi-il-governo-vuole-riscrivere-le-norme-sullambiente/7352098/</a> )</p>



<p>Alla luce di tutto questo, è ancora più importante l’azione di sensibilizzazione culturale che tutti i cittadini insieme possono fare per onorare la giornata degli alberi. Attraverso i gesti e gli esempi possiamo diffondere l’amore per la natura, l’importanza della biodiversità e dei nostri splendidi alberi.</p>



<p><strong>Per questo come Movimento 5 stelle dal 2015, ogni anno, organizziamo insieme ai cittadini la piantumazione di giovani alberi, per creare nuove aree boschive, rinfoltire quelle già esistenti oppure semplicemente donare alberi ad asili, centri anziani e vie cittadine. Ad oggi abbiamo piantato più di 60mila alberi in oltre 250 comuni.</strong></p>



<p>In questi giorni già si sono svolte tante iniziative nei territori per celebrare #AlberiPerIlFuturo e molte altre sono in programma durante questo fine settimana.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong><a rel="noreferrer noopener" href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" data-type="URL" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" target="_blank">CONSULTA LA MAPPA DEGLI EVENTI ORGANIZZATI</a></strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>Partecipa anche tu e supporta la campagna #AlberiPerIlFuturo</strong>!</p>



<p><a href="https://www.movimento5stelle.eu/torna-alberiperilfuturo-prepariamoci-insieme" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/torna-alberiperilfuturo-prepariamoci-insieme"><strong>SCARICA IL KIT</strong></a> per personalizzare il pacchetto grafico con i dettagli della tua iniziativa e segui le istruzioni per diffondere al meglio il tuo evento.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Alloggi ecosostenibili e inclusivi per anziani: per non lasciare nessuno indietro</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/alloggi-ecosostenibili-e-inclusivi-per-anziani-per-non-lasciare-nessuno-indietro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Nov 2023 17:23:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Lavoro e società]]></category>
		<category><![CDATA[anziani]]></category>
		<category><![CDATA[CESAA]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26028</guid>

					<description><![CDATA[La visione di futuro del Movimento 5 Stelle si basa su una società che vogliamo più giusta e inclusiva, senza che nessuno venga lasciato indietro. Una società che guardi lontano, al futuro, a un domani che sia sempre più sostenibile e rispettoso dell’ambiente. Stamattina, in una conferenza stampa al Senato, abbiamo presentato il progetto CESAA, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/cesaa-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26029" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/cesaa-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/cesaa-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/cesaa-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/cesaa-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/cesaa-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/cesaa-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/cesaa.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>La visione di futuro del Movimento 5 Stelle si basa su una società che vogliamo più <strong>giusta e inclusiva</strong>, <strong>senza che</strong> <strong>nessuno venga lasciato indietro</strong>. Una società che guardi lontano, al futuro, a un domani che sia sempre più sostenibile e rispettoso dell’ambiente.</p>



<p>Stamattina, in una conferenza stampa al Senato, abbiamo presentato il <strong>progetto CESAA</strong>, il Condominio Eco-energetico Solidale per Anziani Autosufficienti, che nasce proprio a partire da questa visione. <strong>Un progetto immaginato per le persone fragili, che versano in condizioni economiche alla soglia della povertà o in conclamate situazioni di isolamento sociale</strong>.</p>



<p>L’obiettivo principale è quello di <strong>garantire un miglioramento del benessere psico-fisico dei ‘longevi’</strong> senza emarginarli o abbandonarli in situazioni di degrado sociale ed economico e coinvolgendoli in una vita più attiva e partecipata di tutta la società. Saranno infatti coinvolte università e scuole per creare attività di interazione e condivisione sociale tra le nuove generazioni e le più longeve. Ma non va sottovalutato nemmeno l’impatto economico, grazie al risparmio in bolletta garantito dall’utilizzo di energia rinnovabile.</p>



<p>“Parliamo di una vera e propria esperienza – ha dichiarato il Senatore Croatti, promotore dell’evento &#8211; che <strong>accompagna le persone anziane a riacquisire relazioni, partecipazione, solidarietà, inclusione, condivisione e cooperazione</strong>. Una battaglia di cui andiamo particolarmente orgogliosi perché nasce da un lungo lavoro del Movimento 5 Stelle e guarda lontano, alla società che intendiamo costruire nei prossimi decenni”.</p>



<p>“È un progetto – è intervenuto il Presidente Conte – che nasce dalla capacità di guardare al futuro, che oggi significa anche porci il problema di una società che sarà composta in buona parte da persone longeve. <strong>Dobbiamo potenziare la risposta sociale per garantire maggiore benessere alle persone anziane</strong>. Un benessere che va contemperato con la necessità di una risposta all’esigenza abitativa e alla dilagante piaga della solitudine delle persone meno giovani. Senza dimenticare la transizione ecologica. Mettendo insieme tutto questo, otteniamo un progetto davvero strategico”.</p>



<p>Le previsioni dell’ISTAT ci dicono che <strong>entro il 2050 le persone over 65 comporranno quasi il 40% della popolazione</strong>, stimano che nel 2050 avremo tre persone anziane per ogni giovane e che il numero di persone destinate a vivere da sole nel 2041 sarà di oltre dieci milioni. E a tutto questo si aggiunge il significativo aumento della povertà energetica.</p>



<p>Sono queste le problematiche a cui vogliamo dare una risposta. <strong>Vogliamo vedere questi condomini eco-energetici solidali nascere su tutto il territorio italiano</strong>, perché questa è la visione di futuro che ci guida e che proveremo a realizzare un passo alla volta, giorno dopo giorno.</p>



<p>Senza che nessuno resti indietro.</p>



<iframe loading="lazy" src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=314&#038;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fmovimento5stelle%2Fvideos%2F1209792683313369%2F&#038;show_text=false&#038;width=560&#038;t=0" width="560" height="314" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="true" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share" allowFullScreen="true"></iframe>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>IDIA e Network Giovani &#124; 18 e 19 Novembre a Roma</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/idia-e-network-giovani-18-e-19-novembre-a-roma/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:32:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[IDIA]]></category>
		<category><![CDATA[Intelligenza artificiale]]></category>
		<category><![CDATA[Network Giovani]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26001</guid>

					<description><![CDATA[Siamo entusiasti nell&#8217;annunciare due eventi senza precedenti che si terranno a Roma il 18 e 19 novembre.Un weekend straordinario, progettato per informare, coinvolgere e ispirare. Sabato 18 Novembre &#8211; IDIA Dentro l&#8217;Intelligenza Artificiale Un&#8217;immersione nel mondo in rapida evoluzione dell&#8217;Intelligenza Artificiale vi attende.Un evento promosso dal Movimento 5 Stelle che si articolerà esclusivamente in contributi [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/dia-networkgiovani-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26003" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/dia-networkgiovani-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/dia-networkgiovani-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/dia-networkgiovani-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/dia-networkgiovani-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/dia-networkgiovani-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/dia-networkgiovani-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/dia-networkgiovani.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Siamo entusiasti nell&#8217;annunciare due eventi senza precedenti che si terranno a <strong>Roma il 18 e 19 novembre</strong>.<br>Un weekend straordinario, progettato per informare, coinvolgere e ispirare.</p>



<div style="height:48px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-text-align-center"><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.idiafest.it/" data-type="URL" data-id="https://www.idiafest.it/" target="_blank"><strong>Sabato 18 Novembre &#8211; IDIA Dentro l&#8217;Intelligenza Artificiale</strong></a></p>



<p>Un&#8217;immersione nel mondo in rapida evoluzione dell&#8217;<strong>Intelligenza Artificiale</strong> vi attende.<br>Un evento promosso dal Movimento 5 Stelle che si articolerà esclusivamente in contributi tecnici di startup, università, esperti e altri stakeholder: i veri protagonisti della giornata.<br>Un&#8217;importante opportunità per <strong>espandere le proprie conoscenze e connettersi</strong> con figure di spicco operanti nel settore dell&#8217;IA.</p>



<p><span style="text-decoration: underline;">Sarà possibile partecipare gratuitamente fino ad esaurimento dei posti disponibili, compilando<strong> <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.eventbrite.it/e/biglietti-idia-753233280017?aff=oddtdtcreator&amp;discount=OSPITE" data-type="URL" data-id="https://www.eventbrite.it/e/biglietti-idia-753233280017?aff=oddtdtcreator&amp;discount=OSPITE" target="_blank">questo form</a></strong></span></p>



<div style="height:48px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-text-align-center"><strong><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.movimento5stelle.eu/network-giovani-il-19-novembre-a-roma-il-video-messaggio-del-presidente-conte/" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/network-giovani-il-19-novembre-a-roma-il-video-messaggio-del-presidente-conte/" target="_blank">Domenica 19 Novembre &#8211; Giornata dedicata al Network Giovani</a></strong></p>



<p>Una giornata intensa e motivante per gli <strong>under 36</strong> del Movimento 5 Stelle.<br>Tavoli di lavoro, interventi ispirazionali, e condivisione di idee saranno al centro dell&#8217;evento.<br>Un&#8217;occasione unica di <strong>confronto politico, di ascolto e di dialogo</strong> con i nostri giovani per ridisegnare insieme il destino del nostro Paese.</p>



<p><span style="text-decoration: underline;">Se sei un under 36 iscritto al Movimento potrai partecipare <strong><a rel="noreferrer noopener" href="https://portale.movimento5stelle.eu/event/network-giovani-officina-del-futuro-2023-11-19-50" data-type="URL" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/event/network-giovani-officina-del-futuro-2023-11-19-50" target="_blank">compilando il form</a></strong></span></p>



<p>Questi eventi offrono un&#8217;occasione straordinaria per <strong>immergersi nell&#8217;innovazione</strong>, connettersi con i pionieri del settore tech e <strong>plasmare il futuro</strong> in modo attivo e consapevole.</p>



<p>Non perdetevi l&#8217;opportunità di essere parte del cambiamento!</p>



<p>Unitevi a noi il 18 e 19, vi aspettiamo!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>&#8220;Network Giovani&#8221; il 19 novembre a Roma, il video messaggio del Presidente Conte</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/network-giovani-il-19-novembre-a-roma-il-video-messaggio-del-presidente-conte/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 11:54:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Network Giovani]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=25987</guid>

					<description><![CDATA[Nel corso di questi mesi abbiamo lavorato con la massima dedizione alla costruzione di quello che abbiamo chiamato il &#8220;Network Giovani&#8221; del Movimento 5 Stelle. In tantissimi avete già iniziato a lavorare all’interno dei gruppi territoriali in qualità di referenti giovani e sarete il motore di questo ambizioso progetto. Dopo svariati incontri e attività, siamo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/giovani-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-25988" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/giovani-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/giovani-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/giovani-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/giovani-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/giovani-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/giovani-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/giovani.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Nel corso di questi mesi abbiamo lavorato con la massima dedizione alla costruzione di quello che abbiamo chiamato il &#8220;<strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/network-giovani/" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/network-giovani/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Network Giovani</a></strong>&#8221; del Movimento 5 Stelle. In tantissimi avete già iniziato a lavorare all’interno dei gruppi territoriali in qualità di referenti giovani e sarete il motore di questo ambizioso progetto.</p>



<p>Dopo svariati incontri e attività, siamo finalmente giunti alle porte di un evento imperdibile, interamente dedicato a voi, al vostro dinamismo e alle vostre idee.</p>



<p><strong>Domenica 19 novembre, ci riuniremo al Talent Garden a Roma </strong>per una giornata coinvolgente, un&#8217;opportunità unica di incontro e condivisione con voi: giovani ragazze e ragazzi iscritti al Movimento.</p>



<p>Avremo la possibilità di lavorare insieme sulle questioni che sono di grande importanza per voi, condividere le vostre proposte e confrontarci sulle visioni riguardo alle sorti del nostro Paese.</p>



<p>Vi state già mobilitando da giorni per alimentare la partecipazione a questo momento cruciale, in cui le vostre idee avranno un&#8217;importante influenza sulle scelte politiche del Movimento in vista delle imminenti elezioni europee.</p>



<p>È l’occasione per incontrarci, guardarci negli occhi e <strong>ragionare insieme sul come ridisegnare il futuro</strong> del nostro Paese.</p>



<p><strong>Se sei un under 36 iscritto al Movimento potrai partecipare all’evento compilando il form: <a rel="noreferrer noopener" href="https://portale.movimento5stelle.eu/event/network-giovani-officina-del-futuro-2023-11-19-50" target="_blank">https://portale.movimento5stelle.eu/event/network-giovani-officina-del-futuro-2023-11-19-50</a></strong></p>



<p>Ci vediamo domenica 19 a Roma, vi aspetto!</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="“Network Giovani”, ci vediamo a Roma il 18 e 19 novembre!" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/pBJwoKVbC3g?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pinerolo: esempio di buona prassi nella prevenzione sanitaria</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/pinerolo-esempio-di-buona-prassi-nella-prevenzione-sanitaria/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:28:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Piemonte]]></category>
		<category><![CDATA[sanità]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=25978</guid>

					<description><![CDATA[Nonostante il PPN &#8211; piano di prevenzione nazionale, declinato poi dalle varie regioni italiane con più o meno successo, c’è una fetta di popolazione fragile che è invisibile anche ai servizi sanitari. Sono i cosiddetti “senza fissa dimora”, donne e uomini che non hanno una residenza stabile. Per loro è quasi impossibile aderire a quegli [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/pinerolo-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-25981" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/pinerolo-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/pinerolo-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/pinerolo-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/pinerolo-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/pinerolo-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/pinerolo-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/pinerolo.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Nonostante il PPN &#8211; piano di prevenzione nazionale, declinato poi dalle varie regioni italiane con più o meno successo, c’è una fetta di popolazione fragile che è invisibile anche ai servizi sanitari. Sono i cosiddetti “senza fissa dimora”, donne e uomini che non hanno una residenza stabile.</p>



<p>Per loro è quasi impossibile aderire a quegli screening dedicati alla prevenzione e alla diagnosi precoce del tumore della mammella, del collo d’utero e del colon-retto.</p>



<p>Il Comune di Pinerolo in Piemonte, grazie al nostro sindaco Luca Salvai e al lavoro dell’assessora alle Politiche sociali, Lara Pezzano, è diventato un esempio di buona prassi della prevenzione sanitaria da replicare in tutti i Comuni.</p>



<p>Partendo dall’idea che la sanità e la prevenzione siano sempre da inquadrarsi nell’ambito sociale in cui devono essere attuate, e dal fatto che uno dei principi fondamentali dei livelli essenziali di assistenza è quello dell’equità (tutti i cittadini devono avere la stessa possibilità di partecipare ai programmi di screening), a Pinerolo è stata creata una rete tra il Comune e le associazioni del terzo settore.</p>



<p>Così a maggio 2023 è stato avviato un progetto rivolto ai cittadini senza fissa dimora grazie al quale il Comune di Pinerolo, associazione Missione Vita ODV, AslTo3 con il prezioso supporto degli assistenti sociali, educatori e volontari dell&#8217;associazione, permettono la prenotazione dei cittadini che sono in età di screening ma non hanno ricevuto inviti o non hanno aderito. L&#8217;obiettivo è quello di promuovere l&#8217;adesione, offrendo un&#8217;attività di mediazione e accompagnamento alle strutture in cui si svolgono i test, e garantendo la restituzione degli esiti e il supporto nel percorso in caso di esito positivo.</p>



<p>Perché nessuno deve essere lasciato indietro!</p>



<figure class="wp-block-video"><video controls src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/pinerolo.mp4"></video></figure>
]]></content:encoded>
					
		
		<enclosure url="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/pinerolo.mp4" length="40280903" type="video/mp4" />

			</item>
		<item>
		<title>La squadra dei nostri coordinatori territoriali si consolida</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/la-squadra-dei-nostri-coordinatori-territoriali-si-consolida/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 11:30:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[coordinatori territoriali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=25960</guid>

					<description><![CDATA[Care amiche, cari amici, la squadra dei nostri coordinatori territoriali si consolida. Oggi ho provveduto a designare i nuovi coordinatori regionali, Carlo Colizza per il Lazio e Elena Danielis per il Friuli Venezia Giulia. Si avvicendano, rispettivamente, con Valentina Corrado e con Luca Sut, ai quali va il nostro sentito ringraziamento per il prezioso lavoro [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/coordinatori-territoriali-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-22634" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/coordinatori-territoriali-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/coordinatori-territoriali-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/coordinatori-territoriali-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/coordinatori-territoriali-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/coordinatori-territoriali-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/coordinatori-territoriali-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/coordinatori-territoriali.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption">  </figcaption></figure>



<p>Care amiche, cari amici,</p>



<p>la squadra dei nostri coordinatori territoriali si consolida.</p>



<p>Oggi ho provveduto a designare i nuovi coordinatori regionali, Carlo Colizza per il Lazio e Elena Danielis per il Friuli Venezia Giulia. Si avvicendano, rispettivamente, con Valentina Corrado e con Luca Sut, ai quali va il nostro sentito ringraziamento per il prezioso lavoro svolto nella fase impegnativa di avvio di questo nuovo percorso sui territori. Anche a Devid Porrello e Andrea Ussai va il nostro più sentito ringraziamento per il lavoro svolto.</p>



<p>Ho anche designato i nuovi coordinatori per la città di Roma, Daniela Lucernoni per Roma Nord e Alessio Guain per Roma Sud, nonché i coordinatori provinciali di Latina, Maria Ciolfi, e di Trieste, Paolo Menis.</p>



<p>La squadra dei nostri coordinatori regionali e provinciali (<a href="https://www.movimento5stelle.eu/organigramma/#coordinatori" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/organigramma/#coordinatori">qui potete trovare l’elenco completo</a>), ha il compito di “assicurare il raccordo, l’uniformità e la massima capillarità e tempestività dell’azione politica a livello locale, nonché un’adeguata valorizzazione delle iniziative e delle istanze territoriali” così come prevede lo Statuto.<br>In questa nuova fase, contraddistinta dalla costituzione dei Gruppi territoriali, con elezione dei rispettivi Rappresentanti, entreremo nel vivo di un costante dialogo e scambio di idee, progetti, iniziative che ci consentiranno di rafforzare la nostra azione politica a livello nazionale e territoriale.<br>Buon lavoro a tutti,</p>



<p class="has-text-align-right"><em>Giuseppe Conte</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Piantare miliardi di alberi aiuta a combattere il cambiamento climatico?</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/piantare-miliardi-di-alberi-aiuta-a-combattere-il-cambiamento-climatico/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:44:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[AlberiperilFuturo]]></category>
		<category><![CDATA[ambiente]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=25948</guid>

					<description><![CDATA[DI KYLA MANDEL Questa settimana, per convincervi a partecipare ad #AlberiperIlFuturo, vi proponiamo questo articolo pubblicato originariamente in lingua inglese su nationalgeographic.com Ambientalisti, politici e aziende insistono per un rapido potenziamento dei progetti di riforestazione con lo scopo di raggiungere gli obiettivi climatici. Il rimboschimento è rapidamente diventato una soluzione apparentemente semplice per l’assorbimento delle emissioni di [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-3-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-25949" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-3-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-3-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-3-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-3-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-3-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-3-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-3.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><em>DI KYLA MANDEL</em></p>



<p>Questa settimana, per convincervi a partecipare ad <strong>#AlberiperIlFuturo</strong>, vi proponiamo questo articolo pubblicato originariamente in lingua inglese su <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.nationalgeographic.com/environment/article/planting-trees-helps-fight-climate-change-but-we-need-billions-more-seedlings" target="_blank">nationalgeographic.com</a></p>



<p>Ambientalisti, politici e aziende insistono per un rapido potenziamento dei progetti di riforestazione con lo scopo di raggiungere gli obiettivi climatici.</p>



<p>Il rimboschimento è rapidamente diventato una soluzione apparentemente semplice per l’assorbimento delle emissioni di carbonio.</p>



<p>Piace a tutti:&nbsp;ambientalisti, politici e aziende insistono per un rapido potenziamento dei progetti di riforestazione con lo scopo di raggiungere gli obiettivi climatici.</p>



<p><strong>Un incremento progressivo</strong></p>



<p>La pressione per il ripristino e la protezione delle foreste ha raggiunto livelli molto alti. Nell&#8217;agosto del 2021, più di una ventina di amministrazioni locali, aziende e organizzazioni no-profit negli Stati Uniti hanno aderito all’iniziativa del&nbsp;<em>Forum economico mondiale,</em>&nbsp;volta a&nbsp;piantare globalmente mille miliardi di&nbsp;<a href="https://www.nationalgeographic.it/ambiente/2020/10/longevita-degli-alberi-una-nuova-ricerca-internazionale-dimostra-luniversalita" target="_blank" rel="noreferrer noopener">alberi</a>&nbsp;entro il 2030. Nell&#8217;Ottobre 2021, l’allora presidente Donald Trump&nbsp;ha firmato un decreto&nbsp;impegnando gli Stati Uniti per lo stesso obiettivo, e l&#8217;iniziativa è stata poi portata avanti dall’<a href="https://greenreport.it/news/aree-protette-e-biodiversita/biden-vuole-piantare-un-miliardo-di-alberi-e-salvare-le-sequoie-giganti-video/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">amministrazione Biden</a>. Intanto, anche l&#8217;Italia ha perseguito lo stesso fine: a dicembre 2022 ha raggiunto&nbsp;il proprio target annuale piantando circa 1 milione e 650 mila alberi, in linea con quanto previsto dai&nbsp;<a href="https://www.ansa.it/ansa2030/notizie/infrastrutture_citta/2023/03/02/pnrrpichettonel-2022-piantati-165-milioni-alberi-in-citta_33437d2b-0d57-4dc7-9f4b-faa2be06cfe7.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">35 progetti</a>&nbsp;ammessi al finanziamento del&nbsp;<em>PNRR</em>&nbsp;sulla riforestazione urbana.</p>



<p>Al di là degli obiettivi locali, la piantagione può dare un contributo agli obiettivi climatici nazionali. Il settore della gestione del suolo – che include tutto, dal rimboschimento e l’impedimento della&nbsp;<a href="https://www.nationalgeographic.it/ambiente/2019/12/malattie-infettive-aumento-causa-della-deforestazione" target="_blank" rel="noreferrer noopener">deforestazione</a>&nbsp;all’aumento della quantità di carbonio immagazzinato nel terreno – ha rappresentato una piccola parte dell’impegno degli Stati Uniti dell’era Obama per ridurre le emissioni antropiche fino al 28%, ai sensi dell’<em>Accordo di Parigi</em>. Secondo una stima, se tutti i 26 milioni di ettari identificati nello studio fossero riforestati, ciò provocherebbe una riduzione del&nbsp;7,5% delle emissioni necessarie&nbsp;per rispettare gli impegni presi dalla nazione nell’accordo.</p>



<p>Tuttavia, spesso l&#8217;indice di riforestazione non riesce a compensare nemmeno la parte di territorio distrutta da incendi devastanti, come quelli avvenuti in America occidentale nel secondo decennio del ventesimo secolo. Inoltre, il cambiamento climatico intensificherà ulteriormente gli incendi boschivi, il che comporterà un ulteriore passo indietro.</p>



<p>“Ci stiamo rendendo conto del crescente ritardo accumulato nel ripristino di aree che ancora non sono state rimboschite”, afferma l’esperta in ecologia dei semi Olga Kildisheva, project manager presso&nbsp;<em>The Nature Conservancy</em>.</p>



<p>Piantare più alberi per compensare le emissioni di CO2 aumenterà ulteriormente la richiesta di semenzali. La buona notizia, afferma Fargione, è che solo un terzo dei vivai pubblici e privati esaminati operano a pieno regime, il che significa che c’è ampio margine di incremento.</p>



<p>La produzione di germogli raggiunse i livelli massimi più di tre decenni fa. Verso la fine degli anni ’80, negli Stati Uniti venivano prodotti ogni anno più di 2,6 miliardi di semenzali. Dopo che la recessione del 2008 ha costretto alla chiusura molti vivai del Paese, la produzione è scesa a meno di 1 miliardo. “Immaginate cosa possa significare perdere il 75% della capacità produttiva”, afferma Dan Rider, amministratore aggiunto del&nbsp;<em>Maryland Forest Service</em>, in merito all’impatto che la recessione e altri fattori hanno avuto sul vivaio forestale statale di John S. Ayton. “E la nostra storia non è un caso isolato”.</p>



<p>Per aumentare gradualmente la produzione saranno necessari molti sforzi: così dice Eric Sprague, vicepresidente del settore riforestazione presso&nbsp;<em>American Forests</em>, organizzazione per la conservazione che ha contribuito a condurre lo studio e la campagna che mira a piantare “1 trilione di alberi” nel mondo. Ma così facendo, aggiunge, “daremo un grosso contributo” alla corsa per raggiungere gli obiettivi di riforestazione.</p>



<p>“Non si tratta solo di ampliare e incrementare ciò che abbiamo”, afferma Sprague, “ma di creare ulteriori vivai, necessari per raggiungere l’obiettivo”.</p>



<p>Se tutti i vivai, sia pubblici che privati, operassero al massimo della capacità produttiva, potrebbero essere realizzati 400 milioni di semenzali in più ogni anno. I ricercatori prevedono anche che, se la maggior parte aumentasse il livello di produzione, sarebbe possibile ottenere&nbsp;1,1 miliardi di germogli all’anno in più. Se a tutto questo si aggiungono gli 1,3 miliardi di germogli che&nbsp;mediamente sono in coltivazione, la produzione arriva ai tre miliardi annuali minimi raccomandati.</p>



<p><strong>Alzare il livello</strong></p>



<p>Il potenziamento della produzione di semenzali e la loro piantumazione significa aumentare il supporto e l’investimento nell’intero processo. C’è stata una “carenza cronica di investimenti” in manodopera specializzata, infrastrutture e formazione. “Le problematiche legate alla forza lavoro”, afferma Sprague, “sono il principale ostacolo all’espansione del settore”.</p>



<p>Gli incaricati alla raccolta devono avere molte competenze, dal saper prevedere i tempi del rilascio dei semi di certe specie – quindi dell’accesso alla raccolta – a sapere come pulirli senza alterarne le caratteristiche. Gli addetti ai lavori devono essere formati su come testare la qualità dei semi e conservarli in modo che rimangano vitali per anni. “Si tratta di un prodotto deperibile che deve essere gestito con cura”, afferma il coautore dello studio Greg Edge, ecologista forestale presso la&nbsp;<em>Divisione selvicoltura</em>&nbsp;del&nbsp;<em>Wisconsin Department of Natural Resources</em>. Tuttavia, il numero di persone specializzate in questo tipo di attività continua a scarseggiare.</p>



<p>I vivai basano la propria attività su poche unità di personale stabile; per il resto sono lavoratori stagionali che aiutano nei processi di semina, raccolta, cernita e imballaggio. C’è anche la difficoltà di riuscire ad attirare lavoratori, causata dall’ubicazione remota di molti vivai che si aggiunge alla competizione con altri impieghi nel settore agricolo. Lo studio ha constatato che anche le politiche che regolano l’immigrazione impattano sul numero di lavoratori disponibili.</p>



<p>Non c’è solo il problema della carenza di semi e di manodopera, ma anche quello delle infrastrutture obsolete: così afferma Charles Eckman, orticoltore presso il vivaio federale&nbsp;<em>J.W. Toumey Nursery,</em>&nbsp;nel Michigan. E se potenziare le serre o crearne altre può essere una buona soluzione per incrementare la capacità produttiva e coltivare i semenzali più velocemente rispetto al terreno aperto, aggiunge, questo deve essere però pianificato con anni di anticipo rispetto a quando è necessario avere i germogli.</p>



<p>L’onere economico da investire nei vivai può essere un grande rischio. “Stiamo cercando di prevedere l&#8217;evoluzione del mercato”, afferma Rider in Maryland. “Nel settore vivaistico devi investire tutti i fondi per la preparazione del sito, il fertilizzante e tutto quanto necessita il terreno&#8230;E per due anni non si ha nessun guadagno”.</p>



<p><strong>È&nbsp;necessaria la pianificazione</strong></p>



<p>Gli esperti concordano che una campagna di riforestazione con finanziamenti stabili a lungo termine, federali o privati, potrebbe garantire ai vivai la sicurezza di cui hanno bisogno per incrementare la produzione.</p>



<p>Lo studio di&nbsp;<em>Frontier</em>&nbsp;si basa sull’ipotesi che&nbsp;<a href="https://www.nationalgeographic.it/ambiente/2019/12/un-adolescente-vuole-piantare-mille-miliardi-di-alberi-ed-e-gia-sulla-buona-strada" target="_blank" rel="noreferrer noopener">piantare alberi</a>&nbsp;sia il metodo più efficace per raggiungere gli obiettivi di riforestazione, afferma Karen Holl, professoressa di scienze ambientali presso l’<em>Università della California</em>, a Santa Cruz, che non è stata coinvolta nello studio. Proteggere le foreste esistenti, così come favorire la rigenerazione naturale, sono attività che non dovrebbero essere messe in secondo piano.</p>



<p>E anche una campagna di rimboschimento potrebbe essere invalidata da un “focalizzarsi sul numero di alberi piantati piuttosto che su quanti di questi sopravvivono”, si avverte nello studio. È necessario sviluppare linee guida su quali tipologie di semi sono più adatte in determinati ambienti, specialmente in considerazione degli effetti del cambiamento climatico&nbsp;che modifica le condizioni ambientali ideali per le diverse specie di piante.</p>



<p>“Non si tratta solo di piantare alberi. È indispensabile farlo con cognizione di causa e nel modo giusto; non si può semplicemente credere di tornare dopo 100 anni e trovare una foresta”, afferma Edge. È necessaria una grande quantità di denaro, lavoro e pazienza per trasformare un seme in un virgulto. “Non vogliamo sprecare tempo a piantare nel terreno un germoglio che poi morirà”.</p>



<p>Questo significa piantare (molti)&nbsp;<a href="https://www.nationalgeographic.it/scienza/2020/07/anche-gli-alberi-praticano-il-distanziamento-sociale-per-evitare-le-malattie" target="_blank" rel="noreferrer noopener">alberi</a>&nbsp;con l’aspettativa che cattureranno e immagazzineranno l’anidride carbonica, aiutando così a contenere l’aumento della temperatura globale al di sotto della soglia di 2 gradi Celsius (3,6 gradi Fahrenheit) oltre i livelli pre-industriali, come stabilito dall<em>’Accordo di Parigi</em>.</p>



<p>Ma secondo uno studio&nbsp;pubblicato sulla rivista&nbsp;<em>Frontiers in Forests and Global Change</em>&nbsp;non vengono coltivate abbastanza piantine per stare al passo con questi obiettivi. La pubblicazione rivela che per far sì che le azioni di riforestazione contribuiscano a fronteggiare il cambiamento climatico, i vivai degli Stati Uniti dovranno aumentare la loro produzione almeno fino a tre miliardi di piantine all’anno.</p>



<p>Questo deve accadere “il prima possibile”, afferma l’autore principale dello studio, Joe Fargione, direttore scientifico per il Nord America dell’organizzazione&nbsp;<em>The Nature Conservancy</em>. “Per piantare un albero devi prima aver fatto crescere la piantina. E per far crescere la piantina in vivaio devi avere il seme”.</p>



<p>Con l&#8217;obiettivo di capire meglio come incrementare i livelli di&nbsp;<a href="https://www.nationalgeographic.it/scienza/2020/07/alfredo-di-filippo-botanico-ed-explorer-di-national-geographic-gli-alberi-vetusti" target="_blank" rel="noreferrer noopener">produzione nazionale di alberi</a>, Fargione e più di una decina di altri ricercatori hanno condotto un’indagine su 181 vivai e silvicoltori federali, statali e privati, che rappresentano almeno la metà di tutta la produzione di semenzali degli Stati Uniti.</p>



<p>I risultati di Febbraio 2021 mostravano che i vivai nazionali producevano circa 1,3 miliardi di piante all’anno, per la maggior parte dedicati alla sostituzione degli alberi tagliati dalle aziende di legname o distrutti negli incendi. Per ampliare le foreste degli Stati Uniti di ulteriori 26 milioni di ettari (identificati dallo studio come pronti per la riforestazione e lo stoccaggio del carbonio) servirebbero 1,7 miliardi di semenzali in più all’anno. E questo fa salire il totale di produzione necessaria dei vivai a tre miliardi all’anno, con un incremento del 130%. &nbsp;</p>



<p>Secondo le stime dello studio, intensificare così tanto la produzione di plantule e assicurarsi che vivano abbastanza a lungo per catturare sufficienti emissioni di CO2 costa dieci miliardi di dollari (oltre 8,4 miliardi di euro). Richiede la formazione di operatori specializzati nella raccolta di semi e l’investimento in nuove infrastrutture, oltre che il potenziamento del monitoraggio a lungo termine per assicurare che le foreste sopravvivano a parassiti, malattie, siccità e incendi. Tutte minacce in aumento a causa del cambiamento climatico.</p>



<p>In conclusione se vuoi combattere il cambiamento climatico:</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>Il 25 e il 26 novembre partecipa con noi ad Alberi per il Futuro</strong>!</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>Chiedi subito l’autorizzazione al tuo Comune&nbsp;</strong></p>



<p>La prima cosa da fare per poter organizzare la piantumazione è richiedere l’autorizzazione all’Assessorato all’Ambiente/Ufficio Ambiente del tuo Comune (se l’area su cui si intende piantare gli alberi è privata basterà il consenso del proprietario).</p>



<p>È fondamentale ricevere l’autorizzazione a procedere dal Comune, l’indicazione delle aree destinate alla forestazione urbana e accordarsi per le successive indispensabili annaffiature. Infatti, per la buona riuscita dell’iniziativa e quindi per far sì che gli alberelli crescano, le annaffiature sono fondamentali specialmente durante i periodi meno piovosi, altrimenti gli alberi piantati moriranno.</p>



<p>Per ricevere supporto, contatta i tuoi portavoce locali o il tuo referente territoriale che si metteranno direttamente in contatto con all’assessore all’Ambiente del tuo Comune.</p>



<div class="wp-block-file"><a id="wp-block-file--media-2c21b4d2-9377-423d-9f3b-e814a3f40f5d" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/FAC-SIMILE-Richiesta-al-Comune_2023.docx"><em><strong>Si allega: Fac simile richiesta al Comune</strong></em></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/FAC-SIMILE-Richiesta-al-Comune_2023.docx" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-2c21b4d2-9377-423d-9f3b-e814a3f40f5d"><strong>Download</strong></a></div>



<h5 class="has-text-align-center"><strong>Partecipa e supporta la campagna #AlberiPerIlFuturo</strong></h5>



<p>Scarica e personalizza il pacchetto grafico per social e per la stampa dei volantini/locandine direttamente dal sito<a rel="noreferrer noopener" href="http://www.alberiperilfuturo.it" target="_blank"> www.alberiperilfuturo.it</a> e segui le istruzioni per diffondere al meglio il tuo evento di #AlberiPerIlFuturo!<strong><em><br><br></em></strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tasse e tagli in manovra, il M5S incontra le parti sociali</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/tasse-e-tagli-in-manovra-il-m5s-incontra-le-parti-sociali/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 10:04:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[lavoro]]></category>
		<category><![CDATA[Manovra]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=25790</guid>

					<description><![CDATA[Nella seconda legge di Bilancio del Governo di “Lady Tax” Giorgia Meloni non c’è una sola misura per il rilancio delle imprese, mancano stimoli per la crescita e visione. L’unica cosa certa sono gli oltre 2 miliardi di euro di nuove tasse, accompagnate da tagli alla sanità e alle pensioni di ceto medio e 700mila [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="25790" class="elementor elementor-25790">
						<div class="elementor-inner">
				<div class="elementor-section-wrap">
									<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-29d42cc5 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="29d42cc5" data-element_type="section" data-settings="{&quot;jet_parallax_layout_list&quot;:[]}">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3d39556e" data-id="3d39556e" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-3462a156 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="3462a156" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				<!-- wp:embed {"url":"https://youtu.be/BdCvD9x09uY?si=tZKINNwg2blGPrqJ","type":"video","providerNameSlug":"youtube","responsive":true,"className":"wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"} -->
<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Giorgia Meloni “lady tax” condanna il Paese con tagli e nuove tasse" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/BdCvD9x09uY?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>
<!-- /wp:embed -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Nella seconda legge di Bilancio del Governo di <strong>“Lady Tax” Giorgia Meloni</strong> non c’è una sola misura per il rilancio delle imprese, mancano stimoli per la crescita e visione. L’unica cosa certa sono gli <strong>oltre 2 miliardi di euro di nuove tasse</strong>, accompagnate da tagli alla sanità e alle pensioni di ceto medio e 700mila dipendenti pubblici come medici, infermieri e insegnanti.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Insomma, una<strong> Manovra misera</strong> che condanna il Paese a tornare agli anni degli “zero-virgola” di Pil e che anche il Fondo monetario internazionale (Fmi) ha bocciato.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Di fronte alla prospettiva di un’Italia condannata alla mortificazione economica, il <strong>Movimento 5 Stelle non resterà certo a guardare</strong>: il nostro impegno durante il passaggio parlamentare sarà quello di contrastare gli effetti nefasti che questa legge di Bilancio avrà sul futuro di giovani, donne, lavoratori e pensionati.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Per tale motivo, in questi giorni presso la nostra sede <strong>con il Presidente Conte stiamo incontrando i rappresentanti dei lavoratori e delle imprese</strong>, raccogliendo le loro forti preoccupazioni. Con le parti sociali sta emergendo un’unità di vedute: in particolare, condividiamo il fatto che ci sia una perdita di potere salariale amplificata dall’aumento dell’inflazione che non può essere compensata con interventi estemporanei. Al contrario, servono misure strutturali come il <strong>salario minimo</strong> su cui, però, il Governo continua a nascondersi dietro al Cnel di Brunetta e ad assurde falsità.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>I nostri emendamenti andranno nella direzione di dare a questa Manovra tutt’altro volto, <strong>affinché il Paese torni a crescere come negli anni in cui c’era il M5S al Governo</strong>. Ce la metteremo tutta!</p>
<!-- /wp:paragraph -->					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5e85507 elementor-section-height-min-height elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle" data-id="5e85507" data-element_type="section" data-settings="{&quot;jet_parallax_layout_list&quot;:[]}">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-99bdfe1" data-id="99bdfe1" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-bdb2520 elementor-pagination-position-inside elementor-arrows-position-inside elementor-widget elementor-widget-image-carousel" data-id="bdb2520" data-element_type="widget" data-settings="{&quot;slides_to_show&quot;:&quot;3&quot;,&quot;image_spacing_custom&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:4,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;navigation&quot;:&quot;both&quot;,&quot;autoplay&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;pause_on_hover&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;pause_on_interaction&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;autoplay_speed&quot;:5000,&quot;infinite&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;speed&quot;:500}" data-widget_type="image-carousel.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-image-carousel-wrapper swiper-container" dir="ltr">
			<div class="elementor-image-carousel swiper-wrapper swiper-image-stretch">
								<div class="swiper-slide"><a data-elementor-open-lightbox="yes" data-elementor-lightbox-slideshow="bdb2520" data-elementor-lightbox-title="IMG_9141" e-action-hash="#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjU3OTcsInVybCI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cubW92aW1lbnRvNXN0ZWxsZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyM1wvMTFcL0lNR185MTQxLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImJkYjI1MjAifQ%3D%3D" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/IMG_9141.jpg"><figure class="swiper-slide-inner"><img decoding="async" class="swiper-slide-image" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/IMG_9141-300x200.jpg" alt="Incontro UIL" /><figcaption class="elementor-image-carousel-caption">Incontro UIL</figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide"><a data-elementor-open-lightbox="yes" data-elementor-lightbox-slideshow="bdb2520" data-elementor-lightbox-title="uil3" e-action-hash="#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjU4NDYsInVybCI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cubW92aW1lbnRvNXN0ZWxsZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyM1wvMTFcL3VpbDMuanBlZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImJkYjI1MjAifQ%3D%3D" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/uil3.jpeg"><figure class="swiper-slide-inner"><img decoding="async" class="swiper-slide-image" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/uil3-300x200.jpeg" alt="Incontro UIL" /><figcaption class="elementor-image-carousel-caption">Incontro UIL</figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide"><a data-elementor-open-lightbox="yes" data-elementor-lightbox-slideshow="bdb2520" data-elementor-lightbox-title="uil4" e-action-hash="#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjU4NDcsInVybCI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cubW92aW1lbnRvNXN0ZWxsZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyM1wvMTFcL3VpbDQuanBlZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImJkYjI1MjAifQ%3D%3D" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/uil4.jpeg"><figure class="swiper-slide-inner"><img decoding="async" class="swiper-slide-image" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/uil4-300x200.jpeg" alt="Incontro UIL" /><figcaption class="elementor-image-carousel-caption">Incontro UIL</figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide"><a data-elementor-open-lightbox="yes" data-elementor-lightbox-slideshow="bdb2520" data-elementor-lightbox-title="uil2" e-action-hash="#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjU4NDUsInVybCI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cubW92aW1lbnRvNXN0ZWxsZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyM1wvMTFcL3VpbDIuanBlZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImJkYjI1MjAifQ%3D%3D" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/uil2.jpeg"><figure class="swiper-slide-inner"><img decoding="async" class="swiper-slide-image" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/uil2-300x200.jpeg" alt="Incontro UIL" /><figcaption class="elementor-image-carousel-caption">Incontro UIL</figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide"><a data-elementor-open-lightbox="yes" data-elementor-lightbox-slideshow="bdb2520" data-elementor-lightbox-title="Confedilizia (4)" e-action-hash="#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjU4NjEsInVybCI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cubW92aW1lbnRvNXN0ZWxsZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyM1wvMTFcL0NvbmZlZGlsaXppYS00LmpwZWciLCJzbGlkZXNob3ciOiJiZGIyNTIwIn0%3D" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Confedilizia-4.jpeg"><figure class="swiper-slide-inner"><img decoding="async" class="swiper-slide-image" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Confedilizia-4-300x200.jpeg" alt="Confedilizia" /><figcaption class="elementor-image-carousel-caption">Confedilizia</figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide"><a data-elementor-open-lightbox="yes" data-elementor-lightbox-slideshow="bdb2520" data-elementor-lightbox-title="Confedilizia (3)" e-action-hash="#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjU4NjIsInVybCI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cubW92aW1lbnRvNXN0ZWxsZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyM1wvMTFcL0NvbmZlZGlsaXppYS0zLmpwZWciLCJzbGlkZXNob3ciOiJiZGIyNTIwIn0%3D" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Confedilizia-3.jpeg"><figure class="swiper-slide-inner"><img decoding="async" class="swiper-slide-image" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Confedilizia-3-300x225.jpeg" alt="Confedilizia" /><figcaption class="elementor-image-carousel-caption">Confedilizia</figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide"><a data-elementor-open-lightbox="yes" data-elementor-lightbox-slideshow="bdb2520" data-elementor-lightbox-title="Confedilizia (2)" e-action-hash="#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjU4NjUsInVybCI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cubW92aW1lbnRvNXN0ZWxsZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyM1wvMTFcL0NvbmZlZGlsaXppYS0yLmpwZWciLCJzbGlkZXNob3ciOiJiZGIyNTIwIn0%3D" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Confedilizia-2.jpeg"><figure class="swiper-slide-inner"><img decoding="async" class="swiper-slide-image" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Confedilizia-2-300x225.jpeg" alt="Confedilizia" /><figcaption class="elementor-image-carousel-caption">Confedilizia</figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide"><a data-elementor-open-lightbox="yes" data-elementor-lightbox-slideshow="bdb2520" data-elementor-lightbox-title="Confedilizia" e-action-hash="#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjU4NjcsInVybCI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cubW92aW1lbnRvNXN0ZWxsZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyM1wvMTFcL0NvbmZlZGlsaXppYS5qcGVnIiwic2xpZGVzaG93IjoiYmRiMjUyMCJ9" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Confedilizia.jpeg"><figure class="swiper-slide-inner"><img decoding="async" class="swiper-slide-image" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Confedilizia-300x225.jpeg" alt="Confedilizia" /><figcaption class="elementor-image-carousel-caption">Confedilizia</figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide"><a data-elementor-open-lightbox="yes" data-elementor-lightbox-slideshow="bdb2520" data-elementor-lightbox-title="Alleanza delle cooperative (2)" e-action-hash="#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjU5MzQsInVybCI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cubW92aW1lbnRvNXN0ZWxsZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyM1wvMTFcL0FsbGVhbnphLWRlbGxlLWNvb3BlcmF0aXZlLTIuanBlZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImJkYjI1MjAifQ%3D%3D" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Alleanza-delle-cooperative-2.jpeg"><figure class="swiper-slide-inner"><img decoding="async" class="swiper-slide-image" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Alleanza-delle-cooperative-2-300x225.jpeg" alt="Alleanza delle cooperative" /><figcaption class="elementor-image-carousel-caption">Alleanza delle cooperative</figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide"><a data-elementor-open-lightbox="yes" data-elementor-lightbox-slideshow="bdb2520" data-elementor-lightbox-title="Alleanza delle cooperative (1)" e-action-hash="#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjU5MzUsInVybCI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cubW92aW1lbnRvNXN0ZWxsZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyM1wvMTFcL0FsbGVhbnphLWRlbGxlLWNvb3BlcmF0aXZlLTEuanBlZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImJkYjI1MjAifQ%3D%3D" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Alleanza-delle-cooperative-1.jpeg"><figure class="swiper-slide-inner"><img decoding="async" class="swiper-slide-image" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Alleanza-delle-cooperative-1-300x225.jpeg" alt="Alleanza delle cooperative" /><figcaption class="elementor-image-carousel-caption">Alleanza delle cooperative</figcaption></figure></a></div><div class="swiper-slide"><a data-elementor-open-lightbox="yes" data-elementor-lightbox-slideshow="bdb2520" data-elementor-lightbox-title="Alleanza delle cooperative" e-action-hash="#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjU5MzYsInVybCI6Imh0dHBzOlwvXC93d3cubW92aW1lbnRvNXN0ZWxsZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyM1wvMTFcL0FsbGVhbnphLWRlbGxlLWNvb3BlcmF0aXZlLmpwZWciLCJzbGlkZXNob3ciOiJiZGIyNTIwIn0%3D" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Alleanza-delle-cooperative.jpeg"><figure class="swiper-slide-inner"><img decoding="async" class="swiper-slide-image" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Alleanza-delle-cooperative-300x225.jpeg" alt="Alleanza delle cooperative" /><figcaption class="elementor-image-carousel-caption">Alleanza delle cooperative</figcaption></figure></a></div>			</div>
												<div class="swiper-pagination"></div>
													<div class="elementor-swiper-button elementor-swiper-button-prev">
						<i aria-hidden="true" class="eicon-chevron-left"></i>						<span class="elementor-screen-only">Precedente</span>
					</div>
					<div class="elementor-swiper-button elementor-swiper-button-next">
						<i aria-hidden="true" class="eicon-chevron-right"></i>						<span class="elementor-screen-only">Successivo</span>
					</div>
									</div>
				</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
									</div>
			</div>
					</div>
		]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
