<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 05 Aug 2024 10:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Autonomia differenziata e sanità: un progetto diabolico</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/autonomia-differenziata-e-sanita-un-progetto-diabolico/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Aug 2024 10:36:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Sanità]]></category>
		<category><![CDATA[autonomia differenziata]]></category>
		<category><![CDATA[sanità]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30969</guid>

					<description><![CDATA[di Andrea Quartini, coordinatore Comitato salute e inclusione sociale La parola diavolo deriva dal greco diaballo, che significa separare. Diàbolos: colui che separa, che divide, che inganna, che lacera; inganno che ha come effetto la separazione, l’inimicizia fra gli uomini. La sanità rappresenta in modo emblematico i rischi che il Paese corre con questo scellerato [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/AD02-sanita-progetto-diabolico-1024x768.png" alt="" class="wp-image-30950" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/AD02-sanita-progetto-diabolico-1024x768.png 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/AD02-sanita-progetto-diabolico-300x225.png 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/AD02-sanita-progetto-diabolico-768x576.png 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/AD02-sanita-progetto-diabolico-1536x1152.png 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/AD02-sanita-progetto-diabolico-1200x900.png 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/AD02-sanita-progetto-diabolico-600x450.png 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/AD02-sanita-progetto-diabolico.png 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><strong><em>di Andrea Quartini, coordinatore Comitato salute e inclusione sociale</em></strong></p>



<p>La parola diavolo deriva dal greco <em>diaballo</em>, che significa separare.</p>



<p><em>Diàbolos</em>: colui che separa, che divide, che inganna, che lacera; inganno che ha come effetto la separazione, l’inimicizia fra gli uomini.</p>



<p>La sanità rappresenta in modo emblematico i rischi che il Paese corre con questo scellerato provvedimento, in quanto proprio in ambito sanitario abbiamo potuto constatare gli effetti della devolution con il regionalismo differenziato che ha generato disuguaglianze inaccettabili per i cittadini, discriminati in base alla regione di residenza, senza le stesse garanzie per chi nasce in zone diverse del Paese.</p>



<p>Gli esempi sono diversi:</p>



<ul>
<li>aspettativa di vita (minore al Sud);</li>



<li>tassi di mortalità evitabile (maggiori al Sud);</li>



<li>speranza di vita in buona salute (20 anni tra i due estremi);</li>



<li>mortalità infantile (doppia al Sud);</li>



<li>mortalità materna al parto (maggiore al Sud):</li>



<li>viaggi della speranza e migrazione sanitaria (che sta rendendo le regioni del Sud clienti delle regioni del Nord, i cittadini del Sud clienti delle strutture sanitarie private del Nord);</li>



<li>enorme divario tra i servizi sociali.</li>
</ul>



<p>Viene sacrificato un diritto della persona costituzionalmente tutelato, quello alla Salute, che è l’unico che la nostra Carta definisce ‘fondamentale’ e che rappresenta la più grande conquista sociale che ha contribuito allo stesso assetto democratico del Paese.</p>



<p>Con questo regionalismo potenziato il diritto alla Salute UNO e INDIVISIBILE verrà violato in modo intollerabile e vergognoso.</p>



<p>Di fatto, senza stanziare fondi per garantire i LEPS, i livelli essenziali delle prestazioni sociali, si sancisce la subordinazione dei diritti alle risorse, quando la giurisprudenza costituzionale ci dice chiaramente che “è la garanzia dei diritti incomprimibili a incidere sul bilancio, e non l’equilibrio di questo a condizionarne la doverosa erogazione” (sentenza n. 275/2016).</p>



<p>Non solo: non si prevedono clausole di supremazia per lo Stato nazionale, fondamentali per esempio in caso di pandemia, dalla quale questa maggioranza dimostra di non avete imparato nulla, definanziando ulteriormente il Servizio sanitario nazionale). Le Regioni avranno mano libera su tickets e tariffe, sui fondi integrativi, con il rischio di ritornare alle vecchie mutue (e questo vale anche per i cittadini del Nord) e di creare una concorrenza selvaggia su acquisizione delle risorse umane e dumping salariale.</p>



<p>Del resto, l’atteggiamento di questa destra sulla sanità non può sorprenderci più di tanto, perché il comparto rappresenta oltre il 70% dei bilanci regionali.</p>



<p>In pratica, si tratta del bancomat dei partiti nelle Regioni e si presta a un utilizzo clientelare delle regioni, degli appalti, dei concorsi pubblici. Tutto a fini di consenso elettorale.</p>



<p>Noi continueremo a batterci per la sanità pubblica, perché gli italiani non vengano suddivisi in cittadini di Serie A e Serie B sulla base della loro provenienza, perché la Salute non sia trasformata da diritto costituzionale a bene di lusso.</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/open?id=1NY7EBwjBk_BRJGgQVBoFpfseP-fVRZ5z&amp;usp=drive_fs" data-type="URL" data-id="https://drive.google.com/open?id=1NY7EBwjBk_BRJGgQVBoFpfseP-fVRZ5z&amp;usp=drive_fs" target="_blank">Partecipa anche tu e scarica qui il kit con i materiali grafici per organizzare banchetti e diffondere l’iniziativa sui social.</a></p>



<h3 class="has-text-align-center"><strong>Firmare è semplice!</strong></h3>



<p><a rel="noreferrer noopener" href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" data-type="URL" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" target="_blank">Cerca il banchetto più vicino a te sulla mappa interattiva del sito del Movimento 5 stelle</a>. Ora  è possibile firmare anche online sulla piattaforma <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.referendumautonomiadifferenziata.com/" data-type="URL" data-id="https://www.referendumautonomiadifferenziata.com/" target="_blank">www.referendumautonomiadifferenziata.com</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Salario minimo, firma la nostra proposta di iniziativa popolare &#8211; #9ComeMinimo</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/salario-minimo-firma-la-nostra-proposta-di-iniziativa-popolare-9comeminimo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 02 Aug 2024 10:29:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Lavoro e società]]></category>
		<category><![CDATA[salario minimo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30913</guid>

					<description><![CDATA[Il salario minimo è una misura di equità e dignità che già esiste in 22 Paesi europei su 27. Da oltre dieci anni il Movimento 5 Stelle si batte per introdurlo anche in Italia, che, malgrado i proclami di maggioranza e Governo, resta maglia nera per i salari nell’area Ocse. Lo scorso anno, insieme alle [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/salario-minimo-firma-ora-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30916" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/salario-minimo-firma-ora-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/salario-minimo-firma-ora-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/salario-minimo-firma-ora-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/salario-minimo-firma-ora-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/salario-minimo-firma-ora-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/salario-minimo-firma-ora-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/salario-minimo-firma-ora.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il salario minimo è una misura di equità e dignità che <strong>già</strong> <strong>esiste in 22 Paesi europei su 27</strong>. Da oltre dieci anni il Movimento 5 Stelle si batte per introdurlo anche in Italia, che, malgrado i proclami di maggioranza e Governo, resta maglia nera per i salari nell’area Ocse.</p>



<p>Lo scorso anno, insieme alle altre opposizioni, abbiamo presentato una proposta di legge unitaria &#8211; a prima firma del Presidente <strong>Giuseppe Conte</strong> &#8211; che Meloni&amp;Co. hanno affossato, trasformandola, con un emendamento a prima firma di Walter Rizzetto (FdI), in una delega in bianco al Governo arenata nelle secche del Senato. Ciò dimostra plasticamente che la volontà di FdI, Lega e FI di risolvere un problema reale che attanaglia quasi 4 milioni di lavoratrici e lavoratori è pari a zero.</p>



<p>Noi però non ci siamo arresi e alla vigilia del 1° maggio, Festa dei lavoratori, abbiamo depositato in Cassazione una&nbsp;<strong>proposta di legge di iniziativa popolare per istituire il salario minimo in Italia</strong>.</p>



<p>Da oggi è possibile firmare questa proposta tramite la <strong>piattaforma pubblica raggiungibile dal sito ufficiale del Ministero della Giustizia</strong>. Farlo è semplice: basta collegarsi all’indirizzo <a href="https://pnri.firmereferendum.giustizia.it/referendum/open"><strong>https://pnri.firmereferendum.giustizia.it/referendum/open</strong></a> e accedere utilizzando lo SPID, la Carta di identità elettronica, la Carta nazionale dei servizi o l’Active directory nazionale.</p>



<p>Bastano pochi minuti per dare finalmente attuazione all’art. 36 della nostra Costituzione: <em>“Il lavoratore ha diritto ad una retribuzione proporzionata alla quantità e qualità del suo lavoro e in ogni caso sufficiente ad assicurare a sé e alla famiglia un’</em><strong><em>esistenza libera e dignitosa</em></strong><em>”</em>. &nbsp;</p>



<p>In alternativa, cercate i <strong>banchetti del Movimento 5 Stelle in tutta Italia</strong>.</p>



<p>Fate sentire la vostra voce e, soprattutto, <strong>metteteci la firma!&nbsp;</strong></p>



<p><strong><br>Cerchiamo di capire insieme perché un salario minimo a 9 euro è necessario:</strong></p>



<ol type="1">
<li>Perché l’Italia è una Repubblica fondata sul lavoro, e non è giusto lavorare e non riuscire a vivere dignitosamente.</li>



<li>Perché in Italia quasi 4 milioni di lavoratrici e lavoratori sono poveri e ci sono contratti di lavoro con retribuzioni talmente basse che non gli permettono di sostenersi.</li>



<li>Perché giovani e donne non devono più essere sfruttati.</li>



<li>Perché in Italia il costo della vita aumenta sempre e gli stipendi mai! <strong>Siamo l’unico Paese europeo dove i lavoratori guadagnano meno di 30 anni fa</strong>. Tra il 1990 e il 2020 si è registrato un calo del salario medio annuale del 2,9%, mentre in Germania e in&nbsp;Francia esso aumentava di oltre il 30%.</li>



<li>Perché in 22 Paesi europei su 27 il salario minimo già esiste da anni, portando benefici in termini di occupazione e di Pil.</li>



<li>Perché <strong>se le persone stanno meglio anche l’economia cresce</strong>.</li>
</ol>



<p><strong>La nostra proposta è semplice:</strong></p>



<ol type="1">
<li>Ai lavoratori di ciascun settore deve essere riconosciuto il trattamento economico complessivo e il trattamento economico minimo previsto dal contratto collettivo firmato dalle associazioni sindacali e datoriali comparativamente più rappresentative.</li>



<li>In ogni caso, il trattamento economico minimo&nbsp;<strong>non può essere inferiore a 9 euro all’ora</strong>.</li>



<li>Per aiutare le imprese nella prima fase della sua introduzione, è prevista l’istituzione di un “Fondo per il salario minimo” presso il Ministero del Lavoro.</li>
</ol>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <a rel="noreferrer noopener" href="https://firme.salariominimosubito.it/wp-content/uploads/2024/05/LIP-SALARIO-MINIMO-TESTO.pdf" data-type="URL" data-id="https://firme.salariominimosubito.it/wp-content/uploads/2024/05/LIP-SALARIO-MINIMO-TESTO.pdf" target="_blank">Scarica qui il testo di legge</a> <br><br><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/drive/folders/1UP71DBv6VTBRhr06kp9bMKDp4ncJ_RFg" data-type="URL" data-id="https://drive.google.com/drive/folders/1UP71DBv6VTBRhr06kp9bMKDp4ncJ_RFg" target="_blank">Scarica qui il volantino e il kit grafico per i social</a></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Assemblea costituente M5S, comunicato stampa del Consiglio nazionale</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/assemblea-costituente-m5s-comunicato-stampa-del-consiglio-nazionale/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Aug 2024 17:44:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Assemblea Costituente]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30910</guid>

					<description><![CDATA[Movimento 5 Stelle, il Consiglio nazionale approva procedure e tappe per l’Assemblea costituente. Un grande percorso di democrazia partecipativa per rilanciare soluzioni e proposte politiche Il Consiglio Nazionale del M5S ha oggi approvato le fasi, i meccanismi e il funzionamento del processo di democrazia “partecipativa” per l’Assemblea costituente del Movimento 5 Stelle. L’obiettivo principale è [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/consiglio-nazinale-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30911" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/consiglio-nazinale-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/consiglio-nazinale-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/consiglio-nazinale-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/consiglio-nazinale-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/consiglio-nazinale-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/consiglio-nazinale-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/consiglio-nazinale.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><strong>Movimento 5 Stelle, il Consiglio nazionale approva procedure e tappe per l’Assemblea costituente. Un grande percorso di democrazia partecipativa per rilanciare soluzioni e proposte politiche</strong></p>



<p><a></a>Il Consiglio Nazionale del M5S ha oggi approvato le fasi, i meccanismi e il funzionamento del processo di democrazia “partecipativa” per l’Assemblea costituente del Movimento 5 Stelle. L’obiettivo principale è coinvolgere i cittadini per elaborare proposte e soluzioni sui temi più importanti di cui il Movimento dovrà occuparsi nei prossimi anni<strong>.</strong></p>



<p>L’innovazione più radicale di questo processo partecipativo risiede soprattutto nel metodo: il Movimento 5 Stelle si metterà in discussione come mai ha fatto prima d’ora dalla sua fondazione e, partendo dall’ascolto, condividerà e discuterà le posizioni da adottare, le scelte da assumere e gli obiettivi da perseguire.</p>



<p>Le regole chiave del metodo deliberativo saranno: inclusività, trasparenza, accessibilità e accountability. Questo percorso avrà l’obiettivo di aprirsi alla partecipazione di tutti, iscritti e simpatizzanti, fornendo le informazioni essenziali per una discussione informata e strutturata che possa stimolare soluzioni condivise ed efficaci. <strong>Per questo motivo il processo non verrà governato dall&#8217;attuale vertice politico del Movimento 5 Stelle</strong>, ma sarà coordinato da un gruppo di esperti che agiranno come <em>facilitator </em>con l’obiettivo di rendere il processo pienamente trasparente.</p>



<p><strong>Il percorso di partecipazione, diviso in tre fasi, sarà guidato dalla Carta dei Principi e dei Valori </strong>e prevede la discussione di tutte le proposte che rientrano nel quadro valoriale e ideale del documento fondante del Movimento. Sarà possibile, tuttavia, anche discutere e votare proposte di integrazione e aggiornamento della Carta stessa.</p>



<p><strong>La prima fase di ascolto darà il via al processo partecipativo</strong>, con il coinvolgimento di tutta la comunità politica del Movimento, composta non solo dagli iscritti ma anche da tutti i cittadini che condividono la Carta dei Principi e dei Valori del Movimento. Le istanze e le proposte emerse in questa fase verranno aggregate in “filoni di bisogni”, sottoposti a una sottoscrizione aperta a tutti i partecipanti tramite un portale web e finalizzata a selezionare le tematiche ritenuti più rilevanti.</p>



<p><strong>La seconda fase costituirà il vero e proprio confronto deliberativo,</strong> con la possibilità di discutere in profondità i temi. Sarà organizzata su più giornate e affidata a un campione stratificato di 300 partecipanti rappresentativi dell’intera base, per garantire un dialogo proficuo e approfondito. I partecipanti saranno identificati secondo tre criteri di stratificazione: il genere, la classe di età e la residenza per macro-area geografica. Nella stratificazione sarà dato particolare rilievo ai giovani e alle donne, per garantire che ci sia una giusta valorizzazione delle loro sensibilità.</p>



<p><strong>La terza fase, l’Assemblea Costituente. </strong>Al termine del processo deliberativo sarà redatto un “documento di indirizzo”, contenente le soluzioni più condivise, che sarà discusso e votato durante la terza fase, l’Assemblea Costituente, composta dagli iscritti che potranno partecipare alle tavole rotonde tematiche guidate dagli eletti (parlamentari nazionali ed europei e consiglieri territoriali). Alla grande Assemblea finale, programmata in autunno, gli iscritti potranno partecipare in presenza e da remoto e il tutto si chiuderà con il voto degli iscritti sulle proposte emerse dal processo partecipativo, con una votazione in diretta che avrà effetti immediati sulle eventuali modifiche allo Statuto del Movimento e sul programma politico.</p>



<p>Il Movimento sarà affiancato e coadiuvato nel corso dell’iter da <strong>Avventura Urbana</strong>, società leader in Italia nella gestione di processi complessi e innovativi nelle politiche pubbliche. In trent’anni di esperienza, Avventura Urbana ha realizzato oltre 370 progetti per 180 amministrazioni pubbliche e aziende private implementando processi partecipativi che tengono conto delle diverse posizioni delle parti interessate e consentono di raggiungere soluzioni sostenibili e condivise.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>100 giorni di governo in Sardegna</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/100-giorni-di-governo-in-sardegna/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Aug 2024 12:38:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Alessandra Todde]]></category>
		<category><![CDATA[Sardegna]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30903</guid>

					<description><![CDATA[Di Alessandra Todde, Presidente della Regione Sardegna Abbiamo superato i 100 giorni di governo e in soli tre mesi abbiamo convocato ben 20 giunte regionali e approvato oltre 550 delibere. Siamo consapevoli che il lavoro da fare per la Sardegna è ancora tanto e che non sarà facile riportare la nostra Isola da un clima [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/100-todde-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30904" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/100-todde-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/100-todde-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/100-todde-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/100-todde-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/100-todde-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/100-todde-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/08/100-todde.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><strong><em>Di Alessandra Todde, Presidente della Regione Sardegna</em></strong></p>



<p>Abbiamo superato i 100 giorni di governo e in soli tre mesi abbiamo convocato ben 20 giunte regionali e approvato oltre 550 delibere. Siamo consapevoli che il lavoro da fare per la Sardegna è ancora tanto e che non sarà facile riportare la nostra Isola da un clima di continua emergenza ad una situazione di sviluppo e prosperità.</p>



<p>Inoltre ieri, 30 luglio 2024, si è tenuta una giunta straordinaria durante la quale abbiamo dichiarato lo stato di emergenza regionale in relazione alla situazione di deficit idrico nel territorio sardo.</p>



<p>Lo scopo del provvedimento, che resterà in vigore sino al prossimo 31 dicembre, è quello di realizzare i necessari interventi per affrontare la siccità. Interventi che adotteremo attraverso ordinanze di protezione civile, anche in deroga alla normativa in vigore.</p>



<p>Inoltre, abbiamo deciso di procedere allo stanziamento di ulteriori e adeguate risorse per la gestione dell’emergenza, oltre a quelle già stanziate in queste settimane.</p>



<p>In tempi brevi inizieremo a discutere di pianificazione, coinvolgendo sindaci e territori, perché non possiamo più permetterci di affrontare questa criticità senza una adeguata programmazione e una strategia condivisa.</p>



<p>Nonostante alcuni – sempre gli stessi – si ostinino ad attaccarci maldestramente, sono moltissime le attestazioni di stima e gli incoraggiamenti che riceviamo da chi ci chiede di proseguire sulla strada che abbiamo intrapreso fin da inizio mandato. Quindi grazie per il sostegno che ci state dimostrando.</p>



<p>Le legittime aspettative di chi ci ha votato, ma più in generale di tutte le cittadine e i cittadini sardi, auspicherebbero un veloce cambiamento rispetto agli ultimi 5 anni di mal governo. Pur consapevoli delle difficoltà che incontreremo giorno dopo giorno, è mia intenzione &#8211; e di tutta la squadra di governo &#8211; non deludere queste aspettative.</p>



<p>Di seguito condivido con voi una sintesi del lavoro che abbiamo svolto finora, sia in Presidenza che nei singoli assessorati, con la trasparenza che ci ha sempre contraddistinto sin dal primo giorno al governo della Sardegna.</p>



<p><strong>PRESIDENZA</strong></p>



<ol type="1">
<li>20 Giunte regionali convocate oltre 550 delibere approvate</li>



<li>Istituzione della Cabina di regia regionale per la promozione dell&#8217;Einstein Telescope e reperimento fondi per la candidatura</li>



<li>Approvazione della legge “Misure urgenti per la salvaguardia del paesaggio e dei beni paesaggistici ambientali” per fermare la speculazione energetica</li>



<li>Piano di emergenza per la siccità e attuazione misure d&#8217;emergenza</li>



<li>Istituzione tavolo di crisi Baronia e istituzione tavolo di crisi Ogliastra</li>



<li>Presentazione Programmazione PNRR per infrastrutture gestione Acqua</li>



<li>Negoziati con Ministro Fitto su Programmazione Fondo di Sviluppo e coesione e PNRR</li>



<li>Negoziati con Ministro Pichetto Fratin su aree idonee, phase out carbone e infrastrutture gas</li>



<li>Confronto con Ministra Bernini su Einstein Telescope e G7 innovazione in Sardegna</li>



<li>Preparazione impugnazione in Corte costituzionale Legge sull’Autonomia differenziata</li>



<li>Preparazione del Programma Regionale di Sviluppo</li>



<li>Impugnazione definanziamento di 47 milioni sull&#8217;edilizia sanitaria</li>



<li>Avvio lavoro per far ripartire impianto di compostaggio di Tossilo</li>



<li>Costituzione della Regione nel processo per bloccare il parco eolico a Barumini</li>



<li>Avvio lavori per costituire task force sui lavori di rifacimento di 10 arterie stradali (Commissario governativo)</li>



<li>Avvio task force per le bonifiche della Maddalena (Commissario governativo)</li>



<li>Confronto con Sindacati, ANCI, Associazioni di categoria sulle dichiarazioni programmatiche</li>



<li>Istituzione tavolo sul comparto unico</li>



<li>Preparazione impugnazione in Corte costituzionale Legge “Materie prime critiche”</li>



<li>Piano strategico e misure per il potenziamento del Corpo forestale</li>



<li>Ordinanza per i lavoratori esposti per il caldo</li>
</ol>



<p><strong>PROGRAMMAZIONE, BILANCIO, CREDITO E ASSETTO DEL TERRITORIO</strong></p>



<ol type="1">
<li>Approvato il rendiconto della RAS per il 2023 attualmente in attesa della parifica della Corte dei Conti</li>



<li>Presentato al Consiglio il disegno di legge di assestamento e prima variazione al bilancio 2024-2026</li>



<li>Just Transition Fund (JTF) rimodulazione del Piano Esecutivo e delle azioni e delle risorse per meglio rispondere alle esigenze del territorio</li>



<li>Programmazione territoriale, sbloccati i fondi per la rimodulazione dei progetti di sviluppo territoriale</li>



<li>Concluso il percorso di co-progettazione per il finanziamento dei progetti di sviluppo della Comunità montana nuorese</li>



<li>PR FESR 2021/2027 &#8211; Tecnologie digitali Deep Tech e tecnologie pulite, adesione alla “Piattaforma per le tecnologie strategiche per l&#8217;Europa – STEP”</li>



<li>PR FESR 2021/2027 &#8211; Programmazione di 40 Mln per la mobilità urbana e sostenibile raggiunto il 50% dei fondi</li>



<li>Uffici di prossimità &#8211; Sbloccati i fondi e definiti i criteri di riparto</li>
</ol>



<p><strong>IGIENE E SANITÀ E ASSISTENZA SOCIALE</strong></p>



<ol type="1">
<li>Partecipazione alla riunione tecnica di monitoraggio sui bilanci 2022 convocata dal Mef, dopo due anni di assenza</li>



<li>Aumentate le risorse contro la violenza di genere</li>



<li>Abbattimento retta asili nido 2024-2026</li>



<li>Nominato il nuovo Direttore Generale di ARES</li>



<li>Incrementato l’importo delle borse di studio per la medicina generale</li>



<li>Definizione proposta per l&#8217;incremento dei contratti di formazione specialistica per le discipline più critiche</li>



<li>Centrato il target PNRR del 30/06 con la dichiarazione di funzionalità delle COT</li>



<li>Revisione del sistema di reclutamento tramite la modifica delle procedure concorsuali in maniera tale da non depauperare le sedi periferiche</li>



<li>Risorse ai centri antiviolenza</li>



<li>Contributo straordinario per le associazioni sarde che si occupano di malati di Alzheimer</li>



<li>Convocazione della conferenza sociosanitario a Nuoro e Oristano</li>



<li>Prodotti per celiaci presso farmacie, parafarmacie, piccola, media e grande distribuzione</li>



<li>Nuova programmazione del REIS</li>



<li>Confronti con i cittadini sul territorio e ricognizione delle strutture ospedaliere</li>



<li>Nuova edizione del bando ‘Sine Limes &#8211; 2024-2026&#8242;</li>



<li>Azioni per favorire il reclutamento di personale nei pronto soccorso e nei reparti ospedalieri per far fronte allo stato di emergenza</li>



<li>Copertura maggiori fabbisogni REIS per soddisfare tutte le domande dei cittadini</li>
</ol>



<p><strong>AGRICOLTURA E RIFORMA AGRO-PASTORALE</strong></p>



<ol type="1">
<li>Agenzia Laore Sardegna, Programma di Promozione prodotti agro-alimentari locali</li>



<li>Vinitaly 2025, partecipazione istituzionale e promozione vini sardi</li>



<li>Settore Ippico, interventi vari settori del comparto</li>



<li>Istituzione dell&#8217;Agenzia ASVI Sardegna, e avviate le procedure per la predisposizione della struttura operativa</li>



<li>AGRIS, LAORE e ARGEA, designati i componenti del Collegio dei Revisori dei Conti</li>



<li>Consorzi di Bonifica, erogazione del 100% dei contributi per l&#8217;esercizio 2024</li>



<li>Riproduttori Bovini e Ovini, Aumentati i contributi per l&#8217;acquisto di riproduttori di alta qualità genetica</li>



<li>Associazione Allevatori, contributi per sostenere le attività dell&#8217;Associazione</li>



<li>Compensazioni e aiuti alle imprese di acquacoltura estensiva per i danni causati dalla fauna selvatica</li>



<li>Bandi dedicati a pesca costiera e acquacoltura con finanziamenti fino al 100% delle spese ammissibili</li>



<li>Comuni di Tula, Sorradile, Bonarcado, Gadoni e Orune: Avviato un piano per la valorizzazione e il recupero delle terre civiche</li>



<li>Autorizzato il pagamento di 53,5 milioni di euro a oltre 25.686 aziende agricole sarde nell&#8217;ambito del CSR Sardegna 2023-2027</li>
</ol>



<p><strong>LAVORO, FORMAZIONE PROFESSIONALE, COOPERAZIONE E SICUREZZA SOCIALE</strong></p>



<ol type="1">
<li>40 milioni su programma SO.LA.RE. per imprese settore turistico</li>



<li>Interventi a sostegno per imprese che assumono persone con disabilità</li>



<li>Misura ‘Filo Sardegna&#8217;: nuovo modello di integrazione tra imprese ed enti di formazione</li>



<li>Programma Plurifondo Lavoras &#8211; “Cantieri di nuova attivazione – annualità 2024”</li>



<li>Chiuso accordo con il Governo per il riconoscimento della cassa&nbsp; integrazione straordinaria per 8 aziende sarde e la&nbsp; mobilità in deroga per 350 lavoratori</li>
</ol>



<p><strong>PUBBLICA ISTRUZIONE, BENI CULTURALI, INFORMAZIONE, SPETTACOLO E SPORT</strong></p>



<ol type="1">
<li>Incremento di risorse per sport giovanili, pubblicati i bandi per l&#8217;annualità 2024 in anticipo</li>



<li>Scuola, anticipati i tempi del rimborso dei libri di testo alle famiglie</li>



<li>Studenti con disabilità: previsto anticipo del 35% per i contributi per il trasporto e assistenza scolastica</li>



<li>Cori e bande, “CunSonoS 2024” interventi a sostegno della musica popolare e tradizionale</li>



<li>Lingua sarda, definiti gli standard ortografici di gallurese, sassarese e tabarchino</li>



<li>Politiche giovanili, avviato percorso con le giovani e i giovani per proporre una legge sulle politiche giovanili</li>
</ol>



<p><strong>TRASPORTI</strong></p>



<ol type="1">
<li>Ampliamento della platea a tutti i residenti della misura &#8220;Aiuti sociali per il trasporto aereo&#8221; e aumento del rimborso per ogni tratta</li>



<li>Predisposizione e pubblicazione Bando Continuità Territoriale Aerea 2024-2025</li>



<li>Predisposizione bando continuità territoriale dedicato ad Alghero con sensibile incremento delle risorse disponibili</li>



<li>Cooperazione con Ctm per migliorare sensibilmente l&#8217;offerta di bus notturni tra Cagliari e hinterland</li>



<li>Accordo per un nuovo collegamento marittimo da Olbia dedicato al trasporto di animali vivi e prodotti di origine animale</li>



<li>Pubblicazione nuovo bando di continuità territoriale marittima con le isole minori e aumento delle risorse stanziate</li>
</ol>



<p><strong>LAVORI PUBBLICI</strong></p>



<ol type="1">
<li>24 milioni agli Enti Locali per la manutenzione ordinaria dei corsi d&#8217;acqua</li>



<li>Crisi idrica: 3 milioni per interventi strutturali del sistema Posada</li>



<li>70 milioni ad AREA per programma straordinario di manutenzione del patrimonio di edilizia residenziale pubblica (ERP)</li>



<li>Finanziamento per studio e progettazione di un nuovo sistema di derivazione e distribuzione dall&#8217;invaso di Maccheronis sul fiume Posada</li>
</ol>



<p><strong>ENTI LOCALI, FINANZE E URBANISTICA</strong></p>



<ol type="1">
<li>Controllo sulla proliferazione di nuovi impianti di produzione e accumulo di energia elettrica da fonti rinnovabili</li>



<li>Istituzione cabina di regia e tavolo tecnico Comparto Unico degli Enti Locali</li>



<li>Avvio di un percorso di ascolto con i Comuni sardi, per garantire decisioni che rispecchino esigenze locali</li>



<li>Avvio iter di riforma di Province ed enti intermedi</li>



<li>Supporto ai Comuni per la realizzazione del progetto Einstein Telescope</li>
</ol>



<p><strong>INDUSTRIA</strong></p>



<ol type="1">
<li>Approvazione intesa presso la conferenza Stato Regioni sul Dl aree idonee</li>



<li>Attività sul Dl 84 (materie prime critiche) proposte emendative e audizione presso la commissione attività produttive della Camera dei Deputati</li>



<li>Riattivazione tavoli sulle crisi industriali complesse tra cui: Eurallumina, Sider Alloys, Portovesme srl, Ex Keller</li>



<li>Interlocuzioni per riconvocazione del tavolo sulla chimica verde</li>



<li>Incontri preparatori in previsione della chiusura delle centrali a Carbone di Fiumesanto e Portovesme e valutazioni su possibili riutilizzi dei siti a fini produttivi</li>



<li>Attività preparatoria per la istituzione dell’ufficio del piano per l’adeguamento del piano energetico regionale</li>



<li>Incontri operativi con il Ministro Pichetto Fratin e la SS Bergamotto su rinnovabili, metanizzazione della Sardegna e crisi industriali</li>



<li>Partecipazione della Sardegna all&#8217;Expo di Osaka</li>
</ol>



<p><strong>TURISMO, ARTIGIANATO E COMMERCIO</strong></p>



<ol type="1">
<li>Approvato il piano fiere per il 2024 (Dubai, TTG, WTM, etc)</li>



<li>Sottoscritti i contratti di promozione con i 3 aeroporti sardi, per infopoint e negozi ISOLA</li>



<li>Approvata la campagna pubblicitaria con sponsor a Cagliari Calcio, Dinamo Sassari e Torres Calcio</li>



<li>Attivate campagne promozionali in 6 mercati europei con RCS Media Group, Komoot GmbH – Emani, Cairo RCS</li>



<li>Contributi alle imprese artigiane per certificazioni di qualità</li>



<li>Contributi alle imprese del commercio per certificazioni di qualità</li>



<li>22,4 milioni di contributi alle imprese artigiane</li>



<li>Ddl per favorire il Passaggio generazionale nel settore dell&#8217;artigianato</li>



<li>Avvio del percorso per il riconoscimento europeo delle iOG per i prodotti artigianali</li>



<li>35,5 milioni a favore delle imprese del commercio</li>



<li>Filiera corta: 2,5 milioni per la realizzazione di eventi per favorire la conoscenza ed il consumo di prodotti sardi</li>



<li>Approvate le Direttive per riconoscimento e contributi Pro Loco da 2,5 mln di euro all’anno</li>



<li>Bando per 25 mln di euro, 97 soggetti coinvolti, per manifestazioni di grande interesse turistico</li>



<li>Scorrimento graduatoria per gli anni 23/24, 2 milioni per circa 30 importanti eventi di cultura e spettacolo</li>
</ol>



<p><strong>AMBIENTE</strong></p>



<ol type="1">
<li>Anticipata, potenziata e resa più sicura la campagna antincendi boschivi e gestite problematiche relative alla flotta area per la campagna antincendi</li>



<li>Potenziato il sistema integrato di salvamento balneare</li>



<li>Gestione rifiuti e riavvio, entro luglio, degli impianti di compostaggio di Villacidro e Tossilo</li>



<li>Adeguata la Strategia regionale di adattamento ai cambiamenti climatici. La Sardegna è tra le prime Regioni ad adeguarsi al Piano nazionale PNACC approvato a gennaio 2024</li>



<li>Nominato l&#8217;Amministratore Unico di FORESTAS</li>



<li>Ridotti i tempi dei procedimenti di Valutazione ambientale strategica</li>
</ol>



<p><strong>AFFARI GENERALI, PERSONALE E RIFORMA DELLA REGIONE</strong></p>



<ol type="1">
<li>Approvazione atti di ripartizione dei fondi di rendimento</li>



<li>Incremento dei fondi per indennità protezione civile</li>



<li>Incremento del fondo delle progressioni professionali per il personale del Corpo forestale e di vigilanza ambientale – CFVA</li>



<li>Aumento risorse destinate agli straordinari relativi alla campagna antincendi</li>



<li>Fondi per le progressioni orizzontali del personale, operai e impiegati Forestas ferma da più di 20anni</li>



<li>Tavolo per la definizione del transito dei dipendenti Arpas all&#8217;interno del CCRL</li>



<li>Incontri con organizzazioni sindacali dei dipendenti sistema regione, del CFVA, di Forestas e dei dirigenti</li>



<li>Restituzione governance assente da anni a SardegnaIT e Janna</li>



<li>Monitoraggio e verifica dei finanziamenti per la realizzazione della banda ultra larga in tutto il territorio regionale</li>



<li>Stanziamento risorse necessarie per il pagamento ai dipendenti “dell&#8217;indennità di amministrazione e forestale</li>



<li>Accordo con sindacati per ipotesi su rinnovo contrattuale, per l&#8217;apertura delle procedure di reclutamento di personale e l&#8217;attribuzione risorse per servizio mensa</li>
</ol>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Siccità: un problema strutturale, ma le soluzioni ci sono</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/siccita-un-problema-strutturale-ma-le-soluzioni-ci-sono/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Jul 2024 07:40:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Agricoltura]]></category>
		<category><![CDATA[ambiente]]></category>
		<category><![CDATA[siccità]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30896</guid>

					<description><![CDATA[Ogni anno in Italia si consumano 26 miliardi di m3 di acqua e se ne spreca tanta da poter soddisfare il fabbisogno di 43 milioni di persone. Praticamente quasi un’altra Italia. Tutto questo mentre sempre più ci ritroviamo a fare i conti con una siccità che è diventata strutturale è che è uno degli effetti [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/siccita-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30899" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/siccita-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/siccita-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/siccita-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/siccita-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/siccita-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/siccita-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/siccita.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Ogni anno in Italia si consumano 26 miliardi di m3 di acqua e se ne spreca tanta da poter soddisfare il fabbisogno di 43 milioni di persone. Praticamente quasi un’altra Italia. Tutto questo mentre sempre più ci ritroviamo a fare i conti con una siccità che è diventata strutturale è che è uno degli effetti della crisi climatica in atto. L’Italia ha già pagato e rischia di pagare ancora più cara l’alternanza tra periodi siccitosi e quelle che possiamo definire delle vere e proprie “bombe d’acqua” per le quali non abbiamo sufficienti capacità di immagazzinamento. Un tracollo totale degli equilibri idrogeologici.</p>



<p>Nell&#8217;anno più caldo di sempre, l&#8217;emergenza idrica colpisce duramente il Mezzogiorno italiano, con serbatoi vuoti e razionamenti d&#8217;acqua. In Sicilia, la siccità ha già causato perdite economiche di oltre 4 miliardi di euro e la perdita di 33.000 posti di lavoro. La situazione critica ha portato alla vendemmia anticipata e al dimezzamento dei raccolti. Anche gli allevatori sono in difficoltà, costretti a portare gli animali al macello per la mancanza d&#8217;acqua.</p>



<p>A pagarne le spese di tutta questa situazione sono i cittadini, il comparto agricolo colpito da ingenti perdite, e anche altri settori chiave, come il turismo.</p>



<p><strong>Aumentano i prezzi dei beni alimentari</strong></p>



<p>Nel 2023 l’emergenza siccità e il moltiplicarsi di eventi estremi lungo la Penisola, ha provocato oltre 6 miliardi di danni all’agricoltura nazionale tra coltivazioni e infrastrutture. Una produzione agricola ridotta ha inciso sulla disponibilità di cibo sul mercato, con un conseguente aumento dei prezzi. La spesa media può arrivare a costare fino all’11,2% in più, anche per i beni considerati di prima necessità, traducendosi in 246 euro in più in media all’anno per cibi e bevande per le famiglie che hanno almeno due figli. Non intervenire significa (anche) mettere mano sulle tasche degli italiani.</p>



<p><strong>L’azione di governo è lenta, disorganizzata, priva di visione</strong></p>



<p>Da quando questa maggioranza è al Governo ha parlato solo di “faremo”, “valuteremo”, senza mai trovare soluzioni strutturali. In compenso sta facendo le corse per transennare lo Stretto per iniziare a fare (forse) un Ponte tra 2 anni che se tutto va bene sarà pronto tra 15. Il PNRR ha dedicato alle risorse idriche 4,3 miliardi e a oggi ne sono stati realmente spesi circa il 25%, praticamente bruscolini. Per gestire l’emergenza idrica è stato persino nominato, a maggio 2023, un commissario straordinario, Nicola Dell’Acqua, che ad oggi fatichiamo a capire cosa abbia fatto. Lo scorso 17 luglio, in audizione in Commissione Ambiente, ha detto che “serve una pianificazione seria per capire quanta manutenzione vada fatta e quindi per riuscire a gestire i soldi”. È passato più di un anno da quando si è insediato, è inammissibile che ancora si debba capire cosa fare. Dell’Acqua ha anche aggiunto che per gestire l’emergenza serve un’unica regia…ma come? Con la scellerata riforma dell’autonomia differenziata la regia sarà sempre più spezzettata, ci ritroveremo nel caos con conseguenze devastanti: come è pensabile frazionare la gestione di fiumi, laghi o opere infrastrutturali che interessano più regioni.</p>



<p><strong>Il M5S al governo ha proposto soluzioni</strong></p>



<p>Quando eravamo al Governo, abbiamo sbloccato il Fondo di Garanzia per le opere idriche, finanziato il Piano nazionale invasi, previsto il bonus idrico e stanziato risorse per le infrastrutture primarie, per la resilienza dell’agro-sistema irriguo, per le fognature e per la depurazione. Nel Conte II abbiamo stanziato 2,2 miliardi di euro per la siccità e una migliore gestione delle risorse idriche; di questi, circa 1,24 mld di euro per il finanziamento di 169 progetti irrigui per il rilancio dello sviluppo infrastrutturale del Paese, 440 milioni per ulteriori progetti irrigui a decorrere dal 2021, oltre 42 milioni per il fondo per le emergenze nazionali da ripartire nelle aree coinvolte, 880 milioni per gli investimenti nella resilienza dell’agrosistema irriguo e per una gestione più sostenibile, efficiente e razionale delle risorse idriche, di cui 520 milioni per progetti nuovi e 360 per progetti già avviati con risorse nazionali (PNRR).</p>



<p>In questa legislatura, siamo stati i primi, ormai più di un anno fa, a depositare una mozione sul tema (<a href="https://www.movimento5stelle.eu/risparmiamo-lacqua-combattiamo-gli-sprechi-la-mozione-del-movimento-5-stelle-contro-la-siccita" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/risparmiamo-lacqua-combattiamo-gli-sprechi-la-mozione-del-movimento-5-stelle-contro-la-siccita" target="_blank" rel="noreferrer noopener">APPROFONDISCI QUI</a>), indicando proposte e strumenti da mettere in campo da subito per intervenire subito sulle infrastrutture e favorire una gestione circolare della risorsa idrica.</p>



<p>Abbiamo anche provato a suggerire soluzioni immediatamente praticabili. In Italia ci sono migliaia di bacini idrici artificiali, grazie ai quali possiamo immagazzinare l’acqua dolce e creare energia elettrica. I detriti, la terra, la ghiaia e le ramaglie di cui si sono riempiti nel corso dei decenni hanno ridotto la loro capacità di immagazzinamento di un valore stimato in 7 miliardi di tonnellate: uno spreco che non ci possiamo permettere. Per questo abbiamo lanciato un appello a tutte le forze politiche, con l’obiettivo di semplificare le procedure di pulizia e ripristino di tali bacini, in modo da conservare quanta più acqua dolce possibile. Di più, si può utilizzare una piccola porzione di tali bacini per installarvi sopra il fotovoltaico galleggiante con un duplice vantaggio: l’ombreggiamento dei pannelli fotovoltaici riduce l’acqua dolce persa per evaporazione, e al contempo l’impianto fotovoltaico viene raffrescato dall’acqua, consentendone un sensibile aumento di produzione energetica. Uno strumento concretissimo ed efficace per ridurre la siccità e al contempo le bollette. Come dire di no?</p>



<p>Lo scorso anno abbiamo iniziato a parlare di emergenza siccità a febbraio. Quest’anno non è andata meglio. Avevamo chiesto al Governo di non essere miope e disorganizzato nella gestione di una risorsa così fondamentale per l&#8217;ambiente e la salute umana, e di promuovere politiche intersettoriali sulla gestione della quantità e della qualità dell&#8217;acqua, per accrescere la resilienza dei sistemi di approvvigionamento idrico, di trattamento, di stoccaggio e di trasporto. Chiedevamo al Governo di assicurare equilibrio al bilancio idrico, per non ritrovarsi a gestire le crisi idriche solo dopo stati emergenziali. Quello stesso Governo che preferisce tagliare nastri, promuovere riforme senza né capo né coda, barattare il futuro con la propaganda, quando i problemi veri della vita reale sono ben altri. A oggi i fatti&nbsp;stanno&nbsp;a&nbsp;zero.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Trentino una strage di orsi e il ministro dell’Ambiente non fa nulla</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-trentino-una-strage-di-orsi-e-il-ministro-dellambiente-non-fa-nulla/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2024 16:38:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Orso]]></category>
		<category><![CDATA[Trentino]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30891</guid>

					<description><![CDATA[Di Sergio Costa, coordinatore comitato Pianeta 2050 e vicepresidente della Camera dei Deputati Ieri in tarda serata, 29 luglio 2024, il presidente Fugatti ha firmato l’ordinanza di abbattimento, noncurante della recente sentenza del Tar che ne sospendeva l&#8217;abbattimento, e oggi l’orsa Kj1 è stata uccisa. La sua colpa? Essere stata mamma di due cuccioli e [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/trentino-orso-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30893" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/trentino-orso-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/trentino-orso-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/trentino-orso-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/trentino-orso-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/trentino-orso-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/trentino-orso-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/trentino-orso.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><em><strong>Di Sergio Costa, coordinatore comitato Pianeta 2050 e vicepresidente della Camera dei Deputati</strong></em></p>



<p>Ieri in tarda serata, 29 luglio 2024, il presidente Fugatti ha firmato l’ordinanza di abbattimento, noncurante della recente sentenza del Tar che ne sospendeva l&#8217;abbattimento, e oggi l’orsa Kj1 è stata uccisa. La sua colpa? Essere stata mamma di due cuccioli e aver agito per proteggerli. Ormai basta una passeggiata nei boschi vicino a un centro abitato, in una montagna sempre più affollata, a far emettere sentenze di morte.</p>



<p>Tutto questo è assurdo, crudele e inconcepibile.</p>



<p><strong>Il ministro Pichetto Fratin dovrebbe ricordare di essere anche il ministro dell’ambiente e quindi dovrebbe affrontare la questione veramente con consapevolezza</strong>: la provincia di Trento non riesce a gestire la ricchezza di cui è portatrice, quella stessa biodiversità che attrae i turisti, gli orsi che espone nei vessilli.</p>



<p>Oggi è morta mamma orsa, ma tutti gli orsi trentini sono in pericolo ormai.</p>



<p>Fugatti e la provincia autonoma di Trento agiscono fregandosene delle norme nazionali e internazionali che disciplinano la tutela della fauna selvatica e della biodiversità. Gli orsi del Trentino appartengono esclusivamente al Patrimonio indisponibile dello Stato e sono soggetti a uno speciale regime di tutela, come ribadito dal TAR e confermato dalla Corte Costituzionale.</p>



<p>Lo Stato – e quindi il Ministero dell’Ambiente – hanno un ruolo fondamentale per individuare la soluzione più corretta, frutto del necessario bilanciamento delle diverse esigenze in campo.</p>



<p>In tutti i Paesi del mondo, laddove c’è una coesistenza tra animale e uomo, la politica mette in atto soluzioni di prevenzione che possano gestire al meglio questa coesistenza. <strong>Le soluzioni ci sarebbero e io stesso, durante il periodo in cui fui Ministro dell’Ambiente, feci una serie di proposte per supportare e finanziare un piano di convivenza tra grandi carnivori e esseri umani</strong>, al fine di sopperire alle lacune della gestione della Provincia autonoma di Trento.</p>



<p><strong>Tutte le proposte che feci erano finanziate dal Ministero dell’Ambiente, senza nessun aggravio sulle casse della Provincia. Fugatti le rifiutò tutte.</strong></p>



<p>Per maggiore chiarezza riepiloghiamo di seguito per punti tutto quello che come ministro dell’ambiente proposi e che potrebbe ancora essere valido:</p>



<p>– Monitorare la popolazione di grandi mammiferi (mai fatto finora);</p>



<p>–&nbsp; Applicare radiocollari con sistema satellitare agli orsi (non con il GPS che nelle valli trentine non funziona bene), così da conoscere costantemente dove è collocato ogni esemplare;</p>



<p>– Cartelli ammonitori e di informazione lungo i sentieri trentini e opuscoli nei bar, ristoranti e hotel del territorio;</p>



<p>-Divieto di condurre cani senza guinzaglio lungo i sentieri;</p>



<p>– Utilizzo di contenitori per rifiuti ermetici e anti orsi, così da evitare che gli orsi si avvicinino ai centri abitati alla ricerca di facile cibo (metodo già brillantemente utilizzato in altri grandi parchi).</p>



<p>– Implementare il controllo da parte della Forestale con il contribuito economico del ministero dell’Ambiente alle spese straordinarie.</p>



<p>Fugatti disse no. L’unica cosa che voleva era il potere di abbattere gli orsi a suo piacimento.</p>



<p>Altro fatto importante: <a href="https://www.rainews.it/amp/tgr/trento/articoli/2020/09/tnt-orsi-trentino-costa-veneto-friuli-lombardia-d8b2742d-9aa0-4855-a582-6415e740607e.html" data-type="URL" data-id="https://www.rainews.it/amp/tgr/trento/articoli/2020/09/tnt-orsi-trentino-costa-veneto-friuli-lombardia-d8b2742d-9aa0-4855-a582-6415e740607e.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">al fine di diluire il numero degli orsi del Trentino, venne chiesto ai governatori delle regioni limitrofe (tutti della Lega) di accogliere alcuni esemplari nei propri territori</a>. La risposta, come si può facilmente immaginare, fu negativa da parte di tutti loro.</p>



<p><strong>Un bravo amministratore – e un bravo ministro &#8211; dovrebbe gestire la convivenza uomo-animale, esercitare la buona politica del territorio, mettere in atto quelle azioni necessarie a mettere in sicurezza i suoi cittadini e tutti gli abitanti della propria regione (umani e non).</strong></p>



<p><strong>Chi non fa nulla non è senza responsabilità, anzi.</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Le ragioni del NO all’autonomia differenziata</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/le-ragioni-del-no-allautonomia-differenziata/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:35:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[autonomia differenziata]]></category>
		<category><![CDATA[Referendum]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30878</guid>

					<description><![CDATA[Di Alfonso Colucci, coordinatore Comitato Istituzioni e Coesione territoriale Qual è il nucleo dell&#8217;autonomia differenziata? Che ciascuna Regione finanzia i servizi che eroga ai propri cittadini mediante le tasse prodotte nel proprio territorio, è il cosiddetto “residuo fiscale”. Che cosa vuol dire? Che le Regioni in cui si pagano più tasse, quindi quelle con più [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/AD01-Le-ragioni-del-No-1024x768.png" alt="" class="wp-image-30880" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/AD01-Le-ragioni-del-No-1024x768.png 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/AD01-Le-ragioni-del-No-300x225.png 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/AD01-Le-ragioni-del-No-768x576.png 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/AD01-Le-ragioni-del-No-1536x1152.png 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/AD01-Le-ragioni-del-No-1200x900.png 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/AD01-Le-ragioni-del-No-600x450.png 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/AD01-Le-ragioni-del-No.png 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><em><strong>Di Alfonso Colucci, coordinatore Comitato Istituzioni e Coesione territoriale</strong></em></p>



<p>Qual è il nucleo dell&#8217;autonomia differenziata? Che ciascuna Regione finanzia i servizi che eroga ai propri cittadini mediante le tasse prodotte nel proprio territorio, è il cosiddetto “residuo fiscale”. Che cosa vuol dire? Che le Regioni in cui si pagano più tasse, quindi quelle con più ricchezza e benessere, potranno erogare servizi ai propri cittadini di qualità maggiore, mentre le Regioni che hanno minor residuo fiscale potranno erogare ai propri cittadini servizi peggiori. Stiamo parlando di Sanità, di Istruzione, di Lavoro, di Trasporti, di Ambiente, ad esempio, di tutti i fondamentali diritti civili e sociali: è la vita quotidiana di ciascuno di noi. È gravissimo stabilire che per legge avremo diritti differenziati in base alla Regione di residenza. È gravissimo perché le Regioni di serie A rimarranno in A mentre le Regioni di serie B sono destinate a rimanere in B o a retrocedere in C. Questo è il contrario del concetto di solidarietà che costituisce il cuore della nostra Costituzione, che impone la perequazione. Cos’è la perequazione? È l’obbligo dello Stato di intervenire, mettendoci i soldi, a favore delle aree territoriali più svantaggiate per colmare i divari nell’erogazione dei servizi essenziali. Ma sapete quanti soldi ci hanno messo nell’autonomia differenziata? Zero. Nella legge Calderoli c’è scritto che l’autonomia differenziata avviene ad invarianza di bilancio. Ed allora, addio alla perequazione e alla solidarietà, addio ai fondamentali diritti civili e sociali, addio al principio di eguaglianza sancito dalla nostra Costituzione!</p>



<p>Questo è il progetto del Grande Nord della Lega. Un progetto che danneggia il Sud ma che è dannoso anche per lo stesso Nord. Salvini dice: i soldi del Nord restano al Nord. Ma la ricetta è sbagliata: l’autonomia differenziata non solo non aiuterà gli imprenditori del settentrione, ma addirittura li affosserà. Per crescere, gli imprenditori hanno bisogno di aumentare la propria competitività. E per ottenerla hanno bisogno di uno Stato che possa attuare politiche pubbliche di bilancio espansive, politiche industriali strutturate a livello nazionale ed europeo, che sappia promuovere politiche europee che impediscano la competizione sleale dei mercati a danno degli imprenditori italiani. Oggi le imprese italiane sono penalizzate dal dover concorrere con imprese estere che offrono prodotti e servizi a prezzo più basso non perché più brave ma perché operano in regimi fiscali più vantaggiosi o in Paesi con un <em>welfare</em> sociale più basso, o perché non rispettano l’ambiente. E tutte queste politiche, secondo voi, dove si fanno? A Venezia con Zaia, a Milano con Fontana? Certo che no! Si fanno a Roma e in Europa.</p>



<p>Ma il Governo Meloni non riesce a imporsi in Europa e quindi scarica questa sua incapacità sulle Regioni, con l’autonomia differenziata, mettendo le Regioni l’una contro l’altra, i cittadini gli uni contro gli altri. È la fine dello Stato unitario; è il contrario della nostra Costituzione. Ma voi pensate che i miliardi del PNRR portati in Italia da Conte li avrebbero potuti portare Zaia e Fontana da Presidenti di Regione?</p>



<p>Un’indagine economica di Banca d’Italia ha dimostrato che l’aumento di 1 Euro di PIL al Sud produce un incremento del PIL del Centro-Nord di 40 centesimi e che l’aumento della spesa per consumi nel Sud determina l’incremento della produzione del Centro- Nord di 51,80 Euro; nel periodo del <em>boom </em>economico, gli anni ‘60, con le politiche di sviluppo per il Mezzogiorno, per ogni 100 lire investite al Sud, 40 ritornavano al Nord. Ed infatti, il maggior mercato del Nord produttivo è il Sud. Questo significa che l’Italia è un sistema unico integrato: un Sud povero danneggia anche il Nord, un sistema-paese fragile e frammentato danneggia tutti. Con l’autonomia differenziata potremmo avere 20 Regioni autonome con 20 ordinamenti giuridici diversi su ben 23 materie e 500 funzioni amministrative autonome e differenziate, è l’esplosione della burocrazia e della complicazione, il contrario della semplificazione di cui i cittadini e le imprese hanno bisogno. Chi vorrà più investire in Italia? Con questa frammentazione è pensabile avere efficaci politiche nazionali industriali, ambientali, energetiche, dei trasporti? Possiamo pensare che il Molise, per fare un semplice esempio, possa svolgere una politica energetica autonoma efficace?</p>



<p>Immaginiamo che venga regionalizzata l&#8217;istruzione: vorrà dire che ciascuna Regione potrà definire il proprio programma scolastico oltre che stipulare un contratto diverso con i propri insegnanti e formarli in modo differenziato. Immaginiamo che Presidente di una Regione d&#8217;Italia diventi il signor Vannacci, o chi è come lui, il quale stabilisca che i bambini diversamente abili devono essere collocati in classi separate rispetto ai bambini abili. Ecco questo sarebbe possibile con l&#8217;Autonomia Differenziata.</p>



<p>Tutti insieme dobbiamo difendere i valori del Tricolore e la nostra cara Costituzione, dobbiamo combattere per l’unità della nostra Repubblica e per l’uguaglianza di tutti i cittadini, ovunque siano nati e ovunque vivano.&nbsp;</p>



<p>Dobbiamo avversare in modo deciso la legge sull’autonomia differenziata: dopo le aspre lotte da noi sostenute in Parlamento occorre che la voce passi ora ai cittadini col <em>referendum</em> abrogativo: è indispensabile una mobilitazione civile di massa per dire tutti insieme un deciso NO all’autonomia differenziata.</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/open?id=1NY7EBwjBk_BRJGgQVBoFpfseP-fVRZ5z&amp;usp=drive_fs" data-type="URL" data-id="https://drive.google.com/open?id=1NY7EBwjBk_BRJGgQVBoFpfseP-fVRZ5z&amp;usp=drive_fs" target="_blank">Partecipa anche tu e scarica qui il kit con i materiali grafici per organizzare banchetti e diffondere l’iniziativa sui social.</a></p>



<h3 class="has-text-align-center"><strong>Firmare è semplice!</strong></h3>



<p><a rel="noreferrer noopener" href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" data-type="URL" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" target="_blank">Cerca il banchetto più vicino a te sulla mappa interattiva del sito del Movimento 5 stelle</a>. Ora  è possibile firmare anche online sulla piattaforma <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.referendumautonomiadifferenziata.com/" data-type="URL" data-id="https://www.referendumautonomiadifferenziata.com/" target="_blank">www.referendumautonomiadifferenziata.com</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il M5S avvia il processo “costituente”</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-m5s-avvia-il-processo-costituente/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2024 17:39:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Assemblea Costituente]]></category>
		<category><![CDATA[Beppe Grillo]]></category>
		<category><![CDATA[Giuseppe Conte]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30862</guid>

					<description><![CDATA[Pubblichiamo lo scambio intercorso tra il Garante Beppe Grillo e il Presidente Giuseppe Conte in vista dell’Assemblea Costituente &#8211; Lettera di Beppe Grillo a Giuseppe Conte &#8211; Caro Giuseppe, L’ultima volta che ci siamo incontrati ci eravamo ripromessi di programmare alcuni incontri con un gruppo ristretto dei nostri, per discutere dei temi su cui rilanciare il [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/Il-M5S-avvia-il-processo-costituente-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30865" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/Il-M5S-avvia-il-processo-costituente-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/Il-M5S-avvia-il-processo-costituente-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/Il-M5S-avvia-il-processo-costituente-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/Il-M5S-avvia-il-processo-costituente-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/Il-M5S-avvia-il-processo-costituente-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/Il-M5S-avvia-il-processo-costituente-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/Il-M5S-avvia-il-processo-costituente.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><strong>Pubblichiamo lo scambio intercorso tra il Garante Beppe Grillo e il Presidente Giuseppe Conte in vista dell’Assemblea Costituente</strong></p>



<div style="height:50px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-text-align-center"><strong> &#8211;</strong> <strong>Lettera di Beppe Grillo a Giuseppe Conte</strong> &#8211;</p>



<p><em>Caro Giuseppe,</em></p>



<p><em>L’ultima volta che ci siamo incontrati ci eravamo ripromessi di programmare alcuni incontri con un gruppo ristretto dei nostri, per discutere dei temi su cui rilanciare il Movimento, che é afflitto da un’evidente crisi di consenso. Personalmente ritengo che la nostra crisi di consenso derivi anche e soprattutto da una crisi d’identità.</em></p>



<p><em>Infatti, il Movimento ha raggiunto il suo maggior successo grazie a un’identità di pochi punti distintivi, rappresentati dalle prime (e pure dalle seconde) cinque stelle. Oggi le stelle sono diventate un firmamento, che sarà anche bello, ma le cui stelle appaiono indistinguibili l’una dall’altra. Per renderle tali occorre, a mio avviso, tornare alla semplicità e alla chiarezza di un tempo. Ciò non significa rivangare nostalgicamente temi che appartengono al passato, ma tornare alla forma fisica che ci ha consentito di vincere nel 2018.</em></p>



<p><em>A prescindere da temi come la pace e la tutela dei più deboli, che sono ovviamente condivisibili, sia cristianamente sia Altrove, ma anche connotati da una vaghezza di cui sfugge la declinazione pratica, occorre a mio avviso trovarne altri che non siano così ecumenici, come furono quelli del 2018. Fra questi credo che ce ne siano almeno due da rivendicare ancora convintamente, vale a dire una transizione ecologica e digitale che ci consenta di vivere in un ambiente migliore e con parità di accesso ai dati, oltre a un diverso modo d’intendere la politica, che parta innanzitutto dai cittadini e non dai sepolcri imbiancati che dominano il nostro sistema.</em></p>



<p><em>Si potrebbe obiettare che anche questi due temi possano sembrare vaghi, anche se forse un po’ meno dei primi due. Per questo sarebbe utile delinearne alcune caratteristiche distintive, come per esempio una transizione ecologica che si realizzi anche attraverso politiche sul consumo, e non solo sulla produzione, una transizione digitale che si incentri sull’accesso dei cittadini ai propri dati e su una maggiore fruibilità dei loro diritti, e regole che, al tempo stesso, estendano gli spazi di democrazia diretta e favoriscano il ricambio della classe politica. Quanto a quest’ultimo punto, le regole che il Movimento ha deciso di darsi fin dall’inizio operano già in questo senso, ma incontrano resistenza da parte di chi è stato già eletto. Non possiamo però dimenticare che proprio queste stesse regole hanno reso possibile la mobilitazione di molti di noi che hanno creduto nel sogno di una politica diversa e non più ostaggio degli zombie di una foresta pietrificata.</em></p>



<p><em>Apprendo che vorresti indire un’assemblea costituente per discutere di questi e altri temi. Non ne abbiamo mai parlato, ma come sai, in quanto Garante, sono il custode dei valori del Movimento e dovremmo quantomeno discuterne prima nel corso degli incontri che ti avevo chiesto di fare, anche perché ogni decisione non potrà non essere presa nel rispetto dei valori del Movimento. So che li condividi anche tu e non ho dunque alcun dubbio che saremo allineati su tutto, nonostante ci sia chi faccia intendere il contrario, strumentalizzando mie dichiarazioni decontestualizzate e facendo finta di dimenticare chi sono, pur avendo applaudito a molte altre mie battute e iperboli.</em></p>



<p><em>Nessuno è più ridicolo di chi prende una battuta sul serio, dunque devo solo ringraziarlo per aver reso alcune mie battute ancora più comiche. Tuttavia, penso che a questo punto sia ormai diventato necessario sfatare le nostre presunte divergenze, e tal fine ti invito a divulgare questa mia lettera nelle forme che tu riterrai più opportune. Nel frattempo confido che lavoreremo assieme per il bene del Movimento e del nostro paese.</em></p>



<p><em>Con amicizia e affetto,</em></p>



<p><em>Beppe</em></p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-default"/>



<div style="height:50px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-text-align-center"><strong>&#8211; Risposta di Giuseppe Conte a Beppe Grillo &#8211;</strong></p>



<p class="has-text-align-right"><a></a><em>Roma, 27 luglio 2024</em></p>



<p><em>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Caro Beppe,</em></p>



<p><em>come già ti anticipai nel corso dell’ultimo incontro, con il Consiglio Nazionale stiamo lavorando per affrontare una bellissima sfida: un’Assemblea Costituente quale occasione di vero confronto e partecipazione per rinnovare l’azione politica del Movimento.</em></p>



<p><em>Viviamo questa vigilia con grande impegno, consapevoli che stiamo progettando il più grande esperimento di democrazia “partecipativa” mai realizzato, in Europa, da una forza politica, in linea con i criteri contenuti nella Raccomandazione della Commissione europea del 12 dicembre 2023, sul “coinvolgimento e la partecipazione effettiva” dei cittadini e delle organizzazioni della società civile alle politiche pubbliche.</em></p>



<p><em>E’ un progetto pienamente in linea con i principi e i valori del Movimento e, in particolare, con il principio della “democrazia partecipativa”, che va anche oltre il principio originario della “democrazia diretta”. I partecipanti, infatti, non si limiteranno soltanto a esprimere il loro voto su quesiti decisi e posti dall’alto, ma saranno essi stessi a indicare temi e progetti da discutere, originando un moto “dal basso” che poi condurrà, attraverso approfondite istruttorie, alle deliberazioni finali rimesse agli iscritti, in modo da definire i nuovi obiettivi strategici del Movimento.</em></p>



<p><em>Assicureremo ampia partecipazione ai giovani, anche minorenni, perché sarebbe un controsenso progettare il loro futuro senza coinvolgerli direttamente.</em></p>



<p><em>Questo progetto è il modo migliore per affrontare la “crisi di consenso” di cui pure ragioni nella tua lettera. Una delle ragioni di questa crisi &#8211; sono d’accordo con te &#8211; riguarda proprio l’“identità” stessa del Movimento.</em></p>



<p><em>Nonostante ci siamo dotati di una “Carta dei principi e dei valori” e nonostante l’impegno della intera Comunità in tante battaglie qualificanti che a tali principi e valori si ispirano, siamo chiamati a fare di più per mobilitare quei tanti, troppi cittadini che ormai si astengono da qualsiasi forma di partecipazione e impegno politico.</em></p>



<p><em>Il contesto è fortemente mutato. Nel 2018 il Movimento riuscì a guadagnarsi una fortissima investitura elettorale presentandosi ai cittadini come il più credibile interprete di un diffuso disagio sociale e il più qualificato “eversore” rispetto a un sistema politico anchilosato e cristallizzato in consolidati apparati di potere.</em></p>



<p><em>Pur non essendo auto-sufficienti e &#8211; per questo &#8211; costretti a confluire in due distinti governi di coalizione, nei governi Conte I e Conte II abbiamo realizzato un vasto progetto riformatore, attuando all’incirca l’80% degli impegni presi con i cittadini.</em></p>



<p><em>Purtroppo la genuinità e coerenza del nostro impegno politico è stato offuscato dall’appoggio al Governo Draghi, che ci ha costretti nella scomoda posizione di dover votare molti provvedimenti che non erano affatto in linea con la richiesta di cambiamento dei nostri elettori. In quella fase, ogni nostro tentativo di difendere le nostre più qualificanti riforme è stato inquinato dalla costante accusa di voler fare cadere il Governo di unità nazionale. L’indicazione di Cingolani al Ministero della transizione ecologica non si è rivelata felice, e la mitologica “agenda Draghi” ci ha fatto molto male: all’atto della formazione del governo abbiamo perso molti parlamentari e iscritti e, nella fase finale, sono venuti al pettine nodi irrisolti, con la scissione guidata da Di Maio. E proprio il Governo Draghi ha poi spianato un’autostrada alla vittoria di Meloni.</em></p>



<p><em>Dobbiamo affrontare l’attuale parabola politica del Movimento con coraggio e determinazione, senza indugiare in un passato che non ritorna. E’ per questo che abbiamo dato vita a oltre 300 gruppi territoriali, con attivisti che finalmente hanno ritrovato un contesto in cui discutere e realizzare progetti a beneficio delle comunità locali. Abbiamo attivato la Scuola di formazione che offre a tutti i nostri iscritti approfondimenti gratuiti, su temi di vitale importanza, tenuti da docenti altamente qualificati.</em></p>



<p><em>L’unica vera costante rispetto al passato è la forte opposizione nei nostri confronti dell’establishment politico-finanziario. Ma è un segno positivo. Conferma la fedeltà ai nostri ideali e la nostra irriducibile incompatibilità con tutte le opache consorterie che nel nostro Paese inquinano i processi decisionali democratici e alimentano rendite di potere al di fuori di qualsiasi criterio meritocratico e concorrenziale.</em></p>



<p><em>Il Paese, oggi più che mai, ha “bisogno” del Movimento. Ora che sono coinvolto nell’agone politico, mi rendo ancor più conto dell’assoluta necessità di una forza politica che tenga alta l’asticella della cultura delle regole e dell’etica pubblica, che continui a battersi contro la corruzione, le diffuse ingiustizie, le profonde diseguaglianze.</em></p>



<p><em>Siamo e dovremo sempre essere radicali nel difendere i nostri principi e valori. Il Movimento è nato e dovrà sempre operare per il bene dei cittadini, contrastando la degenerazione che spinge la classe politica a ritagliarsi forme di privilegio e spazi di impunità.</em></p>



<p><em>Ma non saremmo coerenti se, al nostro interno, non lasciassimo che l’Assemblea degli iscritti, che è l’organo sovrano della nostra associazione, decida liberamente progetti e nuovi obiettivi strategici. Lasciamo che la nostra Comunità si interroghi sul proprio futuro. Non dobbiamo avere paura di metterci tutti in discussione. Io per primo. Ti anticipo che la gestione delle varie fasi del processo costituente sarà affidato a un gruppo di esperti indipendenti, specializzati nella gestione di processi deliberativi complessi. Questo proprio al fine di evitare qualsiasi forma di </em>interpositio<em> &#8211; mia o dell’attuale gruppo dirigente &#8211; che possa alterare l’autenticità delle partecipazioni con elementi di etero-decisione.</em></p>



<p><em>Nella tua lettera mi scrivi che ti farebbe piacere organizzare alcuni incontri per discutere su temi utili a rilanciare il Movimento. Il tuo apporto è più che benvenuto e ti confermo la piena apertura a discutere con te, come e quando vorrai.</em></p>



<p><em>Indichi anche alcuni temi, dalla pace alla tutela dei più deboli, dalla transizione ecologica a quella digitale. Ti assicuro che l’intera nostra Comunità è da tempo impegnata a ogni livello – europeo, nazionale, locale &#8211; nel perseguire molteplici iniziative, ben concrete, in questa direzione. E anche quando gli obiettivi non risultano immediatamente declinabili sul piano pratico, non sono da trascurare le iniziative di denuncia e di stimolo nei confronti di chi, in questo momento, ha responsabilità di governo, a livello nazionale e internazionale.</em></p>



<p><em>Questo processo costituente servirà a “riossigenare” il Movimento, rilanciandone la vis propulsiva e innovativa. Con i nuovi temi proveremo a costruire un progetto di cambiamento della società, secondo la logica olistica one-health, integrando in una medesima prospettiva il benessere degli esseri umani, la tutela degli animali e la protezione degli eco-sistemi e della biodiversità.</em></p>



<p><em>Avrai sempre la massima disponibilità, mia e di tutti i referenti dei Comitati tematici, a raccogliere i tuoi suggerimenti. Nessuno mette in discussione il tuo ruolo storico di fondatore e la tua funzione attuale di Garante. Io non l’ho fatto. Ma con grande schiettezza &#8211; anche alla luce delle responsabilità politiche che mi sono assunto &#8211; devo informarti che non posso accogliere la tua proposta di discutere “preventivamente” i temi da sottoporre all’Assemblea Costituente. E’ una richiesta diametralmente opposta al progetto che stiamo avviando e allo spirito che mi ha spinto a indire l’Assemblea.</em></p>



<p><em>Immaginare che io e te, da soli o &#8211; come pure scrivi &#8211; insieme a “un gruppo ristretto dei nostri”, si proceda a individuare e discutere temi da sottoporre all’Assemblea, significherebbe arrogarsi la scelta di indicare i temi su cui l’Assemblea è legittimata a pronunciarsi, assumendo che rispetto a tutti gli altri essa sia priva di legittimazione.</em></p>



<p><em>Questa conclusione non è in linea con il principio &#8211; anche statutario &#8211; secondo cui l’intera comunità degli iscritti è l’organo sovrano, il supremo organo di decisione, secondo i principi e le regole di un organismo “associativo” di diritto privato che caratterizzano il Movimento.</em></p>



<p><em>Agli inizi della settimana prossima si terrà la terza riunione del Consiglio Nazionale dedicata alla definizione di tutti i passaggi e dettagli di questo processo costituente. E’ il nostro Organo più rappresentativo, dove siedono anche i rappresentanti diretti degli iscritti. Non appena avremo la “guida” finale ti informerò prontamente.</em></p>



<p><em>Liberiamo le energie e affidiamoci all’entusiasmo di una comunità di donne e uomini e di tanti giovani che condividono i nostri principi e valori. Lasciamo che la discussione si sviluppi libera e non predeterminata. E’ questo il modo migliore per rilanciare lo spirito del Movimento, l’ispirazione che spinge tanti cittadini a impegnarsi nelle istituzioni senza pensare al tornaconto personale, genuinamente animati dalla voglia di cambiare questo nostro Paese contro tutto e tutti. Io conservo intatto questo spirito: è questa la motivazione che &#8211; anche a fronte di insulti e attacchi di ogni tipo &#8211; mi rende ogni giorno più determinato, è questa la motivazione che mi rincuora quando i risultati elettorali sono buoni, ma ancor più mi fortifica quando risultano deludenti.</em></p>



<p><em>Guardiamo al futuro con rinnovato impegno comune.</em></p>



<p><em>Con pari amicizia e affetto,</em></p>



<p><em>Giuseppe Conte</em></p>



<p><em>P.S. Mi chiedi di divulgare la tua lettera: raccolgo il tuo invito immaginando che questo nostro scambio possa motivare i nostri iscritti e simpatizzanti a partecipare attivamente al nostro progetto “costituente”.</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il governo Meloni dice no a nuove assunzioni in sanità</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-governo-meloni-dice-no-a-nuove-assunzioni-in-sanita/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Jul 2024 08:52:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sanità]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<category><![CDATA[sanità]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30723</guid>

					<description><![CDATA[Nel nostro Paese si stima che manchino 5mila medici di famiglia, 150mila infermieri, 180mila Oss: siamo organizzati in maniera preoccupante. E mancano dal Servizio sanitario nazionale, perché sono sempre più tentati dall’estero, dal sistema privato e da quello assicurativo. Nel nostro Paese l’obiettivo è sempre stato quello di impoverire il Sistema Sanitario nazionale e di [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/governo-meloni-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30725" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/governo-meloni-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/governo-meloni-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/governo-meloni-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/governo-meloni-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/governo-meloni-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/governo-meloni-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/governo-meloni.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Nel nostro Paese si stima che manchino 5mila medici di famiglia, 150mila infermieri, 180mila Oss: siamo organizzati in maniera preoccupante. E mancano dal Servizio sanitario nazionale, perché sono sempre più tentati dall’estero, dal sistema privato e da quello assicurativo. Nel nostro Paese l’obiettivo è sempre stato quello di impoverire il Sistema Sanitario nazionale e di mercificare la salute. Solo il Movimento 5 Stelle, sia nel Conte 1 che nel Conte 2 ha cercato di rompere questo ingranaggio.</p>



<p>Mettiamoci nei panni di uno di quei milioni di cittadini che rinuncia a curarsi perché non ha soldi o è stufo di aspettare. Pensate di essere oggetto di questa schifosissima operazione di marketing politico, in cui si individua nei problemi della sanità un bacino di voti.</p>



<p>Meloni fa un decreto per prendere dei voti senza però metterci niente. Questo è quello che milioni di persone hanno subito e continuano a subire: si va oltre la politica, è una becera e gravissima strumentalizzazione.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>L’impegno del Movimento 5 Stelle per il futuro della Gigafactory di Termoli</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/limpegno-del-movimento-5-stelle-per-il-futuro-della-gigafactory-di-termoli/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Jul 2024 14:18:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Molise]]></category>
		<category><![CDATA[Termoli]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30716</guid>

					<description><![CDATA[Negli ultimi mesi il MoVimento 5 Stellesi è impegnato a tutti i livelli per venire a capo di ciò che sta bloccando l&#8217;insediamento della Gigafactory a Termoli. La situazione è complessa e richiede un&#8217;attenzione particolare da parte di tutte le istituzioni coinvolte. Fin dall&#8217;inizio, abbiamo espresso una forte preoccupazione per l&#8217;incertezza che circonda la Gigafactory [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/molise-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30719" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/molise-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/molise-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/molise-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/molise-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/molise-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/molise-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/molise.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Negli ultimi mesi il MoVimento 5 Stellesi è impegnato a tutti i livelli per venire a capo di ciò che sta bloccando l&#8217;insediamento della Gigafactory a Termoli. La situazione è complessa e richiede un&#8217;attenzione particolare da parte di tutte le istituzioni coinvolte.</p>



<p>Fin dall&#8217;inizio, abbiamo espresso una forte preoccupazione per l&#8217;incertezza che circonda la Gigafactory di Termoli. Il silenzio delle aziende coinvolte e la mancanza di informazioni nelle commissioni consiliari in Regione Molise hanno alimentato ansie e timori tra i lavoratori e le loro famiglie. La trasparenza e il dialogo costruttivo sono essenziali per trovare soluzioni concrete e condivise.</p>



<p>L&#8217;11 giugno, durante un incontro tra il Ministero, Stellantis e ACC, quest&#8217;ultima ha comunicato la modifica delle tempistiche previste per la realizzazione dei tre moduli produttivi di Termoli, riservandosi di comunicare il nuovo programma entro la fine dell’anno.<br>Il nostro <strong>Roberto Gravina</strong>, consigliere regionale in Molise, e <strong>Emma Pavanelli</strong>, membro della commissione Attività produttive alla Camera, hanno presentato interrogazioni e mozioni sia in Parlamento che in Regione Molise per chiedere chiarimenti sulla situazione della Gigafactory. L’interrogazione al Ministro delle Imprese e del Made in Italy (MIMIT) mirava a ottenere garanzie sul mantenimento dei livelli occupazionali e a sollecitare un intervento pubblico per sostenere il progetto. Tra le proposte, c&#8217;era l’ingresso nel capitale di ACC, se accettato dai soci, o un finanziamento corposo sulla falsariga di quanto accaduto in Francia, dove lo Stato ha investito circa 840 milioni nel gruppo PSA e in ACC.</p>



<p>Questa proposta mira a utilizzare le risorse del Fondo per lo Sviluppo e la Coesione (FSC) 2021-2027 per supportare l’accordo di programma sottoscritto dalla Regione Molise.</p>



<p>Sono state chieste a Stellantis garanzie concrete e ufficiali sul mantenimento dei livelli occupazionali negli stabilimenti produttivi di Termoli e il rispetto delle tempistiche previste per la realizzazione dei tre moduli produttivi. È essenziale che le aziende assumano le loro responsabilità sociali e che collaborino con le istituzioni per garantire un futuro solido e prospero per Termoli e la Regione Molise.<br>In questi mesi è stata anche più volte evidenziata la necessità di investimenti per la Gigafactory, sottolineando che difendere le produzioni europee richiede azioni concrete e non soluzioni temporanee come i dazi.</p>



<p>Le nostre iniziative e proposte hanno sollecitato l&#8217;attenzione del MIMIT e del Governo sullo stabilimento di Termoli e il Ministero ha risposto nei giorni scorsi alla nostra interrogazione parlamentare, confermando tutte le criticità nate dalla decisione di ACC e limitandosi a ribadire che la situazione è in evoluzione e viene monitorata dal Governo.</p>



<p>Da parte nostra continueremo a mantenere costantemente alta l’attenzione anche in vista dei prossimi appuntamenti che potrebbero essere decisivi per meglio comprendere le reali intenzioni di ACC su Termoli, fissati per il 7 agosto, con la riunione plenaria del Tavolo Automotive, e per il 17 settembre. Insomma, il nostro impegno non si ferma qui.</p>



<p><strong>Il MoVimento 5 Stelle è al fianco dei lavoratori e dei sindacati in questa battaglia per il futuro di Termoli. </strong>Chiediamo a Stellantis di chiarire i piani produttivi e di impegnarsi seriamente per la realizzazione della Gigafactory, partendo da un dialogo costruttivo e una concertazione efficace.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
