<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 01 Dec 2023 16:33:11 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>È tempo di #GiocattoliInMovimento!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/e-tempo-di-giocattoliinmovimento/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Dec 2023 16:27:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Giocattoli in Movimento]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26195</guid>

					<description><![CDATA[La tradizione di fare regali ai bambini durante le festività natalizie ha origini antiche e diverse a seconda dei Paesi e delle culture. I regali sono un modo per esprimere affetto, gratitudine a chi si ama, ma anche per ricordare alcuni eventi e personaggi, storici o religiosi, che hanno a che fare con il Natale. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-movimento-2023-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26196" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-movimento-2023-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-movimento-2023-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-movimento-2023-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-movimento-2023-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-movimento-2023-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-movimento-2023-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/12/giocattoli-in-movimento-2023.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>La tradizione di fare regali ai bambini durante le festività natalizie ha origini antiche e diverse a seconda dei Paesi e delle culture. I regali sono un modo per esprimere affetto, gratitudine a chi si ama, ma anche per ricordare alcuni eventi e personaggi, storici o religiosi, che hanno a che fare con il Natale.</p>



<p>Purtroppo però, complice la pessima politica del governo Meloni, in questo periodo il carovita si fa sentire più che mai, i salari sono bassi, le ristrettezze economiche non permettono alle famiglie di spendere soldi per i giocattoli, dunque molti bambini non riceveranno doni.</p>



<p>Il Movimento 5 stelle però, ogni anno durante le festività natalizie, fa partire una delle sue iniziative più belle: <strong>Giocattoli in Movimento!</strong></p>



<p><strong>Vediamo insieme di cosa si tratta.</strong></p>



<p>È una enorme raccolta di giocattoli usati e libri per bambini, che in parte vengono scambiati e in parte vengono regalati ai bimbi meno fortunati. I giocattoli raccolti ai nostri banchetti verranno donati a reparti pediatrici, case di accoglienza per minori e strutture per l’infanzia. Portiamo un po’ di felicità a chi ne ha più bisogno e facciamo anche del bene all’ambiente: riduciamo la produzione di plastica ed evitiamo che tanti giochi ancora utilizzabili finiscano in discarica. Con l’occasione, <strong>diamo una mano ai genitori a risparmiare</strong>.</p>



<p><strong>COME FUNZIONA GIOCATTOLI IN MOVIMENTO?</strong></p>



<p>È molto semplice: puoi portare due o più giocattoli o libri per bambini a un gazebo del Movimento organizzato in una delle tante piazze italiane fino al 6 gennaio, in cambio ne potrai prendere uno a tua scelta. <strong>Unico requisito: i giochi devono essere integri e utilizzabili.</strong></p>



<p>I regali sono un modo per rendere i bambini protagonisti e partecipi di una festa che li riguarda in modo speciale. Oltre a suscitare gioia, insegnano loro valori importanti come la generosità, la solidarietà, la speranza e la fantasia.</p>



<p>Per i bimbi partecipare a giocattoli in Movimento sarà certamente una bellissima esperienza.&nbsp;</p>



<p>In conclusione, non ci sono scuse: <strong>vi aspettiamo in piazza fino al 6 gennaio!</strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong><a href="https://drive.google.com/open?id=1LCWyFVRqzVE64qNtmPWOcbrZpx4XX27i&amp;usp=drive_fs" data-type="URL" data-id="https://drive.google.com/open?id=1LCWyFVRqzVE64qNtmPWOcbrZpx4XX27i&amp;usp=drive_fs" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Qui potete scaricare il kit grafico dell’iniziativa</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dai 200 miliardi del PNRR all’umiliazione dell’Expo di Meloni</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/dai-200-miliardi-del-pnrr-allumiliazione-dellexpo-di-meloni/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Nov 2023 17:22:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Lavoro e società]]></category>
		<category><![CDATA[Expo]]></category>
		<category><![CDATA[PNRR]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26174</guid>

					<description><![CDATA[Lo avete notato anche voi? L’Italia incassa un’umiliazione sulla candidatura Expo e Giorgia Meloni fischietta indifferente, come se questa débâcle non la riguardasse. Nel 2020 l’Italia ottenne oltre 200 miliardi in Europa e il Governo che si guadagnò quella vittoria, da me guidato, divenne il nemico pubblico numero uno, in particolare per un certo modo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Conte-Giuseppe-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26177" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Conte-Giuseppe-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Conte-Giuseppe-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Conte-Giuseppe-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Conte-Giuseppe-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Conte-Giuseppe-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Conte-Giuseppe-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/Conte-Giuseppe.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Lo avete notato anche voi?</p>



<p>L’Italia incassa un’umiliazione sulla candidatura Expo e <strong>Giorgia Meloni fischietta indifferente</strong>, come se questa débâcle non la riguardasse.</p>



<p><strong>Nel 2020 l’Italia ottenne oltre 200 miliardi in Europa</strong> e il Governo che si guadagnò quella vittoria, da me guidato, divenne il nemico pubblico numero uno, in particolare per un certo modo di fare politica e per buona parte della stampa.</p>



<p>Il raffronto tra questi due casi, pure molto diversi tra loro, chiarisce un aspetto: <strong>il dibattito pubblico è ormai inquinato dalla “facoltà di propagandare”</strong> che ha preso il sopravvento sul “diritto all’informazione”.</p>



<p>Partiamo dal Pnrr. Dopo il braccio di ferro con Bruxelles &#8211; e grazie ai sacrifici dei cittadini durante la pandemia &#8211; il mio Governo rientrò in Italia con i 209 miliardi. All’inizio nessuno ci credeva, ma quando riuscimmo a raggiungere questo risultato scoprimmo subito che il “patriottismo” in Italia è spesso inteso come un mero slogan elettorale. <strong>Non si contano i sommovimenti di bile che spinsero a sabotare quel piano di ripresa</strong>. Fratelli d’Italia si astenne più volte nel corso delle votazioni all’Europarlamento; esponenti della Lega iniziarono a screditare quel successo, fino a parlare di una “frittata fatta”; Renzi, il più spregiudicato, iniziò ad attaccare il Governo con i pretesti più disparati, sino a farlo cadere.</p>



<p>Anche dopo sono continuate le ricostruzioni più strampalate, tutte però accomunate dal voler riconoscere il merito di quei finanziamenti a tutti, fuorché al mio Governo: <strong>Berlusconi si intestò il risultato dai banchi dell’opposizione</strong>; molti lo intestarono a Draghi, che nel 2020 non era neanche a Palazzo Chigi; Renzi disse che era merito di un algoritmo olandese; per altri fu merito esclusivo di Angela Merkel.</p>



<p>Veniamo alla <strong>sconfitta della candidatura di Roma all’Expo 2030</strong>. L’insuccesso poteva starci, l’umiliazione no. Il verdetto di Parigi non lascia margini di interpretazione: <strong>Riad 119 voti, Roma solo 17</strong>. Siamo giunti ultimi, scavalcati anche dalla coreana Busan. Per coprire questo disastro è iniziato subito un teatrino di giustificazioni assurde. Abbiamo perso perché Virginia Raggi disse “no” alle Olimpiadi, sostiene qualcuno &#8211; omettendo però di precisare quale collegamento ci sia mai tra eventi così diversi. Abbiamo perso perché non possiamo competere con i mezzi finanziari di Riad. È una competizione tra città, quindi ha perso il sindaco Gualtieri. Insomma, <strong>è stato un florilegio di scuse per nascondere l’inadeguatezza del Governo Meloni in questo disastro</strong>.</p>



<p><strong>Eppure Giorgia Meloni aveva dichiarato che l’Expo 2030 a Roma era &#8211; testuale &#8211; una “priorità nazionale”</strong>. Lo diceva dopo un incontro con i vertici del Bureau International des Expositions. Non si è però fatta vedere a Parigi e ancora oggi, a distanza di giorni da una votazione che ci ha umiliati, continua a fischiettare indifferente. Per inciso, un sano patriottismo l’ha dimostrato, al contrario, il presidente coreano Yoon Suk Yeol, il quale non solo si è piantato a Parigi per perorare la causa, ma di fronte al verdetto finale che ha visto il suo Paese arrivare secondo ha dichiarato: “Offro le mie sincere scuse per aver deluso la nostra gente. È tutta colpa mia”.</p>



<p>Pnrr ed Expo. Il dibattito in Italia ha seguito due pesi e due misure. È un copione che si ripete. Mai riconoscere meriti al M5S. Piuttosto tentare in tutti i modi di attribuirgli colpe, anche se imputabili ad altri.</p>



<p>Ma questo doppiopesismo non ci induce al vittimismo. Questo lo lasciamo a Giorgia Meloni. Al contrario, la reiterata ostilità nei nostri confronti non fa altro che <strong>rafforzare la convinzione che siamo sulla “strada giusta”</strong>: una forza di cambiamento, non addomesticabile, responsabilmente contraria alle incrostazioni di un sistema di potere economico, finanziario, editoriale che nel corso del tempo si è reso imperituro, avulso da qualsiasi processo democratico.</p>



<p><strong>Non facciamo piagnistei. Andiamo dritti per la nostra strada. Ma la verità va raccontata.</strong><br></p>



<p><em>Giuseppe Conte</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Lombardia: lo scandalo dell’Asm di Pavia mette a rischio la sicurezza dei bambini</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/lombardia-lo-scandalo-dellasm-di-pavia-mette-a-rischio-la-sicurezza-dei-bambini/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Nov 2023 07:51:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<category><![CDATA[scuola]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26164</guid>

					<description><![CDATA[Da martedì mattina, sette classi della scuola primaria di San Genesio e Uniti, in Lombardia, sono a casa perché si attendono i necessari “accertamenti tecnici” per confermare o “escludere” profili di “pericolosità” nella struttura dopo la ristrutturazione e l’allargamento del plesso scolastico. Problemi nell’esecuzione dei lavori da parte dell’azienda “piazzata” dal socio dell’europarlamentare leghista Angelo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/lombardia-3-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26167" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/lombardia-3-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/lombardia-3-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/lombardia-3-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/lombardia-3-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/lombardia-3-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/lombardia-3-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/lombardia-3.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Da martedì mattina, sette classi della scuola primaria di <strong>San Genesio e Uniti</strong>, in Lombardia, sono a casa perché si attendono i necessari <strong>“accertamenti tecnici”</strong> per confermare o “escludere” <strong>profili di “pericolosità”</strong> nella struttura dopo la <strong>ristrutturazione</strong> e l’<strong>allargamento</strong> del plesso scolastico.</p>



<p>Problemi nell’esecuzione dei lavori da parte dell’azienda “piazzata” dal socio dell’europarlamentare leghista<strong> Angelo Ciocca</strong> (non indagato), hanno portato al <strong>sequestro preventivo della scuola</strong>. La <strong>procura, </strong>con l’avallo del giudice per le indagini preliminari <strong>Pasquale Villani</strong>, <strong>sospetta</strong> che i lavori eseguiti con i<strong> fondi del PNRR</strong> non sarebbero stati portati a termine &#8220;ad arte&#8221;,  stando alle <strong>intercettazioni</strong> raccolte dalla <strong>Guardia di finanza</strong> durante <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.ilfattoquotidiano.it/2023/11/27/arrestati-presidente-e-dg-asm-pavia-irregolarita-appalti-fondi-pnrr-indagati-politici/7366087/" target="_blank">l’inchiesta sull’</a><a href="https://www.ilfattoquotidiano.it/2023/11/27/arrestati-presidente-e-dg-asm-pavia-irregolarita-appalti-fondi-pnrr-indagati-politici/7366087/"><strong>Asm Pavia</strong></a><strong>.</strong></p>



<p>Ma facciamo un passo indietro. Il 27 novembre scorso la guardia di Finanza ha arrestato il presidente e il direttore generale dell&#8217;Asm di Pavia (società multiservizi di cui è maggiore azionista il Comune), Manuel Elleboro e Giuseppe Maria Chirico, oltre a un un progettista e Rup (Responsabile unico progetto) del Comune di San Genesio Uniti per irregolarità nell&#8217;assegnazione di appalti, alcuni da realizzare anche con fondi del Pnrr, e per aver percepito indebitamente denaro pubblico. Sono in corso 40 perquisizioni e sono complessivamente 16 gli indagati tra i quali, precisa la Procura di Pavia in una nota, <strong>&#8220;soggetti investiti di cariche pubbliche ed esponenti politici&#8221;.</strong></p>



<p>Purtroppo, non siamo sorpresi. Se è stato fatto di tutto per far cadere il governo Conte &#8211; dopo che riuscì nell’impresa mai realizzata prima in Italia, di portare a casa oltre 200 miliardi dall’Europa per il PNRR &#8211; proprio perché bisognava escludere il M5S dalla gestione delle risorse del PNRR, un motivo ci sarà. Dire che la destra stia sbagliando tutto nella gestione dei fondi per l’Italia che il Governo Conte aveva ottenuto è dire poco. Fra rinvii, tagli, rimodulazioni che penalizzano medici, asili nido e ambiente, il Governo di Giorgia Meloni sta costando davvero caro agli italiani.</p>



<p>Solo in Lombardia l’inadeguatezza del Governo è costata ai lombardi un taglio dei fondi destinati alla Regione pari a 1.5-1.9 miliardi di euro, un’enormità di soldi che ancora oggi Regione Lombardia non riesce a dire da quali progetti saranno sottratti.</p>



<p>È chiaro che esiste un enorme problema di governance politica del centrodestra in Lombardia, questione che le evidenze emerse dalle indagini su Asm-Pavia hanno ancora una volta confermato. Uno scandalo che vede coinvolti nomi che gravitano intorno al mondo del centrodestra lombardo. Indagini che coinvolgerebbero anche un membro della segreteria del Presidente del Consiglio regionale, Federico Romani.</p>



<p>Il Movimento 5 stelle è vicino ai bambini di San Genesio, alle loro famiglie e all’intera comunità scolastica tradita da una politica che, se i fatti fossero confermati, non si farebbe scrupolo di anteporre i propri interessi affaristici e illeciti all’interesse della comunità, mettendo i bambini all’ultimo posto. <strong>A tale scopo i nostri portavoce regionali hanno presentato una lettera all’Ufficio di Presidenza del Consiglio lombardo e pretendono dal Presidente Romani un immediato chiarimento. Inoltre, i nostri parlamentari in commissione cultura hanno già annunciato che presenteranno una interrogazione parlamentare su questa vicenda</strong>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Elezioni regionali Sardegna e Abruzzo: apertura autocandidature</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/elezioni-regionali-sardegna-e-abruzzo-apertura-autocandidature/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Nov 2023 10:31:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Abruzzo]]></category>
		<category><![CDATA[Autocandidature]]></category>
		<category><![CDATA[Sardegna]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26135</guid>

					<description><![CDATA[Cari amici, nei primi mesi del 2024 si svolgeranno in Sardegna e Abruzzo le elezioni dei rispettivi Presidenti e consigli regionali. Come per ogni elezione il MoVimento 5 Stelle consente ai propri iscritti di poter proporre la propria autocandidatura. Pertanto, fatta salva la facoltà del Presidente di individuare modalità e criteri per la formazione delle [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/regionali2024-SARDEGNA-E-ABRUZZO-Apertura-autocandidature-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-26150" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/regionali2024-SARDEGNA-E-ABRUZZO-Apertura-autocandidature-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/regionali2024-SARDEGNA-E-ABRUZZO-Apertura-autocandidature-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/regionali2024-SARDEGNA-E-ABRUZZO-Apertura-autocandidature-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/regionali2024-SARDEGNA-E-ABRUZZO-Apertura-autocandidature-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/regionali2024-SARDEGNA-E-ABRUZZO-Apertura-autocandidature-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/regionali2024-SARDEGNA-E-ABRUZZO-Apertura-autocandidature-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/regionali2024-SARDEGNA-E-ABRUZZO-Apertura-autocandidature.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Cari amici,</p>



<p>nei primi mesi del 2024 si svolgeranno in Sardegna e Abruzzo le elezioni dei rispettivi <strong>Presidenti e consigli regionali.</strong></p>



<p>Come per ogni elezione il MoVimento 5 Stelle consente ai propri iscritti di poter proporre la propria autocandidatura.</p>



<p>Pertanto, fatta salva la facoltà del Presidente di individuare modalità e criteri per la formazione delle liste di candidati, ciascun iscritto, che ne abbia i requisiti, ha il diritto di poter avanzare la propria proposta di autocandidatura inderogabilmente <strong>fino alle ore 20.00 di venerdì 15 dicembre 2023</strong></p>



<p>Ciascun iscritto potrà avanzare la propria candidatura con le modalità indicate nel regolamento, approvato dal Comitato di Garanzia,&nbsp;che potete scaricare a questo link:</p>



<p class="has-text-align-center"><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/REGOLAMENTO-AUTOCANDIDATURE-REGIONALI-2024.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Regolamento contenente le specifiche tecniche di presentazione delle proposte di autocandidature alle elezioni regionali del 2024</strong></a></p>



<p>È importante ricordare che:</p>



<ul>
<li>Per proporre la propria autocandidatura ciascun iscritto dovrà accedere a questo&nbsp;<a href="https://portale.movimento5stelle.eu/candidatura-elezioni-regionali-2024">LINK</a>&nbsp;(o cliccare sulla voce di menu “candidature“)</li>



<li>al proprio profilo personale;</li>



<li>La proposta di autocandidatura si intende relativa alla lista Provinciale presso cui ricade il Comune di residenza del proponente; il proponente potrà indicare una proposta di autocandidatura per una Provincia differente qualora in essa vi abbia domicilio personale o professionale e/o centro principale dei propri interessi; in tal caso dovrà allegare una apposita dichiarazione firmata, sotto la propria responsabilità (<a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autodichiarazione-domicilio.docx" target="_blank" rel="noreferrer noopener">qui è possibile scaricare un</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autodichiarazione-domicilio.docx" target="_blank" rel="noreferrer noopener">&nbsp;</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autodichiarazione-domicilio.docx">modello di dichiarazione</a>).</li>



<li>Il proponente potrà avanzare una sola proposta di autocandidatura, in ogni caso si riterrà valida solo l’ultima in ordine temporale che, di conseguenza, rende nulle le precedenti. (accedendo al proprio profilo personale potrà annullare la candidatura e proporne un’altra entro i termini previsti –&nbsp;<strong>ore 20.00 di venerdì 15 dicembre 2023</strong>)</li>
</ul>



<p>A&nbsp;<strong>pena di inammissibilità</strong>&nbsp;della proposta di autocandidatura dovranno essere allegati i seguenti documenti:</p>



<ul>
<li>copia del documento di identità;</li>



<li>il curriculum vitae datato e firmato (i dati sensibili quali residenza, recapiti telefonici, e-mail devono essere oscurati)<em>;</em></li>



<li>Certificato penale del casellario giudiziale ex art. 24 T.U (non sono validi i certificati rilasciati per “uso elettorale” o riferiti ad altri articoli del T.U.) e certificato dei carichi pendenti ex art. 27 T.U. in corso di validità. In alternativa, potrà allegare dichiarazione sotto la propria responsabilità relativa ai procedimenti penai a proprio carico. (<a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autocertificazione-certificati-penali.docx" target="_blank" rel="noreferrer noopener">qui è possibile scaricare un modello di dichiarazione relativa ai procedimenti penali</a>).</li>
</ul>



<p>Successivamente, l’interessato dovrà comunque produrre, a pena di esclusione, entro il termine e con le modalità che gli saranno successivamente comunicate il certificato penale e dei carichi pendenti.</p>



<p>Gli iscritti che intendono proporre la loro candidatura:</p>



<p>– accettano lo&nbsp;<a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/04/STATUTO-M5S-in-vigore-dal-11-marzo-2022.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Statuto</a>&nbsp;ed il&nbsp;<a href="https://www.movimento5stelle.eu/doctrasparenza/Codice_etico_MoVimento_5_Stelle.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Codice&nbsp;Etico</a>&nbsp;del MoVimento 5 Stelle e ne condividono il loro contenuto;</p>



<p>– non dovrano essere iscritti ad alcun altro partito o movimento politico;</p>



<p>– in caso di portavoce nazionale o regionale in carica, dovranno essere in regola con il pagamento dei contributi alla data di presentazione dell’autocandidatura, come dovrà risultare da apposita certificazione di regolarità contributiva rilasciata dal Tesoriere del Movimento 5 Stelle;</p>



<p>– non dovranno avere alcun procedimento penale a proprio carico, ancorché non definito, dal quale emergano elementi idonei a far ritenere la condotta lesiva dei valori, dei principi o dell’immagine del MoVimento 5 Stelle, a prescindere dall’esito e dagli sviluppi del procedimento penale stesso, e che accettino, ora per allora, le determinazioni che sul punto il Presidente riterrà di esprimere; costituisce condotta grave ed incompatibile con la candidatura la condanna, anche solo in primo grado, per qualsiasi reato commesso con dolo fatto salvo quanto previsto dal Codice Etico;</p>



<p>– nel caso in cui sia a conoscenza di indagini o procedimenti penali a suo carico dovrà allegare, entro il termine per la presentazione delle liste, un certificato rilasciato ai sensi dell’art. 335 del c.p.p., nonché i documenti relativi ai fatti contestati ed una breve relazione illustrativa dei fatti, con autorizzazione espressa alla pubblicazione di tali atti nell’ambito dello spazio riservato a ciascun candidato.</p>



<p>– non dovranno essere iscritti ad associazioni massoniche;</p>



<p>– alla data delle elezioni dovranno aver compiuto 18 anni;</p>



<p>– nel caso in cui ricoprano o abbiano ricoperto incarichi/ruoli di presidente, vicepresidente, tesoriere o segretario di organismi e/o enti di qualsiasi natura giuridica, pubblici o privati, commerciali o no profit, dovranno darne notizia, allegando dichiarazione in tal senso.</p>



<p>– dovranno impegnarsi fin dal momento della candidatura, sotto la condizione dell’accettazione della propria autocandidatura e della successiva propria elezione al Consiglio regionale, a onorare quanto previsto dall’art. 5 del Codice Etico, per quanto compatibile con il nuovo statuto e l’attuale organizzazione, o norma che dovesse succedere e a restituire parte della propria indennità al MoVimento 5 Stelle negli importi e con le modalità stabiliti dal/i Regolamento/i sul trattamento economico degli eletti vigente/i tempo per tempo.</p>



<p>Non potranno presentare la loro candidatura, come previsto dal Codice Etico, art. 2, ultimo paragrafo:</p>



<p>– coloro che ricoprono attualmente una carica elettiva, salvo che la stessa non abbia scadenza nell’anno 2024 o che si tratti di consigliere comunale, circoscrizionale o municipale in carica indipendentemente dalla scadenza del suo mandato.</p>



<p>– coloro che abbiano svolto due mandati; è escluso dal conteggio del limite dei due mandati elettivi un mandato da consigliere comunale, circoscrizionale o municipale, in qualunque momento svolto.</p>



<p>Non potranno, inoltre, avanzare la propria candidatura coloro che abbiano tenuto condotte in contrasto con i principi, valori, programmi, nonché con l’immagine del MoVimento 5 Stelle, del suo simbolo e del suo Garante o siano stati parte ricorrente e/o parte attrice e/o parte convenuta e/o resistente in giudizi promossi da o avverso il MoVimento 5 Stelle e/o il suo Garante.</p>



<div class="is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-1 wp-block-buttons">
<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link has-vivid-red-background-color has-background wp-element-button" href="https://portale.movimento5stelle.eu/candidatura-elezioni-regionali-2024" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>CANDIDATI ORA</strong></a></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Migliaia di #AlberiPerIlFuturo in tutta Italia</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/migliaia-di-alberiperilfuturo-in-tutta-italia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Nov 2023 09:15:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ambiente e Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[AlberiperilFuturo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26122</guid>

					<description><![CDATA[Questo fine settimana sono stati piantati migliaia di #alberiperilfuturo in tutta Italia! Grazie! Grazie ai cittadini, agli attivisti e ai nostri portavoce che si sono messi al lavoro da settimane per chiedere ai Comuni i permessi per piantumare, per acquistare alberi autoctoni e per organizzare attività educative e ludiche: merende per i più piccoli, castagnate [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberixilfuturo-2-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26123" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberixilfuturo-2-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberixilfuturo-2-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberixilfuturo-2-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberixilfuturo-2-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberixilfuturo-2-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberixilfuturo-2-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberixilfuturo-2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Questo fine settimana sono stati piantati migliaia di <strong>#alberiperilfuturo</strong> in tutta Italia! Grazie!</p>



<p><strong>Grazie ai cittadini, agli attivisti e ai nostri portavoce</strong> che si sono messi al lavoro da settimane per chiedere ai Comuni i permessi per piantumare, per acquistare alberi autoctoni e per organizzare attività educative e ludiche: merende per i più piccoli, castagnate con gli alpini, nuovi alberi presso le RSA e nelle scuole e tante altre attività.</p>



<p>Piantare un albero è amare il proprio territorio e <strong>rispettare la biodiversità</strong>. Piantare un albero è pensare alle generazioni future e lottare contro il <strong>cambiamento climatico</strong>. Piantare un albero è <strong>donare una casa</strong> a tanti animali che su di esso, e grazie ad esso, vivono. Piantare un albero è un<strong> gesto d’amore</strong>.</p>



<p>Per questo #AlberiPerIlFuturo non finisce qui e, oltre a rivederci l’anno prossimo per nuove piantumazioni, anche nei prossimi mesi <strong>continueremo a seguire le attività di pulizia e annaffiatura</strong> dei giovani alberi che abbiamo piantato.</p>



<p>Per ora grazie a tutti e “a riveder le fronde”!</p>



<iframe loading="lazy" src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fmovimento5stelle%2Fposts%2Fpfbid02VxhD9AcwGHBy7LxhXFc6mfuxHQ5vYojaEBaJgJB7jNAbzd6K4wwc5yGaQmn97mvhl&#038;show_text=true&#038;width=500" width="500" height="707" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="true" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share"></iframe>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Giornata internazionale per l’eliminazione della violenza sulle donne: è tempo di fare rumore #25NovembreTuttiIGiorni</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/giornata-internazionale-per-leliminazione-della-violenza-sulle-donne-e-tempo-di-fare-rumore-25novembretuttiigiorni/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Nov 2023 08:31:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Diritti]]></category>
		<category><![CDATA[Violenza sulle donne]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26104</guid>

					<description><![CDATA[Milioni di donne, in Italia e nel mondo, sono vittime di violenza, indipendentemente dal loro livello educativo, professionale o socio-economico. E il fenomeno non è un’emergenza, perché si tratta in realtà di una condizione strutturale diffusa e radicata, che richiede interventi continuativi per riconoscerla, prevenirla, contrastarla, punirla. Da inizio 2023 a oggi in Italia sono [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/stop-violenza-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26105" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/stop-violenza-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/stop-violenza-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/stop-violenza-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/stop-violenza-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/stop-violenza-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/stop-violenza-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/stop-violenza.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Milioni di donne, in Italia e nel mondo, sono vittime di violenza, indipendentemente dal loro livello educativo, professionale o socio-economico. E il fenomeno non è un’emergenza, perché si tratta in realtà di una condizione strutturale diffusa e radicata, che richiede interventi continuativi per riconoscerla, prevenirla, contrastarla, punirla.</p>



<p><strong>Da inizio 2023 a oggi in Italia sono state uccise 107 donne</strong>, di cui 87 in ambito familiare e 55 di loro per mano del partner o dell’ex. Stiamo parlando di una donna uccisa ogni 3 giorni, un terzo del totale degli omicidi in Italia. Tutte vittime dell’arretratezza culturale, del pregiudizio sociale, dell’ignoranza e di quelle forme più arcaiche del patriarcato, che considera ancora oggi la donna un oggetto da possedere a proprio piacimento e disfacimento.</p>



<p><strong>Solo da pochi decenni la violenza contro le donne è ritenuta una violazione dei diritti umani</strong>, una questione di salute pubblica, un ostacolo allo sviluppo economico e un freno a una democrazia compiuta. E la punta dell’iceberg di questa violenza è il femminicidio: fallimento di una società che ancora oggi non è riuscita a estirpare alla radice i germi della violenza.<br>Per superare la deriva in cui da anni ci troviamo, dobbiamo essere in grado di decifrare il tempo che viviamo, per agire sulla prevenzione, da un lato, e spingere un cambiamento culturale dall’altro, perché la radice di tutto questo non può che essere ritrovata sul piano culturale.</p>



<p>Ecco perché abbiamo portato anche in Parlamento un progetto normativo per <strong>introdurre in maniera strutturale e continuativa ore di educazione affettiva e sessuale e uno psicologo fisso</strong> in tutte le scuole italiane di ogni ordine e grado, sin dalle prime classi. Per educare a conoscere le emozioni, ad accettare i rifiuti e a rispettare le scelte dei partner. Sembra assurdo, ma nonostante l’educazione affettiva e sessuale sia prevista dall’Organizzazione Mondiale della Sanità e dall’Unesco, in Italia ancora è una grande assente.<br>Spingere un cambiamento culturale significa anche cambiare linguaggio e sradicare gli stereotipi. Il &#8220;raptus&#8221; sembra essere una giustificazione &#8220;passionale&#8221;, per non parlare di chi inconsciamente o meno dà la colpa alla vittima o a un&#8217;altra donna.<br>Tutto ciò non è più tollerabile.</p>



<p><strong>Vanno rinforzati i centri antiviolenza e le case rifugio</strong>, che soffrono di finanziamenti a singhiozzo e dispongono di personale che per metà opera su base volontaria.<br><strong>Vanno implementati i centri per gli uomini maltrattanti</strong>, ancora troppo poco diffusi (addirittura alcune regioni ne sono prive) nonostante sia stata dimostrata la loro efficacia nel dimezzare la recidiva. Inasprire le pene non è la soluzione, e va persino contro la convenzione di Istanbul, che vede nel cambiamento socioculturale la chiave di volta per arginare il problema.<br><strong>Va sostenuta l&#8217;autonomia finanziaria delle donne che denunciano</strong> e in generale l&#8217;occupazione femminile. La dipendenza economica è dipendenza psicologica ed è uno dei motivi principali della difficoltà a uscire da contesti violenti. In Italia il 22% delle donne si trova in condizione di dipendenza economica, in Germania il 5%. Abbiamo una media del 65% del lavoro di cura non retribuito che ricade sulle donne, a fronte di una media europea del 39%. Sono dati che ci inducono a rilanciare con forza la nostra proposta di congedo paterno paritario, motore per la necessaria crescita culturale e concreta equiparazione dei diritti e dei doveri di uomini e donne sia nel mondo del lavoro che nell’ambito della cura e della gestione familiare.</p>



<p>Anche per questo <strong>va reso strutturale e ampliato il reddito di libertà</strong>, un sussidio economico mensile riconosciuto alle donne vittime di violenza, istituito dal governo Conte II proprio per garantire e favorire l’indipendenza economica, l’emancipazione e l’autonomia per le donne vittime di violenza, per metterle dunque in condizione di riprendersi in mano la propria vita.<br>Tutto ciò deve essere accompagnato da uno scatto in avanti, perché alla base della violenza contro le donne c’è una cultura della violenza radicata e stratificata su tutti i livelli, che ci riguarda tutti, uomini, donne, padri, madri, figli, sorelle, fratelli, compagni, ex, colleghi, amici.<br>Partire dai giovanissimi significa insegnare loro a evitare relazioni disfunzionali, ad accettare i “no”, i fallimenti, le delusioni, il rispetto della libertà altrui, per non crescere futuri adulti emotivamente analfabeti e incapaci di vivere relazioni sane.</p>



<p>Oggi, come ogni 25 novembre dal 1999, ricorre la giornata internazionale per l’eliminazione della violenza sulle donne, una data simbolica che vogliamo estendere, perché il 25 novembre non è solo oggi, è tutti i giorni.<br>I minuti di silenzio sono finiti. È arrivato il momento di fare rumore.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La &#8220;manovra giusta&#8221;. Sviluppo. Equità. Futuro. &#124; Conferenza stampa M5S</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/la-manovra-giusta-sviluppo-equita-futuro-conferenza-stampa-m5s/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Nov 2023 18:10:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Lavoro e società]]></category>
		<category><![CDATA[Manovra]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26058</guid>

					<description><![CDATA[La manovra del Governo Meloni è “Signora Austerità” in persona. È la ricetta perfetta per gettare l’Italia nel baratro: una legge di bilancio “lacrime e sangue” che guarda solo ai mercati finanziari, alle agenzie di rating e alle tecnocrazie europee. Una Manovra che ci proietta verso la stagnazione economica, con un affossamento pressoché totale degli [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/manovra-giusta-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26059" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/manovra-giusta-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/manovra-giusta-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/manovra-giusta-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/manovra-giusta-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/manovra-giusta-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/manovra-giusta-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/manovra-giusta.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>La manovra del Governo Meloni è “Signora Austerità” in persona.</p>



<p>È la ricetta perfetta per <strong>gettare l’Italia nel baratro</strong>: una legge di bilancio “lacrime e sangue” che guarda solo ai mercati finanziari, alle agenzie di rating e alle tecnocrazie europee. Una Manovra che ci proietta verso l<strong>a stagnazione economica,</strong> con un affossamento pressoché totale degli investimenti.</p>



<p>Le conseguenze sono <strong>crescita zero, tasse su tasse, tagli su tagli</strong>: sanità pubblica demolita, pensionati usati come un bancomat mentre le grandi banche possono decidere se pagare o meno l’imposta sugli extraprofitti, zero soldi in più in busta paga per i lavoratori e provvedimenti spot come il faraonico ponte sullo Stretto, alla faccia della “coperta corta” in tema di risorse.</p>



<p><strong>Una manovra che non sa cosa sia la giustizia sociale</strong>, sorda ai bisogni reali di famiglie, lavoratori e imprese ma che dispensa trattamenti favorevoli per chi ha tratto<strong> ingenti profitti </strong>dalle emergenze che hanno colpito il Paese.</p>



<p>Oggi presentiamo la nostra manovra “giusta” <strong>per opporci alla deriva a cui il Governo Meloni sta condannando questo Paese e per difendere i cittadini italiani</strong>.</p>



<h2 class="has-text-align-center"><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.youtube.com/live/S0fLZGUMtzE?si=Aai8nZ1_tDQiktPV" data-type="URL" data-id="https://www.youtube.com/live/S0fLZGUMtzE?si=Aai8nZ1_tDQiktPV" target="_blank"><strong>GUARDA LA DIRETTA</strong></a></h2>



<div class="wp-block-file"><object class="wp-block-file__embed" data="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/manovragiusta.pdf" type="application/pdf" style="width:100%;height:600px" aria-label="Incorporamento di manovragiusta.pdf."></object><a id="wp-block-file--media-fdf32316-1f46-4f5a-85c7-f6d002873ad4" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/manovragiusta.pdf">manovragiusta.pdf</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/manovragiusta.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-fdf32316-1f46-4f5a-85c7-f6d002873ad4">download</a></div>



<h2 class="has-text-align-center"><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/manovragiusta.pdf" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/manovragiusta.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">SCARICA LE SLIDE</a></h2>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Con un governo contro l’ambiente #Alberiperilfuturo è sempre più importante</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/con-un-governo-contro-lambiente-alberiperilfuturo-e-sempre-piu-importante/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Nov 2023 17:39:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ambiente e Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[AlberiperilFuturo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26047</guid>

					<description><![CDATA[Il 21 novembre si celebra la Giornata nazionale degli alberi, istituita come ricorrenza nazionale con una legge della Repubblica entrata in vigore dal febbraio 2013. L’obiettivo di questa celebrazione è quello di valorizzare l’importanza del patrimonio arboreo e di ricordare il ruolo fondamentale ricoperto da boschi e foreste. Mentre grazie ai fondi ottenuti in Europa [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-4-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26050" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-4-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-4-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-4-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-4-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-4-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-4-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/alberi-4.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il <strong>21 novembre</strong> si celebra la <strong>Giornata nazionale degli alberi</strong>, istituita come ricorrenza nazionale con una legge della Repubblica entrata in vigore dal febbraio 2013. L’obiettivo di questa celebrazione è quello di valorizzare l’importanza del patrimonio arboreo e di ricordare il ruolo fondamentale ricoperto da boschi e foreste.</p>



<p>Mentre grazie ai fondi ottenuti in Europa del presidente Conte, il <strong>PNRR ha messo a disposizione dell’Italia 330 milioni di euro al fine di rimboschire le città metropolitane</strong>, l’attuale Governo di concreto per tutelare e riforestare il nostro Paese e, in generale, per la tutela dell’ambiente non sta facendo nulla.</p>



<p>I grandi centri urbani risultano particolarmente esposti ad alcuni effetti del cambiamento climatico per via della densità abitativa, del traffico e del conseguente inquinamento. Una maggiore presenza di foreste aiuterebbe quindi a mitigare molti fenomeni climatici di matrice antropica, come alluvioni, frane, ondate di calore e cattiva qualità dell’aria.</p>



<p>Il piano per rimboschire le città, articolato su 3 anni, prevedeva: lo stanziamento di 74 milioni di euro per il 2022, per piantare, entro l’anno, almeno un milione e 650mila alberi, ovvero 1.700 ettari di boschi; pari risorse, per lo stesso numero di alberi, per il 2023; la parte restante delle risorse, invece, prevista per il 2024.</p>



<p>Peccato, però, che, come accaduto su molti altri obiettivi del PNRR, il Governo Meloni non ha rispettato gli impegni sulla forestazione urbana. Sul sito del Ministero dell’ambiente non troviamo alcuna evidenza del raggiungimento dell’obiettivo, se non uno scarno <a href="https://www.mase.gov.it/notizie/pnrr-mase-messa-dimora-un-milione-e-800-mila-alberi-superato-obiettivo-previsto-2022" target="_blank" rel="noreferrer noopener">comunicato stampa</a> senza però alcun dettaglio sull’effettivo stato di avanzamento dei lavori.</p>



<p><a href="https://www.openpolis.it/litalia-non-ha-rispettato-gli-impegni-sulla-forestazione/#secondo-la-corte-dei-conti-in-molti-casi-la-messa-a-dimora-risulta-appena-avviata-o-ancora-in-fase-di-progettazione" data-type="URL" data-id="https://www.openpolis.it/litalia-non-ha-rispettato-gli-impegni-sulla-forestazione/#secondo-la-corte-dei-conti-in-molti-casi-la-messa-a-dimora-risulta-appena-avviata-o-ancora-in-fase-di-progettazione" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Per approfondire vi rimandiamo a questo approfondito articolo di Openpolis</a>.</p>



<p>In compenso però, per favorire le imprese del legno, con un emendamento al decreto Asset (pubblicato in Gazzetta Ufficiale a ottobre), ha modificato il Codice del paesaggio, ampliando le aree dove gli alberi potranno essere tagliati anche a quelle definite di &#8220;notevole interesse pubblico&#8221;, nelle quali si potrà procedere senza nemmeno più richiedere l&#8217;autorizzazione paesaggistica della Sovrintendenza.</p>



<p>A tutto ciò, si aggiunge la recente nomina di una commissione per riscrivere il Testo Unico Ambientale, nella quale, oltre ad ex politici poco competenti e non riconfermati, figurano molti professionisti legati a <strong>compagnie dell’oil&amp;gas</strong>, ma anche gruppi nel settore del <strong>cemento, direttamente interessati</strong> a eventuali modifiche della normativa ambientale. Nella commissione non sono stati inclusi, come invece sarebbe stato logico e doveroso fare, <strong>esperti di biodiversità e le associazioni ambientaliste</strong> (per approfondire: <a href="https://www.ilfattoquotidiano.it/2023/11/13/ex-candidati-di-lega-e-fi-esperti-legati-alle-lobby-di-petrolio-e-cemento-cosi-il-governo-vuole-riscrivere-le-norme-sullambiente/7352098/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://www.ilfattoquotidiano.it/2023/11/13/ex-candidati-di-lega-e-fi-esperti-legati-alle-lobby-di-petrolio-e-cemento-cosi-il-governo-vuole-riscrivere-le-norme-sullambiente/7352098/</a> )</p>



<p>Alla luce di tutto questo, è ancora più importante l’azione di sensibilizzazione culturale che tutti i cittadini insieme possono fare per onorare la giornata degli alberi. Attraverso i gesti e gli esempi possiamo diffondere l’amore per la natura, l’importanza della biodiversità e dei nostri splendidi alberi.</p>



<p><strong>Per questo come Movimento 5 stelle dal 2015, ogni anno, organizziamo insieme ai cittadini la piantumazione di giovani alberi, per creare nuove aree boschive, rinfoltire quelle già esistenti oppure semplicemente donare alberi ad asili, centri anziani e vie cittadine. Ad oggi abbiamo piantato più di 60mila alberi in oltre 250 comuni.</strong></p>



<p>In questi giorni già si sono svolte tante iniziative nei territori per celebrare #AlberiPerIlFuturo e molte altre sono in programma durante questo fine settimana.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong><a rel="noreferrer noopener" href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" data-type="URL" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" target="_blank">CONSULTA LA MAPPA DEGLI EVENTI ORGANIZZATI</a></strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>Partecipa anche tu e supporta la campagna #AlberiPerIlFuturo</strong>!</p>



<p><a href="https://www.movimento5stelle.eu/torna-alberiperilfuturo-prepariamoci-insieme" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/torna-alberiperilfuturo-prepariamoci-insieme"><strong>SCARICA IL KIT</strong></a> per personalizzare il pacchetto grafico con i dettagli della tua iniziativa e segui le istruzioni per diffondere al meglio il tuo evento.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Alloggi ecosostenibili e inclusivi per anziani: per non lasciare nessuno indietro</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/alloggi-ecosostenibili-e-inclusivi-per-anziani-per-non-lasciare-nessuno-indietro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Nov 2023 17:23:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Lavoro e società]]></category>
		<category><![CDATA[anziani]]></category>
		<category><![CDATA[CESAA]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26028</guid>

					<description><![CDATA[La visione di futuro del Movimento 5 Stelle si basa su una società che vogliamo più giusta e inclusiva, senza che nessuno venga lasciato indietro. Una società che guardi lontano, al futuro, a un domani che sia sempre più sostenibile e rispettoso dell’ambiente. Stamattina, in una conferenza stampa al Senato, abbiamo presentato il progetto CESAA, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/cesaa-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26029" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/cesaa-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/cesaa-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/cesaa-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/cesaa-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/cesaa-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/cesaa-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/cesaa.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>La visione di futuro del Movimento 5 Stelle si basa su una società che vogliamo più <strong>giusta e inclusiva</strong>, <strong>senza che</strong> <strong>nessuno venga lasciato indietro</strong>. Una società che guardi lontano, al futuro, a un domani che sia sempre più sostenibile e rispettoso dell’ambiente.</p>



<p>Stamattina, in una conferenza stampa al Senato, abbiamo presentato il <strong>progetto CESAA</strong>, il Condominio Eco-energetico Solidale per Anziani Autosufficienti, che nasce proprio a partire da questa visione. <strong>Un progetto immaginato per le persone fragili, che versano in condizioni economiche alla soglia della povertà o in conclamate situazioni di isolamento sociale</strong>.</p>



<p>L’obiettivo principale è quello di <strong>garantire un miglioramento del benessere psico-fisico dei ‘longevi’</strong> senza emarginarli o abbandonarli in situazioni di degrado sociale ed economico e coinvolgendoli in una vita più attiva e partecipata di tutta la società. Saranno infatti coinvolte università e scuole per creare attività di interazione e condivisione sociale tra le nuove generazioni e le più longeve. Ma non va sottovalutato nemmeno l’impatto economico, grazie al risparmio in bolletta garantito dall’utilizzo di energia rinnovabile.</p>



<p>“Parliamo di una vera e propria esperienza – ha dichiarato il Senatore Croatti, promotore dell’evento &#8211; che <strong>accompagna le persone anziane a riacquisire relazioni, partecipazione, solidarietà, inclusione, condivisione e cooperazione</strong>. Una battaglia di cui andiamo particolarmente orgogliosi perché nasce da un lungo lavoro del Movimento 5 Stelle e guarda lontano, alla società che intendiamo costruire nei prossimi decenni”.</p>



<p>“È un progetto – è intervenuto il Presidente Conte – che nasce dalla capacità di guardare al futuro, che oggi significa anche porci il problema di una società che sarà composta in buona parte da persone longeve. <strong>Dobbiamo potenziare la risposta sociale per garantire maggiore benessere alle persone anziane</strong>. Un benessere che va contemperato con la necessità di una risposta all’esigenza abitativa e alla dilagante piaga della solitudine delle persone meno giovani. Senza dimenticare la transizione ecologica. Mettendo insieme tutto questo, otteniamo un progetto davvero strategico”.</p>



<p>Le previsioni dell’ISTAT ci dicono che <strong>entro il 2050 le persone over 65 comporranno quasi il 40% della popolazione</strong>, stimano che nel 2050 avremo tre persone anziane per ogni giovane e che il numero di persone destinate a vivere da sole nel 2041 sarà di oltre dieci milioni. E a tutto questo si aggiunge il significativo aumento della povertà energetica.</p>



<p>Sono queste le problematiche a cui vogliamo dare una risposta. <strong>Vogliamo vedere questi condomini eco-energetici solidali nascere su tutto il territorio italiano</strong>, perché questa è la visione di futuro che ci guida e che proveremo a realizzare un passo alla volta, giorno dopo giorno.</p>



<p>Senza che nessuno resti indietro.</p>



<iframe loading="lazy" src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=314&#038;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fmovimento5stelle%2Fvideos%2F1209792683313369%2F&#038;show_text=false&#038;width=560&#038;t=0" width="560" height="314" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="true" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share" allowFullScreen="true"></iframe>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>IDIA e Network Giovani &#124; 18 e 19 Novembre a Roma</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/idia-e-network-giovani-18-e-19-novembre-a-roma/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:32:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[IDIA]]></category>
		<category><![CDATA[Intelligenza artificiale]]></category>
		<category><![CDATA[Network Giovani]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=26001</guid>

					<description><![CDATA[Siamo entusiasti nell&#8217;annunciare due eventi senza precedenti che si terranno a Roma il 18 e 19 novembre.Un weekend straordinario, progettato per informare, coinvolgere e ispirare. Sabato 18 Novembre &#8211; IDIA Dentro l&#8217;Intelligenza Artificiale Un&#8217;immersione nel mondo in rapida evoluzione dell&#8217;Intelligenza Artificiale vi attende.Un evento promosso dal Movimento 5 Stelle che si articolerà esclusivamente in contributi [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/dia-networkgiovani-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-26003" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/dia-networkgiovani-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/dia-networkgiovani-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/dia-networkgiovani-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/dia-networkgiovani-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/dia-networkgiovani-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/dia-networkgiovani-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/dia-networkgiovani.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Siamo entusiasti nell&#8217;annunciare due eventi senza precedenti che si terranno a <strong>Roma il 18 e 19 novembre</strong>.<br>Un weekend straordinario, progettato per informare, coinvolgere e ispirare.</p>



<div style="height:48px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-text-align-center"><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.idiafest.it/" data-type="URL" data-id="https://www.idiafest.it/" target="_blank"><strong>Sabato 18 Novembre &#8211; IDIA Dentro l&#8217;Intelligenza Artificiale</strong></a></p>



<p>Un&#8217;immersione nel mondo in rapida evoluzione dell&#8217;<strong>Intelligenza Artificiale</strong> vi attende.<br>Un evento promosso dal Movimento 5 Stelle che si articolerà esclusivamente in contributi tecnici di startup, università, esperti e altri stakeholder: i veri protagonisti della giornata.<br>Un&#8217;importante opportunità per <strong>espandere le proprie conoscenze e connettersi</strong> con figure di spicco operanti nel settore dell&#8217;IA.</p>



<p><span style="text-decoration: underline;">Sarà possibile partecipare gratuitamente fino ad esaurimento dei posti disponibili, compilando<strong> <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.eventbrite.it/e/biglietti-idia-753233280017?aff=oddtdtcreator&amp;discount=OSPITE" data-type="URL" data-id="https://www.eventbrite.it/e/biglietti-idia-753233280017?aff=oddtdtcreator&amp;discount=OSPITE" target="_blank">questo form</a></strong></span></p>



<div style="height:48px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-text-align-center"><strong><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.movimento5stelle.eu/network-giovani-il-19-novembre-a-roma-il-video-messaggio-del-presidente-conte/" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/network-giovani-il-19-novembre-a-roma-il-video-messaggio-del-presidente-conte/" target="_blank">Domenica 19 Novembre &#8211; Giornata dedicata al Network Giovani</a></strong></p>



<p>Una giornata intensa e motivante per gli <strong>under 36</strong> del Movimento 5 Stelle.<br>Tavoli di lavoro, interventi ispirazionali, e condivisione di idee saranno al centro dell&#8217;evento.<br>Un&#8217;occasione unica di <strong>confronto politico, di ascolto e di dialogo</strong> con i nostri giovani per ridisegnare insieme il destino del nostro Paese.</p>



<p><span style="text-decoration: underline;">Se sei un under 36 iscritto al Movimento potrai partecipare <strong><a rel="noreferrer noopener" href="https://portale.movimento5stelle.eu/event/network-giovani-officina-del-futuro-2023-11-19-50" data-type="URL" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/event/network-giovani-officina-del-futuro-2023-11-19-50" target="_blank">compilando il form</a></strong></span></p>



<p>Questi eventi offrono un&#8217;occasione straordinaria per <strong>immergersi nell&#8217;innovazione</strong>, connettersi con i pionieri del settore tech e <strong>plasmare il futuro</strong> in modo attivo e consapevole.</p>



<p>Non perdetevi l&#8217;opportunità di essere parte del cambiamento!</p>



<p>Unitevi a noi il 18 e 19, vi aspettiamo!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
