<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 11 Aug 2025 11:13:10 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Elezioni regionali 2025 Toscana e Calabria</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/elezioni-regionali-2025-toscana-e-calabria/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Staff 2]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 11:13:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Elezioni]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Calabria]]></category>
		<category><![CDATA[elezioni regionali 2025]]></category>
		<category><![CDATA[Toscana]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=37969</guid>

					<description><![CDATA[Cari amici, nei prossimi mesi si svolgeranno le elezioni del Presidente e del Consiglio nelle regioni Calabria e Toscana Come per ogni elezione il MoVimento 5 Stelle consente ai propri iscritti di poter proporre la propria autocandidatura. Pertanto, fatta salva la facoltà del Presidente di individuare modalità e criteri per la formazione delle liste di [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/Articolo-Blog_Elezioni2025-Apertura-autocandidature_TOSCANA-CALABRIA-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-37976" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/Articolo-Blog_Elezioni2025-Apertura-autocandidature_TOSCANA-CALABRIA-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/Articolo-Blog_Elezioni2025-Apertura-autocandidature_TOSCANA-CALABRIA-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/Articolo-Blog_Elezioni2025-Apertura-autocandidature_TOSCANA-CALABRIA-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/Articolo-Blog_Elezioni2025-Apertura-autocandidature_TOSCANA-CALABRIA-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/Articolo-Blog_Elezioni2025-Apertura-autocandidature_TOSCANA-CALABRIA-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/Articolo-Blog_Elezioni2025-Apertura-autocandidature_TOSCANA-CALABRIA-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/Articolo-Blog_Elezioni2025-Apertura-autocandidature_TOSCANA-CALABRIA.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Cari amici,</p>



<p>nei prossimi mesi si svolgeranno le elezioni del <strong>Presidente e del Consiglio nelle regioni</strong><strong> Calabria e Toscana</strong></p>



<p>Come per ogni elezione il MoVimento 5 Stelle consente ai propri iscritti di poter proporre la propria autocandidatura.</p>



<p>Pertanto, fatta salva la facoltà del Presidente di individuare modalità e criteri per la formazione delle liste di candidati, ciascun iscritto, che ne abbia i requisiti, ha il diritto di poter avanzare la propria proposta di autocandidatura inderogabilmente <br>&#8211; per la regione Calabria <strong>fino alle ore 22.00 del 20 agosto 2025</strong><br>&#8211; per la regione Toscana <strong>fino alle ore 22.00 del 24 agosto 2025</strong></p>



<p>Sono ancora aperte fino al <strong>24 agosto </strong>anche le autocandidature per la <strong>regione Veneto</strong>.</p>



<p>Ciascun iscritto potrà avanzare la propria candidatura con le modalità indicate nel regolamento, approvato dal Comitato di Garanzia,&nbsp;che potete scaricare a questo link:</p>



<p class="has-text-align-center"><strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/REGOLAMENTO-AUTOCANDIDATURE-REGIONALI-2025.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Regolamento contenente le specifiche tecniche di presentazione delle proposte di autocandidature alle elezioni regionali</a></strong> (<em>coordinato con il nuovo Codice etico approvato il 22 giugno 2025</em>)</p>



<p>Per proporre la propria autocandidatura ciascun iscritto dovrà accedere a questo&nbsp;<a href="https://portale.movimento5stelle.eu/candidatura-elezioni-regionali-2025" target="_blank" rel="noreferrer noopener">LINK&nbsp;</a></p>



<p>Il proponente potrà avanzare una sola proposta di autocandidatura, in ogni caso si riterrà valida solo l’ultima in ordine temporale che, di conseguenza, rende nulle le precedenti (accedendo al proprio profilo personale potrà annullare la candidatura e proporne un’altra entro i termini previsti)</p>



<p>A&nbsp;<strong>pena di inammissibilità</strong>&nbsp;della proposta di autocandidatura dovranno essere allegati i seguenti documenti:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>copia del documento di identità;</li>



<li>il curriculum vitae datato e firmato (<strong>i dati sensibili quali residenza, recapiti telefonici, e-mail devono essere oscurati</strong>)<em>;</em></li>



<li>Certificato penale del casellario giudiziale ex art. 24 T.U (non sono validi i certificati rilasciati ex art. 29 per “uso elettorale” o riferiti ad altri articoli del T.U.) <strong>non più vecchio di 90 giorni dalla data delle elezioni</strong></li>



<li>Certificato dei carichi pendenti ex art. 27 T.U. in corso di validità.</li>
</ul>



<p>In caso di ritardo nel rilascio da parte degli uffici preposti, potrà allegare dichiarazione sotto la propria responsabilità relativa ai procedimenti penali a proprio carico. (<a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autocertificazione-certificati-penali.docx" target="_blank" rel="noreferrer noopener">qui è possibile scaricare un modello di dichiarazione relativa ai procedimenti penali</a>).</p>



<p>Se sei residente in una delle regioni coinvolte:</p>



<div class="wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-is-layout-1 wp-block-buttons-is-layout-flex">
<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-vivid-red-background-color has-text-color has-background wp-element-button" href="https://portale.movimento5stelle.eu/candidatura-elezioni-regionali-2025#scrollTop=0"><strong>PROPONI LA TUA CANDIDATURA</strong></a></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Consultazione del 6 -7 agosto 2025: RISULTATI</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/consultazione-del-6-7-agosto-2025-risultati/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Staff 2]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 16:40:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Elezioni]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[elezioni regionali 2025]]></category>
		<category><![CDATA[Risultati]]></category>
		<category><![CDATA[Toscana]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=37954</guid>

					<description><![CDATA[Consultazione in rete del 6-7 agosto 2025: RISULTATI Alle ore 18.00 di oggi 7 agosto 2025 si sono concluse le votazioni da parte degli iscritti della Regione Toscana per deliberare sul seguente ordine del giorno: Aventi diritto di voto: 5.202Hanno votato in 2.568 Al quesito:&#8220;Alle elezioni regionali che si svolgeranno in Toscana nel 2025 pensi [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/RISULTATI-CONSULTAZIONI-TOSCANA-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-37958" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/RISULTATI-CONSULTAZIONI-TOSCANA-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/RISULTATI-CONSULTAZIONI-TOSCANA-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/RISULTATI-CONSULTAZIONI-TOSCANA-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/RISULTATI-CONSULTAZIONI-TOSCANA-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/RISULTATI-CONSULTAZIONI-TOSCANA-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/RISULTATI-CONSULTAZIONI-TOSCANA-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/RISULTATI-CONSULTAZIONI-TOSCANA.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><strong>Consultazione in rete del 6-7 agosto 2025: RISULTATI</strong></p>



<p>Alle ore 18.00 di oggi 7 agosto 2025 si sono concluse le votazioni da parte degli iscritti della Regione Toscana per deliberare sul seguente ordine del giorno:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li>Elezioni del Presidente e del Consiglio regionale della Toscana del 2025</li>
</ol>



<p>Aventi diritto di voto: <strong>5.202</strong><br>Hanno votato in <strong>2.568</strong></p>



<p>Al quesito:<br>&#8220;Alle elezioni regionali che si svolgeranno in Toscana nel 2025 pensi che il MoVimento 5 Stelle debba partecipare da solo oppure pensi sia meglio verificare se vi siano le condizioni per prendere parte alla coalizione promossa dal Partito Democratico in contrapposizione alla coalizione di centro-destra, conferendo mandato ai vertici del Movimento per concludere, per iscritto, un accordo chiaro che integri tutti i progetti e gli obiettivi strategici, quali emersi nel corso delle riunioni e assemblee territoriali svolte nelle scorse settimane, elencati sul sito www.movimento5stelle.eu?.”</p>



<p>Hanno votato che il MoVimento partecipi alle prossime elezioni regionali da solo in <strong>1.030</strong><br>Hanno votato che il Movimento verifichi se vi siano le condizioni per prendere parte alla coalizione in <strong>1.538</strong></p>



<p><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/Elezioni-regionali-Toscana-esito-votazioni.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Qui puoi scaricare l&#8217;esito delle votazioni</a></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ecco i danni che, da scendiletto di Trump, Meloni sta facendo agli italiani</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/ecco-i-danni-che-da-scendiletto-di-trump-meloni-sta-facendo-agli-italiani/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:51:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Economia e bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<category><![CDATA[Trump]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=37948</guid>

					<description><![CDATA[Doveva essere zero a zero sui dazi, invece Ursula e la ‘pontiera’ Meloni hanno rimediato una disfatta bella e buona. Tra l’altro ai dazi del 15%, come denunciato da settimane da tutte le principali associazioni imprenditoriali, bisogna aggiungere anche la svalutazione del dollaro, da inizio anno ormai del 13%, che penalizza ancor di più le [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/meloni-trump-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-37949" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/meloni-trump-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/meloni-trump-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/meloni-trump-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/meloni-trump-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/meloni-trump-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/meloni-trump-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/meloni-trump.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Doveva essere zero a zero sui dazi, invece Ursula e la ‘pontiera’ Meloni hanno rimediato una disfatta bella e buona. Tra l’altro ai dazi del 15%, come denunciato da settimane da tutte le principali associazioni imprenditoriali, bisogna aggiungere anche la svalutazione del dollaro, da inizio anno ormai del 13%, che penalizza ancor di più le esportazioni europee e italiane. L’appiattimento europeo e italiano è stato agghiacciante.</p>



<p>Ancor prima delle trattative, e poi durante, Italia e Ue avevano concesso di tutto a Trump: incremento delle spese in armi al 5% del Pil entro il 2035 deciso in sede Nato; esenzione delle multinazionali Usa dalla global minimum tax decisa in sede G7; atteggiamento subalterno sulla web tax; maggiori acquisti di armi a stelle e strisce e del più costoso Gnl (gas naturale liquefatto) americano, già decisi dal Piano Tajani per l’export redatto fine marzo 2025, con l’Italia che nei primi sei mesi dell’anno ha già raddoppiato gli acquisti dello stesso Gnl americano, con costi che si rifletteranno sulle già salate bollette italiane.</p>



<p>È già partita la conta dei danni, con Confindustria che ha stimato 23 miliardi di minor export con i dazi al 15% e circa 100mila posti di lavoro a rischio. Molti settori avranno ripercussioni negative. Il tutto a impattare su un’economia italiana che il Governo Meloni ha già ridotto a tre anni consecutivi di crescita zero e a 29 mesi su 31 di Governo con un calo della produzione industriale.</p>



<p>Alla prova dei fatti la ‘sovranista’ Meloni sì è rivelata una premier che più appiattita non si può. I toni battaglieri della Meloni di lotta e opposizione hanno lasciato il posto a&nbsp;timidi&nbsp;pigolii.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Elezioni regionali Toscana 2025: consultazione in rete</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/elezioni-regionali-toscana-2025-consultazione-in-rete/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Aug 2025 18:35:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Elezioni]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[elezioni regionali 2025]]></category>
		<category><![CDATA[Toscana]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=37858</guid>

					<description><![CDATA[(Aggiornato alle ore 16 del 6 agosto 2025) Care Iscritte e cari Iscritti della Toscana, in vista delle prossime elezioni regionali abbiamo avviato un ampio percorso di partecipazione, aperto a tutti gli iscritti e ai membri dei gruppi territoriali, al fine di definire progetti e obiettivi strategici da porre al centro della nostra proposta politica, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/CONSULTAZIONI-TOSCANA-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-37867" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/CONSULTAZIONI-TOSCANA-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/CONSULTAZIONI-TOSCANA-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/CONSULTAZIONI-TOSCANA-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/CONSULTAZIONI-TOSCANA-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/CONSULTAZIONI-TOSCANA-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/CONSULTAZIONI-TOSCANA-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/CONSULTAZIONI-TOSCANA.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><em><strong>(Aggiornato alle ore 16 del 6 agosto 2025)</strong></em></p>



<p> Care Iscritte e cari Iscritti della Toscana,</p>



<p>in vista delle prossime elezioni regionali abbiamo avviato un <strong>ampio percorso di partecipazione</strong>, <strong>aperto a tutti gli iscritti </strong>e ai membri dei gruppi territoriali, al fine di definire progetti e obiettivi strategici da porre al centro della nostra proposta politica, considerando anche l’eventualità di un nostro diretto apporto nell’ambito di una coalizione politica progressista.</p>



<p>Nel corso degli ultimi mesi si sono svolti numerosi<strong> incontri a tutti i livelli:</strong> riunioni dei gruppi territoriali, assemblee provinciali, riunioni regionali, che sono tornati utili ad alimentare il dibattito interno e il confronto politico. Questo ampio e salutare processo partecipativo non ha generato, purtroppo, una soluzione condivisa. La prospettiva, avallata dal Partito democratico, di ricandidare il Presidente uscente, Eugenio Giani, che ha perseguito indirizzi e azioni politiche che, dall’opposizione, il Movimento 5 Stelle ha fortemente avversato, è emersa come un serio ostacolo rispetto a una soluzione unitaria.</p>



<p>Rimanendo, allo stato, una forte contrapposizione tra coloro che ritengono che non vi siano le condizioni per entrare a far parte della coalizione politica che si è formata e coloro che invece ritengono percorribile questa soluzione, con il corredo di alcune essenziali garanzie, appare ragionevole che <strong>la decisione finale sia rimessa alla intera comunità territoriale del Movimento.</strong></p>



<p>E’ per questa ragione che, quali Iscritte/i della Toscana, <strong>sarete chiamate/i, nelle prossime ore, a pronunciarvi</strong> sulle seguenti opzioni:<br>•⁠ ⁠partecipare alla prossima elezione regionale in assoluta autonomia, con un proprio candidato Presidente;<br>•⁠ dare mandato ai vertici del Movimento per concludere un accordo chiaro e per iscritto, che richiami puntualmente i progetti e gli obiettivi (<strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/Elezioni-regionali-toscana-2025-obiettivi.pdf" data-type="link" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/Elezioni-regionali-toscana-2025-obiettivi.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">che puoi leggere qui nel dettaglio</a></strong>) che sono stati individuati &#8211; ai nostri tavoli di confronto &#8211; come assolutamente imprescindibili e che riconosca il Movimento 5 Stelle come punto di riferimento della intera coalizione nelle scelte di indirizzo che verranno adottate sui temi ambientali; in tale ipotesi la partecipazione del Movimento 5 Stelle alla coalizione promossa dal Partito Democratico in contrapposizione alla coalizione di centro-destra, sarà condizionata esclusivamente al raggiungimento e alla sottoscrizione di un pieno e completo accordo.</p>



<p>Pertanto è convocata, mediante lo strumento della consultazione in rete, l’<strong>Assemblea degli iscritti della Regione Toscana</strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>dalle ore 21 di mercoledì 6 agosto 2025<br>alle ore 18 di giovedì 7 agosto 2025</strong></p>



<p class="has-text-align-left">per deliberare sul seguente ordine del giorno:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li>Elezioni del Presidente e del Consiglio regionale della Toscana del 2025</li>
</ol>



<p class="has-text-align-left"><strong><em>** (aggiornamento delle ore 16.00 del 6 agosto 2025)<br></em></strong>Tenuto conto anche delle osservazioni pervenute entro le ore 12.00 di oggi 6 agosto, il quesito a cui ciascun Iscritta/o è chiamata/o a rispondere è riformulato come segue:</p>



<p class="has-text-align-left"><strong>“Alle elezioni regionali che si svolgeranno in Toscana nel 2025 pensi che il MoVimento 5 Stelle debba partecipare da solo oppure pensi sia meglio verificare se vi siano le condizioni per prendere parte alla coalizione promossa dal Partito Democratico in contrapposizione alla coalizione di centro-destra, conferendo mandato ai vertici del Movimento per concludere, per iscritto, un accordo chiaro che integri tutti i progetti e gli obiettivi strategici, quali emersi nel corso delle riunioni e assemblee territoriali svolte nelle scorse settimane, elencati sul sito www.movimento5stelle.eu?.”</strong></p>



<p class="has-text-align-center">*******</p>



<p>Ricorrendo le ragioni di urgenza il preavviso di convocazione è ridotto a 24 ore (art. 10 lett. c) dello Statuto). La votazione si svolgerà esclusivamente utilizzando lo strumento telematico on line SkyVote.</p>



<p>Ai sensi dell’art. 7, lett. e), e dell’art. 10, lett. a), dello Statuto, non possono votare le/gli Iscritte/i da meno di 6 (sei) mesi, gli Iscritti nel periodo di sospensione (anche in via solo cautelare) e gli Iscritti esclusi dall’Associazione, ancorché con provvedimento non definitivo, ed i Sostenitori.</p>



<p>Le/gli Iscritte/i aventi diritto a partecipare all’Assemblea potranno far pervenire eventuali osservazioni e/o considerazioni e/o opinioni entro le ore 12.00 di mercoledì 6 agosto 2025, utilizzando il modulo disponibile a <strong><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/assemblea-osservazioni" data-type="link" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/assemblea-osservazioni">QUESTO LINK</a></strong></p>



<p></p>



<div data-wp-interactive="core/file" class="wp-block-file"><object data-wp-bind--hidden="!state.hasPdfPreview"  class="wp-block-file__embed" data="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/Elezioni-regionali-toscana-2025-obiettivi.pdf" type="application/pdf" style="width:100%;height:600px" aria-label="Incorporamento di Elezioni regionali toscana 2025 - obiettivi."></object><a id="wp-block-file--media-c70f43f1-84a3-42f7-9115-f671a1dd1b07" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/Elezioni-regionali-toscana-2025-obiettivi.pdf">Elezioni regionali toscana 2025 &#8211; obiettivi</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/08/Elezioni-regionali-toscana-2025-obiettivi.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-c70f43f1-84a3-42f7-9115-f671a1dd1b07">Download</a></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Elezioni regionali 2025 Marche e Veneto</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/elezioni-regionali-2025-marche-e-veneto/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Staff 2]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:11:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Elezioni]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[elezioni regionali 2025]]></category>
		<category><![CDATA[Marche]]></category>
		<category><![CDATA[Veneto]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=37833</guid>

					<description><![CDATA[Cari amici, nei prossimi mesi si svolgeranno le elezioni del Presidente e del Consiglio nelle regioni Marche e Veneto. Come per ogni elezione il MoVimento 5 Stelle consente ai propri iscritti di poter proporre la propria autocandidatura. Pertanto, fatta salva la facoltà del Presidente di individuare modalità e criteri per la formazione delle liste di [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/regionali-2025-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-37847" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/regionali-2025-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/regionali-2025-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/regionali-2025-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/regionali-2025-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/regionali-2025-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/regionali-2025-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/regionali-2025.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Cari amici,</p>



<p>nei prossimi mesi si svolgeranno le elezioni del <strong>Presidente e del Consiglio nelle regioni</strong><strong> Marche e Veneto.</strong></p>



<p>Come per ogni elezione il MoVimento 5 Stelle consente ai propri iscritti di poter proporre la propria autocandidatura.</p>



<p>Pertanto, fatta salva la facoltà del Presidente di individuare modalità e criteri per la formazione delle liste di candidati, ciascun iscritto, che ne abbia i requisiti, ha il diritto di poter avanzare la propria proposta di autocandidatura inderogabilmente <br>&#8211; per la regione Marche <strong>fino alle ore 22.00 del 7 agosto 2025</strong><br>&#8211; per la regione Veneto <strong>fino alle ore 22.00 del 24 agosto 2025.</strong></p>



<p>Ciascun iscritto potrà avanzare la propria candidatura con le modalità indicate nel regolamento, approvato dal Comitato di Garanzia,&nbsp;che potete scaricare a questo link:</p>



<p class="has-text-align-center"><strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/REGOLAMENTO-AUTOCANDIDATURE-REGIONALI-2025.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Regolamento contenente le specifiche tecniche di presentazione delle proposte di autocandidature alle elezioni regionali</a></strong> (<em>coordinato con il nuovo Codice etico approvato il 22 giugno 2025</em>)</p>



<p>Per proporre la propria autocandidatura ciascun iscritto dovrà accedere a questo <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/candidatura-elezioni-regionali-2025" target="_blank" rel="noreferrer noopener">LINK </a></p>



<p>Il proponente potrà avanzare una sola proposta di autocandidatura, in ogni caso si riterrà valida solo l’ultima in ordine temporale che, di conseguenza, rende nulle le precedenti (accedendo al proprio profilo personale potrà annullare la candidatura e proporne un’altra entro i termini previsti)</p>



<p>A&nbsp;<strong>pena di inammissibilità</strong>&nbsp;della proposta di autocandidatura dovranno essere allegati i seguenti documenti:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>copia del documento di identità;</li>



<li>il curriculum vitae datato e firmato (<strong>i dati sensibili quali residenza, recapiti telefonici, e-mail devono essere oscurati</strong>)<em>;</em></li>



<li>Certificato penale del casellario giudiziale ex art. 24 T.U (non sono validi i certificati rilasciati ex art. 29 per “uso elettorale” o riferiti ad altri articoli del T.U.) <strong>non più vecchio di 90 giorni dalla data delle elezioni</strong></li>



<li>Certificato dei carichi pendenti ex art. 27 T.U. in corso di validità.</li>
</ul>



<p>In caso di ritardo nel rilascio da parte degli uffici preposti, potrà allegare dichiarazione sotto la propria responsabilità relativa ai procedimenti penali a proprio carico. (<a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autocertificazione-certificati-penali.docx" target="_blank" rel="noreferrer noopener">qui è possibile scaricare un modello di dichiarazione relativa ai procedimenti penali</a>).</p>



<p></p>



<div class="wp-block-buttons is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-is-layout-2 wp-block-buttons-is-layout-flex">
<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-vivid-red-background-color has-text-color has-background wp-element-button" href="https://portale.movimento5stelle.eu/candidatura-elezioni-regionali-2025#scrollTop=0"><strong>PROPONI LA TUA CANDIDATURA</strong></a></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>PFAS: grazie a una risoluzione del M5S Abruzzo la regione rinnova il piano delle acque</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/pfas-grazie-a-una-risoluzione-del-m5s-abruzzo-la-regione-rinnova-il-piano-delle-acque/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 16:21:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Abruzzo]]></category>
		<category><![CDATA[PFAS]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=37823</guid>

					<description><![CDATA[In Abruzzo dati recenti hanno segnalato la presenza di PFAS nelle acque, seppur entro i limiti di legge. Un campanello d’allarme non sottovalutato dai Consiglieri regionali del Movimento 5 Stelle, Francesco Taglieri ed Erika Alessandrini, che hanno portato repentinamente il caso all’attenzione del Consiglio regionale, ottenendo l’approvazione, all’unanimità, di una Risoluzione per aggiornare il Piano [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/abruzzo-pfas-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-37824" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/abruzzo-pfas-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/abruzzo-pfas-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/abruzzo-pfas-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/abruzzo-pfas-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/abruzzo-pfas-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/abruzzo-pfas-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/abruzzo-pfas.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>In Abruzzo dati recenti hanno segnalato la presenza di PFAS nelle acque, seppur entro i limiti di legge. Un campanello d’allarme non sottovalutato dai <strong>Consiglieri regionali del Movimento 5 Stelle, Francesco Taglieri ed Erika Alessandrini,</strong> che hanno portato repentinamente il caso all’attenzione del Consiglio regionale, ottenendo l’approvazione, all’unanimità, di una Risoluzione per aggiornare il Piano di Tutela delle Acque della Regione.<br><strong>Ma cosa sono i PFAS?</strong><br>Si tratta di una vasta famiglia di sostanze chimiche utilizzate in numerosi settori industriali per la loro resistenza all’acqua e ai grassi. Il problema è che queste molecole sono praticamente “eterne”: si accumulano nell’ambiente e nel nostro organismo, con effetti potenzialmente gravi sulla salute. Studi scientifici consolidati hanno evidenziato che l’esposizione ai PFAS può comportare rischi per il fegato, il sistema endocrino, il sistema immunitario e la fertilità. Sono stati inoltre associati a un aumento del rischio di tumori, a complicazioni in gravidanza e impatti negativi sullo sviluppo neurologico e osseo nei bambini.</p>



<p>La presenza di PFAS nelle acque, quindi, non è solo un problema ambientale, ma rappresenta un potenziale rischio sanitario che impone un rafforzamento della sorveglianza e l’adozione di strumenti di controllo sistematici, per intercettare il problema prima che diventi emergenza, come già accaduto in altre regioni italiane.</p>



<p>La Risoluzione approvata grazie al M5S prevede:<br>&#8211; l’aggiornamento del Piano di Tutela delle Acque con un focus specifico sui PFAS;<br>&#8211; un programma di monitoraggio capillare e continuo;<br>&#8211; la mappatura delle aree potenzialmente esposte;<br>&#8211; la definizione di limiti di concentrazione più stringenti rispetto a quelli nazionali;<br>&#8211; la creazione di un portale pubblico per la trasparenza dei dati;<br>&#8211; l’istituzione di un osservatorio tecnico-scientifico permanente.<br>Ancora una volta il Movimento si conferma una forza politica attenta all’ambiente e alla salute del territorio e di chi lo abita, nonché una garanzia di trasparenza ed efficacia per tutti gli abruzzesi che hanno il diritto di sapere cosa c’è nell’acqua che bevono e che usano per cucinare.<br>All’approvazione del documento seguirà un attento lavoro di monitoraggio affinché quanto approvato nella Risoluzione diventi presto realtà operativa. La qualità dell’acqua non può essere data per scontata: prevenire significa proteggere la salute dei cittadini e salvaguardare il patrimonio ambientale e produttivo.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il processo Miteni: dalle denunce dei cittadini 5 stelle a una sentenza che fa storia</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-processo-miteni-dalle-denunce-dei-cittadini-5-stelle-a-una-sentenza-che-fa-storia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 09:38:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[PFAS]]></category>
		<category><![CDATA[Veneto]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=37817</guid>

					<description><![CDATA[Buongiorno a tutti. Sono Simone Contro, coordinatore regionale Movimento 5 Stelle. Lui è Edoardo Bortolotto, avvocato che ha seguito a Vicenza il processo contro la Miteni, responsabile dell&#8217;inquinamento da Pfas in Veneto. Avvocato Bortolotto, cosa ci può raccontare di questo processo? Bortolotto: Questo è un processo storico sotto molti punti di vista. Bisogna dare qualche [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="PFAS" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/daVgjfpROnk?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div><figcaption class="wp-element-caption"><strong><em>Intervista all&#8217;Avvocato Edoardo Bortolotto del coordinatore regionale veneto Simone Contro</em></strong></figcaption></figure>



<p>Buongiorno a tutti. Sono Simone Contro, coordinatore regionale Movimento 5 Stelle.</p>



<p>Lui è Edoardo Bortolotto, avvocato che ha seguito a Vicenza il processo contro la Miteni, responsabile dell&#8217;inquinamento da Pfas in Veneto. Avvocato Bortolotto, cosa ci può raccontare di questo processo?</p>



<p><strong>Bortolotto:</strong> Questo è un processo storico sotto molti punti di vista. Bisogna dare qualche numero: 5 anni di udienze, più di 133 udienze, centinaia di testimoni di consulenti tecnici che sono stati ascoltati, 15 imputati. E, il 26 giugno, dopo tutto questo enorme lavoro, il processo si è concluso con la condanna di 11 persone a più di 141 anni di carcere e la condanna al risarcimento per decine di milioni di euro nei confronti delle persone che hanno bevuto acqua contaminata, nei confronti dei comuni che sono stati oggetto di questo inquinamento e degli enti pubblici dei gestori delle acque. <strong>È un processo quindi storico che in Italia per la prima volta riconosce la responsabilità per una contaminazione da sostanze tossiche</strong> e la riconosce nella sua volontarietà. Ovvero agli imputati è stato riconosciuto di aver voluto l&#8217;inquinamento e di non averlo impedito.</p>



<p><strong>C.:</strong> Avvocato Bortolotto, lei è anche stato candidato sindaco per il Movimento 5 Stelle qui a Vicenza alle ultime amministrative. Ecco, ricordiamo che nel 2016 il Movimento 5 Stelle ha depositato un esposto, proprio per questo caso di inquinamento, contro la Miteni. Ci può raccontare come sono andati i fatti?</p>



<p>B.: Certo, nel 2016 il sottoscritto con i principali esponenti del Movimento 5 Stelle di Vicenza e nazionali, i nostri deputati, i nostri senatori, abbiamo consegnato nelle mani dell’allora procuratore capo di Vicenza, il dottor Cappelleri, un esposto di decine di pagine con allegate perizie importantissime. Nell’esposto spiegavamo l&#8217;origine di questo inquinamento e chiedevamo che fossero individuati e colpiti irresponsabili. Questo esposto fu registrato al numero 1943-2016. Il processo che vi dicevo, che si è concluso il 26 giugno scorso, ancora porta come numero principale il 1943-2016.</p>



<p>Se non c&#8217;erano i 5 stelle che quasi 10 anni fa depositavano questo esposto, non saremmo riusciti ad arrivare alla conclusione che c&#8217;è stata il 26 giugno. Quindi è grazie all&#8217;operato del Movimento 5 Stelle e dei suoi esponenti che siamo arrivati a questo importantissimo risultato.</p>



<p>C. Ringraziamo l&#8217;avvocato Bortolotto per il lavoro che ha fatto e il Movimento 5 Stelle anche grazie al GT, gruppo territoriale di Vicenza che si è sempre impegnato e speso per questa battaglia.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il presidio sotto alla regione Liguria contro i disagi del ponte di Bressana</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-presidio-sotto-alla-regione-liguria-contro-i-disagi-ponte-di-bressana/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 10:29:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Liguria]]></category>
		<category><![CDATA[Piemonte]]></category>
		<category><![CDATA[Ponte di Bressana]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=37807</guid>

					<description><![CDATA[“L’egoismo di Bucci costa un’ora ai pendolari: subito fermate del treno a Novi Ligure e Alessandria”. È il testo dello striscione esposto ieri mattina davanti al palazzo del Consiglio regionale della Liguria, durante il presidio organizzato dal Movimento 5 Stelle per chiedere al presidente Bucci un dietrofront immediato sulla decisione di escludere le fermate di [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/bressana-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-37808" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/bressana-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/bressana-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/bressana-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/bressana-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/bressana-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/bressana-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/bressana.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong>“L’egoismo di Bucci costa un’ora ai pendolari: subito fermate del treno a Novi Ligure e Alessandria”.</strong></p>



<p>È il testo dello striscione esposto ieri mattina davanti al palazzo del Consiglio regionale della Liguria, durante il presidio organizzato dal Movimento 5 Stelle per chiedere al presidente Bucci un dietrofront immediato sulla decisione <strong>di escludere le fermate di Novi Ligure e Alessandria</strong> <strong>dai treni regionali veloci</strong> Genova-Milano deviata via Mortara nell’ambito dei lavori al Ponte di Bressana. Un cantiere che sta comportando enormi disagi ai pendolari alessandrini, e non solo, costretti a subire un aumento dei tempi di percorrenza di oltre un’ora per raggiungere il capoluogo lombardo.</p>



<p>Al presidio, erano presenti il consigliere regionale piemontese Pasquale Coluccio, il consigliere ligure Stefano Giordano, la presidente del consiglio comunale di Novi Ligure Teresa Mantero (in rappresentanza dell’intero Comune di Novi), l’assessora di Genova Tiziana Beghin, la consigliera alessandrina Sanny Santoro, la vice presidente dell’Associazione Pendolari Novesi Agnese Sgotti e alcuni attivisti M5S piemontesi e liguri. Il Comune di Alessandria, fatta eccezione per la consigliera Santoro, non ha dato riscontro all’iniziativa.</p>



<p>Il presidente Bucci, dimostrando ancora una volta il suo menefreghismo, ha deciso di non ricevere la nostra delegazione. Un menefreghismo che non si ripercuoterà di certo sui portavoce che hanno organizzato il presidio bensì, purtroppo, sui tanti pendolari che si trovano ad affrontare disagi impensabili per il cantiere di Bressana, a causa della scarsa lungimiranza di governatori regionali e del ministro Salvini che in tutta questa vicenda non hanno mosso un dito per tutelare i cittadini.</p>



<p>Intanto il consigliere regionale Giordano ha presentato un ordine del giorno per chiedere l’attivazione delle fermate straordinarie di Novi e Alessandria e l’istituzione di un tavolo tecnico permanente per rispondere alle criticità emerse. Porteremo avanti iniziative simili anche sui comuni di Novi e Alessandria.</p>



<p>In Piemonte, invece, la Giunta Cirio continua a dare risposte elusive agli atti che come Movimento 5 Stelle abbiamo presentato nelle ultime settimane.&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>PFAS nei dispositivi di protezione dei Vigili del Fuoco: approvata la mozione del Movimento 5 Stelle in Umbria</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/pfas-nei-dispositivi-di-protezione-dei-vigili-del-fuoco-approvata-la-mozione-m5s-in-umbria/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 19:26:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[PFAS]]></category>
		<category><![CDATA[Umbria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=37802</guid>

					<description><![CDATA[In qualità di Presidente del Gruppo Consiliare del Movimento 5 Stelle, ho presentato un atto volto ad affrontare un tema che riguarda direttamente la salute dei Vigili del Fuoco. La mozione è stata approvata dall’Aula e rappresenta un primo passo per aprire un fronte di attenzione su un rischio silenzioso ma ormai noto, legato all’esposizione [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/PSA-UMBRIA-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-37804" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/PSA-UMBRIA-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/PSA-UMBRIA-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/PSA-UMBRIA-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/PSA-UMBRIA-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/PSA-UMBRIA-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/PSA-UMBRIA-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/PSA-UMBRIA.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>In qualità di Presidente del Gruppo Consiliare del Movimento 5 Stelle, ho presentato un atto volto ad affrontare un tema che riguarda direttamente la salute dei Vigili del Fuoco. La mozione è stata approvata dall’Aula e rappresenta un primo passo per aprire un fronte di attenzione su un rischio silenzioso ma ormai noto, legato all’esposizione ai PFAS.</p>



<p>I PFAS sono sostanze chimiche utilizzate nei dispositivi, nei tessuti per rendere le divise resistenti al fuoco e all’acqua, negli schiumogeni estinguenti. Purtroppo, non si degradano, si accumulano nel corpo umano e sono associate dalla comunità scientifica a diverse patologie, tra cui tumori, disturbi endocrini e danni al sistema immunitario.</p>



<p>Con questo atto chiediamo alla Regione Umbria di attivarsi con urgenza per avviare un monitoraggio sanitario sui soggetti esposti, attraverso esami specifici come le analisi del sangue, e di promuovere la progressiva sostituzione dei materiali pericolosi con alternative sicure. È un tema che riguarda la salute, ma anche il rispetto delle istituzioni verso chi ogni giorno si mette al servizio della collettività.</p>



<p>Non sono affermazioni generiche. Esistono dati concreti, rilevati nelle divise e nel sangue dei Vigili del Fuoco, che dimostrano come l’esposizione ai PFAS rappresenti un rischio reale e quotidiano, anche al di là delle emergenze operative.</p>



<p>Non possiamo accettare che chi serve lo Stato corra il pericolo di ammalarsi non per un crollo o per le fiamme, ma per i dispositivi che indossa. È una contraddizione che va risolta. Per questo, oltre alle parole, servono atti amministrativi, risorse e scelte politiche conseguenti. Con questa mozione iniziamo un percorso che deve portare risultati concreti. Ringrazio il consigliere Fabrizio Ricci (AVS) per aver firmato e sostenuto l’atto.</p>



<p><em>Luca Simonetti, capogruppo Movimento 5 Stelle Regione Umbria</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Per il ponte sullo Stretto miliardi sprecati, per i pendolari disagi assicurati. Treno tour a 5 stelle per i pendolari di Bressana</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/per-il-ponte-sullo-stretto-miliardi-sprecati-per-i-pendolari-disagi-assicurati/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 14:21:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Trasporti e Lavori pubblici]]></category>
		<category><![CDATA[Ponte di Bressana]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=37784</guid>

					<description><![CDATA[Dal 21 luglio al 29 agosto il vecchio ponte di Bressana (classe 1867) verrà chiuso totalmente per lavori di manutenzione e la linea ferroviaria Milano-Genova sarà paralizzata e creerà un’estate di lavori e disagi per pendolari, turisti e aziende, nonché al trasporto merci. Il Movimento 5 Stelle da mesi si è mobilitato per chiedere mettere [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/1000107494-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-37786" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/1000107494-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/1000107494-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/1000107494-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/1000107494-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/1000107494-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/1000107494-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/1000107494.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Dal 21 luglio al 29 agosto il vecchio ponte di Bressana (classe 1867) verrà chiuso totalmente per lavori di manutenzione e la linea ferroviaria Milano-Genova sarà paralizzata e creerà un’estate di lavori e disagi per pendolari, turisti e aziende, nonché al trasporto merci. Il Movimento 5 Stelle da mesi si è mobilitato per chiedere mettere misure concrete per attenuare l’impatto della chiusura del ponte, garantendo soluzioni alternative efficaci e sicure per tutti gli utenti interessati.</p>



<p>Le problematiche legate alla chiusura estiva del Ponte di Bressana sono note da mesi ed è per questo che i nostri consiglieri regionali in Liguria e in Lombardia hanno suggerito l’istituzione di un tavolo interregionale Piemonte-Liguria-Lombardia, proponendo in tutte e tre le Regioni una sottocommissione permanente che possa affrontare il tema prioritario del trasporto pubblico per lavoratori, studenti e turisti</p>



<p>Inoltre, proprio la scorsa settimana la nostra deputata lombarda Valentina Barzotti, durante una seduta parlamentare con un ordine del giorno al Decreto Infrastrutture, ha proposto soluzioni semplici per andare incontro ai cittadini e attenuare i disagi:</p>



<p><strong>ristori economici, gratuità temporanea dei pedaggi autostradali sulle tratte interessate e un tavolo interregionale al Ministero delle infrastrutture per affrontare l’emergenza.</strong></p>



<p>Tutte buone proposte bocciate in maniera insensata. Le stesse poi, dei pendolari vogheresi e oltre-padani che sostenevano un pacchetto di misure che attenuasse i disagi dovuti ai cantieri sul ponte di Bressana: sconti sui biglietti e sui caselli autostradali, incentivi sullo smart working e una corsa diretta dei bus sostitutivi da Voghera a Milano. Nulla!!&nbsp;</p>



<p><strong>Cari pendolari italiani del Nord come del Sud, abbandonate ogni speranza: </strong><strong><em>fatti foste a viver come bruti</em></strong><strong>! </strong>Il Salvini, finché è ministro lui, se ne frega dei vostri bisogni, dei ritardi, delle agevolazioni o di quante ore passate sui treni e sulle strade da lui malamente gestite (o inesistenti). Lui è concentrato sul ponte sullo Stretto di Messina e basta! E così, il 16 luglio ha siglato, senza alcuna vergogna, l&#8217;accordo di programma per avviare i lavori per il Ponte sullo Stretto.</p>



<p>Il Movimento 5 stelle non può accettare che questa malagestione e incuria delle infrastrutture prosegua come se nulla fosse, mentre a farne le spese (in tutti i sensi) sono i cittadini.</p>



<p>Per questo oggi i <strong>deputati Valentina Barzotti, Antonino Iaria, Roberto Traversi, il senatore Luca Pirondini, l&#8217;eurodeputato Gaetano Pedullà, il capogruppo al consiglio regionale ligure Stefano Giordano, il consigliere piemontese Pasquale Coluccio e il coordinatore provinciale di Pavia Simone Verni</strong>, sono stati a sul posto e hanno percorso la tratta interessata dai disagi, da Milano Rogoredo fino a Genova. Hanno ascoltato i pendolari e si sono confrontati con loro e hanno percorso il loro stesso tragitto, per toccare con mano la situazione e i disagi.&nbsp;</p>



<p>E così, mentre il governo continua a spendere miliardi in opere propagandistiche, ignorando i reali bisogni del Paese, il MoVimento 5 Stelle sceglie di stare accanto ai cittadini, a chi ogni giorno affronta ritardi, disagi e indifferenza. Continueremo a batterci per un trasporto pubblico efficiente, accessibile e rispettoso del tempo e della dignità delle persone. Perché le infrastrutture non sono cumuli di ferro e cemento, ma rappresentano strumento di garanzia di diritti e equità.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
