<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sat, 24 Dec 2022 16:53:41 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Votazione su destinazione delle restituzioni dei portavoce nazionali </title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/votazione-su-restituzioni-portavoce/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 24 Dec 2022 16:53:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Restituzioni]]></category>
		<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=21644</guid>

					<description><![CDATA[Care Amiche, cari Amici,come sapete il MoVimento 5 Stelle, fin dal suo arrivo in Parlamento, ha fatto una cosa straordinaria, unica nel suo genere, e cioè ha operato un taglio considerevole delle indennità spettanti ai suoi eletti, restituendole alla collettività per varie finalità (microcredito, protezione civile, scuole, associazioni ed enti che perseguono scopi socialmente utili, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/votazione-restituzioni-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-21648" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/votazione-restituzioni-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/votazione-restituzioni-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/votazione-restituzioni-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/votazione-restituzioni-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/votazione-restituzioni-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/votazione-restituzioni-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/votazione-restituzioni.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Care Amiche, cari Amici,<br>come sapete il MoVimento 5 Stelle, fin dal suo arrivo in Parlamento, ha fatto una cosa straordinaria, unica nel suo genere, e cioè ha operato un taglio considerevole delle indennità spettanti ai suoi eletti, restituendole alla collettività per varie finalità (microcredito, protezione civile, scuole, associazioni ed enti che perseguono scopi socialmente utili, etc.).<br>In queste ultime settimane è scoppiata una polemica sulla approvazione di una delibera alla Camera dei Deputati che, ripartendo gli stanziamenti a disposizione dei singoli parlamentari, nell’intero arco della legislatura, per spese di cancelleria e per dotazioni informatiche, pur evitando l’incremento complessivo di queste voci di spesa, ha innalzato la specifica spesa per dotazioni informatiche a 5mila euro.<br>Interpellato su questo tema, ho proposto che le corrispondenti somme siano utilizzate per donare adeguate attrezzature informatiche alle scuole bisognose.<br>Il Movimento 5 Stelle ha 50 deputati per cui l’importo complessivo stanziato per le rispettive dotazioni informatiche corrisponderebbe a circa <strong>250 mila euro</strong>.<br>Siamo nella condizione di quadruplicare questo importo e portarlo a 1 milione di euro. Abbiamo già questa somma, accantonata, come pure abbiamo la possibilità di utilizzarla subito per corrispondenti donazioni a favore di scuole che necessitino di attrezzature informatiche (pc e tablet).<br>Chiediamo pertanto ai nostri iscritti di pronunciarsi su questa destinazione.<br>In caso di esito positivo del voto, provvederemo immediatamente a effettuare la donazione. Invitiamo anche le altre forze politiche a fare altrettanto.</p>



<p class="has-text-align-right"><em>Giuseppe Conte</em></p>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-text-align-center">&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>AVVISO CONVOCAZIONE ASSEMBLEA</strong></p>



<p>È convocata una consultazione in rete degli iscritti&nbsp;<strong>dalle ore 10:00 alle ore 22:00 di mercoledì 28 dicembre 2022</strong>, per deliberare sul seguente ordine del giorno:</p>



<p><strong>&nbsp;1) Destinazione delle restituzioni dei portavoce nazionali</strong></p>



<p>Gli iscritti sono chiamati a decidere sulla proposta di destinazione dell’importo di 1.000.000 euro (unmilione/euro) delle restituzioni dei portavoce nazionali, in materiale informatico (PC e tablet) per le scuole pubbliche.</p>



<p class="has-text-align-center">=====</p>



<p>Gli iscritti potranno esprimere parere favorevole/contrario alla proposta di destinazione.</p>



<p class="has-text-align-center">=====</p>



<p>Ai sensi dell’art. 7, lett.&nbsp;e),&nbsp;e dell’art. 10, lett.&nbsp;a), dello Statuto, non possono votare gli Iscritti da meno di 6 (sei) mesi, gli Iscritti nel periodo di sospensione (anche in via solo cautelare) e gli Iscritti esclusi dall’Associazione, ancorché con provvedimento non definitivo, ed i Sostenitori.</p>



<p class="has-text-align-center">&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;</p>



<p>La votazione si svolgerà esclusivamente utilizzando lo strumento telematico&nbsp;on line SkyVote.</p>



<p>IL&nbsp;LINK&nbsp;PER L’ACCESSO ALL’AREA DI VOTO SARA’ DISPONIBILE ACCEDENDO AL PROPRIO PROFILO SU&nbsp;<a href="https://portale.movimento5stelle.eu/" data-type="URL" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">PORTALE.MOVIMENTO5STELLE.EU</a></p>



<p>Tutti gli iscritti abilitati al voto, in ogni caso, il giorno precedente al voto riceveranno una&nbsp;e-mail&nbsp;con il&nbsp;link&nbsp;personale per accedere all’area di voto:</p>



<p>– oggetto della&nbsp;e-mail: “Votazione destinazione restituzioni:&nbsp;link&nbsp;di accesso al voto” – mittente della&nbsp;e-mail:&nbsp;elezioni@movimento5stelle.eu</p>



<p>Se non trovate la&nbsp;e-mail&nbsp;vi ricordiamo di cercare anche nelle cartelle SPAM e/o PROMOZIONI della vostra casella di posta elettronica.</p>



<p>Per richiedere assistenza durante la votazione scrivere a&nbsp;supporto@movimento5stelle.eu</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Manovra, il Movimento 5 Stelle presidia l&#8217;aula. Noi non ci fermiamo</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/manovra-il-movimento-5-stelle-presidia-laula-noi-non-ci-fermiamo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Dec 2022 21:28:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Diretta]]></category>
		<category><![CDATA[Manovra]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=21636</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<iframe loading="lazy" src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=314&#038;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fmovimento5stelle%2Fvideos%2F694372325513540%2F&#038;show_text=false&#038;width=560&#038;t=0" width="730" height="514" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="true" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share" allowFullScreen="true"></iframe>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bilancio 2023 della Regione Liguria: un disastro annunciato</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/bilancio-2023-della-regione-liguria-un-disastro-annunciato/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Dec 2022 17:05:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[Liguria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=21616</guid>

					<description><![CDATA[La Giunta Toti promette e poi non mantiene. Fa finta di non vedere che in Liguria la povertà sta aumentando, gettando nello sconforto sempre più famiglie che faticano ad arrivare a metà mese. E fa l’ennesimo regalo ai privati. Bocciati tutti gli emendamenti M5S alla manovra: proposte che avrebbero potuto dare un piccolo aiuto, ma [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/bilancio-liguria-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-21622" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/bilancio-liguria-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/bilancio-liguria-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/bilancio-liguria-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/bilancio-liguria-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/bilancio-liguria-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/bilancio-liguria-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/bilancio-liguria.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>La Giunta Toti promette e poi non mantiene. Fa finta di non vedere che in Liguria la povertà sta aumentando, gettando nello sconforto sempre più famiglie che faticano ad arrivare a metà mese. E fa l’ennesimo regalo ai privati.</p>



<p>Bocciati tutti gli emendamenti M5S alla manovra: proposte che avrebbero potuto dare un piccolo aiuto, ma pur sempre un aiuto, a famiglie e cittadini fragili.</p>



<p>Abbiamo proposto un bonus utenze (luce e gas) per i residenti in Liguria con un Isee fino a 20.000 euro. Ma Toti non vuole aiutare chi è in difficoltà a causa dell’aumento dei costi energetici e la sua ricaduta su tutti i beni di prima necessità. Vergogna!</p>



<p>Abbiamo proposto un bonus natalità, visto il perdurare del calo delle nascite in Liguria, per le famiglie con Isee non superiore ai 40.000 euro. Bocciato anche quello, dalla stessa forza politica che nell’ultima campagna elettorale si era detta allarmata dall’”inverno demografico”. Respingendo il nostro emendamento, Toti ha dimostrato che il suo programma è un vuoto bla bla bla. Inaccettabile, peraltro, la critica del presidente, e cioè che il bonus proposto dal M5S si sarebbe sommato ad aiuti già previsti dal Governo (quali, esattamente?). Come se un eventuale bonus in più a favore della natalità fosse troppo.</p>



<p>Toti se ne frega persino dei liguri sottoposti a dialisi, chemioterapia e radioterapia: abbiamo infatti chiesto che venissero esentati dal pagamento del bollo auto per l’anno a venire in quello che vuole essere un segnale di vicinanza oltre che di civiltà verso chi soffre. Inoltre, visto che si parla di una regione che a quanto pare andrà incontro a importanti interventi sul fronte della digitalizzazione, chiediamo, come avviene già in altre regioni, che sia riconosciuta una riduzione della tassa automobilistica pari al 10% per i pagamenti effettuati dai contribuenti liguri mediante domiciliazione bancaria. Bocciato anche questo emendamento.</p>



<p>Siamo delusi? Sì. Siamo sorpresi? No. Eppure, non avevamo perso la speranza: fino all’ultimo, infatti, abbiamo cercato di far ragionare la destra, auspicando che accogliessero proposte capaci di alleviare chi vive le privazioni sulla propria pelle.</p>



<p>La verità è che in Liguria, i soldi ci sono per chi ce la fa, e non ci sono per chi non ce la fa. Ma non solo: per i soliti amici e sodali, vengono approvate senza ripensamenti norme assurde come quella di dare in concessione ai bagni privati scogli, moli, dighe e pennelli. Una stortura spacciata per promozione territoriale. Noi avremmo un’altra definizione più calzante: marchetta.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La salute del fiume Chiese sarà monitorata grazie al Movimento 5 stelle</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/la-salute-del-fiume-chiese-sara-monitorata-grazie-al-movimento-5-stelle/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Dec 2022 09:03:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ambiente e Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=21441</guid>

					<description><![CDATA[Da anni i nostri consiglieri regionali, in Lombardia, si battono per tutelare e valorizzare il fiume Chiese come risorsa naturale. Ora, grazie all’approvazione dell’emendamento, a prima firma del nostro consigliere regionale in Lombardia, Ferdinando Alberti, il fiume Chiese potrà beneficiare di uno stanziamento di settantamila euro nel 2023, che avrà lo scopo di monitorarne la [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/fiume-Chiese-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-21611" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/fiume-Chiese-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/fiume-Chiese-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/fiume-Chiese-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/fiume-Chiese-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/fiume-Chiese-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/fiume-Chiese-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/fiume-Chiese.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Da anni i nostri consiglieri regionali, in Lombardia, si battono per tutelare e valorizzare il fiume Chiese come risorsa naturale.</p>



<p>Ora, grazie all’approvazione dell’emendamento, a prima firma del nostro consigliere regionale in Lombardia, Ferdinando Alberti, il fiume Chiese potrà beneficiare di uno stanziamento di settantamila euro nel 2023, che avrà lo scopo di monitorarne la salute.</p>



<p>I dati di analisi delle condizioni del Chiese sono stati aggiornati nel 2019 con una indagine di Arpa Lombardia, che ha attestato la “sufficiente” qualità delle sue acque, analisi dove però, per i parametri espressi, il livello di “sufficiente” sta a “inaccettabile”, secondo i dettami della C.E., a partire dal 2015.</p>



<p>Il fiume negli scorsi anni è risultato essere un terreno perfetto di crescita per i batteri che hanno poi contribuito alla proliferazione della Legionella. Solo nel 2018 il virus ha causato 550 polmoniti fra la provincia di Mantova e Brescia.</p>



<p>Come se non bastasse, sul Chiese incombe anche il nuovo progetto relativo ai due mega depuratori a Montichiari e Gavardo, che scaricherebbero nel fiume i reflui del lago di Garda. La cui realizzazione significherebbe condannare sia il fiume Chiese, che la salute di decine di migliaia di persone.</p>



<p>Grazie a questi settantamila euro Regione Lombardia condurrà uno studio pilota sul fiume Chiese, attraverso il quale tracciare la rotta su nuove importanti valutazioni sullo stato ecologico dei corsi fluviali. Si tratterà di un unicum in Lombardia. Per la prima volta, al fine di valutare lo stato di salute di un fiume, verranno presi in esame nuovi parametri biologici non solo quelli chimico-fisici.</p>



<p>In questo modo sarà possibile determinare quanto un determinato corso d’acqua sia in grado di assorbire e resistere ad eventuali stress, come ad esempio la presenza di due depuratori da centomila abitanti l’uno, oltre che agli stress già presenti: agricoltura e allevamenti intensivi, industria pesante, centraline, scarichi abusivi e siccità. Oltre allo stato dell’arte degli impianti di depurazione presenti lungo l’asta del fiume. Speriamo in questo modo di salvare la salute del fiume, delle sue biodiversità e anche dei cittadini.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Lo spirito del Natale è #GiocattoliInMovimento</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/lo-spirito-del-natale-e-giocattoliinmovimento/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Dec 2022 08:58:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Giocattoli in Movimento]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=21429</guid>

					<description><![CDATA[Quando si pensa allo spirito del Natale a molti di noi viene in mente il famoso romanzo Il&#160;Canto di Natale&#160;(A Christmas Carol), che Dickens scrisse nel 1843, o l’omonimo cartoon di Disney sempre ispirato allo stesso romanzo. O ancora il Grinch, buffa creatura verdastra che lo spirito del Natale vorrebbe rubarselo. Potremmo continuare per ore [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-movimento3-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-21435" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-movimento3-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-movimento3-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-movimento3-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-movimento3-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-movimento3-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-movimento3-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-movimento3.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Quando si pensa allo spirito del Natale a molti di noi viene in mente il famoso romanzo Il&nbsp;<strong><em>Canto di Natale</em></strong>&nbsp;(<em>A Christmas Carol), </em>che Dickens scrisse nel 1843, o l’omonimo cartoon di Disney sempre ispirato allo stesso romanzo. O ancora il Grinch, buffa creatura verdastra che lo spirito del Natale vorrebbe rubarselo. Potremmo continuare per ore a fare citazioni, perché sono tantissimi i film che parlano proprio di questo periodo dell’anno in cui tutti dovremmo essere più buoni.</p>



<p>Ma cos’è lo spirito del Natale?</p>



<p>Il vero spirito natalizio è un concetto molto ampio, che non ha nulla di materiale o tangibile, ma solo di emozionale e sacro. Empatia, condivisione, mettersi nei panni degli altri, credere che un cambiamento sia possibile, lavorare per creare un ambiente migliore per tutti, a partire dai bambini, gli anziani e le persone in difficoltà. Regalare sorrisi gratuitamente senza aspettarsi nulla in cambio. Il vero spirito natalizio dovrebbe essere questo e non il consumismo a cui i media ci spingono costantemente. Un modo di vivere che è bene riscoprire, soprattutto in un momento storico come quello che stiamo vivendo.<br><br></p>



<p><strong>E allora perché non provare partendo proprio da GiocattoliInMovimento?</strong></p>



<ol type="1" start="1">
<li>con&nbsp;<strong>un gesto che non ci costa nulla doniamo sorrisi senza aspettarci nulla in cambio e </strong>favoriamo il senso di comunità, dando vita a&nbsp;<strong>momenti di condivisione</strong>&nbsp;importanti per rafforzare, nei più piccoli e non solo, il senso di appartenenza;</li>



<li><strong>aiutiamo </strong><strong>le famiglie</strong> che non possono permettersi di comprare nuovi giochi, regalando un po&#8217; di gioia ai bambini;</li>



<li><strong>diamo nuova vita agli oggetti facciamo bene all’ambiente</strong>, perché con il riuso e lo scambio riduciamo i rifiuti e contribuiamo alla salvaguardia del Pianeta</li>



<li>trasmettiamo ai più piccoli il senso e la bellezza della<strong>&nbsp;solidarietà e della cura dell’ambiente</strong>;</li>
</ol>



<p>Per questo, noi del Movimento 5 stelle siamo molto orgogliosi di Giocattoli In Movimento, un’iniziativa che possiamo dire incarna veramente lo spirito natalizio e ci immette in una dimensione di empatia e comunità che fa bene a tutti.</p>



<p>Pulisci la tua cantina o la soffitta e fai spazio sugli scaffali togliendo i vecchi giochi e portandoli al banchetto più vicino a te. Quando tornerai a casa avrai portato con te molto di più di quello che hai lasciato: sorrisi, gioia speranza, fratellanza, valori che non hanno prezzo.</p>



<ul>
<li>Raggiungi un gazebo e porta i giocattoli che i tuoi bimbi non usano più. Trovi i banchetti più vicini qui <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list</a></li>



<li>Pubblica sui social le foto e i video dell’iniziativa usando l’hashtag #GiocattoliInMovimento e saranno rilanciate dai social ufficiali del Movimento 5 stelle.</li>
</ul>



<p><strong>• COME FUNZIONA GIOCATTOLI IN MOVIMENTO?&nbsp;•</strong></p>



<p><strong>Porta due giocattoli, in cambio ne riceverai uno.&nbsp;</strong></p>



<p>È molto semplice: porta due o più giocattoli o libri per bambini a un gazebo del Movimento organizzato in una delle tante piazze italiane fino all’8 gennaio, in cambio ne potrai prendere uno a tua scelta.</p>



<p><strong>Unico requisito: i giochi devono essere integri e utilizzabili.&nbsp;</strong></p>



<p>I giocattoli raccolti ai nostri banchetti verranno donati a reparti pediatrici, case di accoglienza per minori e strutture per l’infanzia. Portiamo un po’ di felicità a bambini meno fortunati e non dimentichiamo che aiutiamo l’ambiente: riduciamo la produzione di plastica e evitiamo che tanti giochi ancora utilizzabili finiscano in discarica.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La corruzione è un male da estirpare alla radice &#8211; Intervista a Giuseppe Conte</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/la-corruzione-e-un-male-da-estirpare-alla-radice-intervista-a-giuseppe-conte/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 Dec 2022 13:10:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Giuseppe Conte]]></category>
		<category><![CDATA[Intervista]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=21421</guid>

					<description><![CDATA[(L’intervista integrale del quotidiano La Repubblica al Presidente Giuseppe Conte) ❓L&#8217;affare Qatargate scuote l&#8217;Europa, ma soprattutto riapre la questione morale nel nostro Paese, ammesso che sia stata mai chiusa. Presidente Giuseppe Conte, lo scandalo è etichettato come Italian job a Bruxelles. Siamo sinonimo di corruzione e di politica sporca, ne verremo mai fuori? «Un governo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/intervista-conte-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-21426" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/intervista-conte-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/intervista-conte-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/intervista-conte-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/intervista-conte-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/intervista-conte-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/intervista-conte-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/intervista-conte.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><em>(L’intervista integrale del quotidiano La Repubblica al Presidente Giuseppe Conte)</em></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/2753.png" alt="❓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />L&#8217;affare Qatargate scuote l&#8217;Europa, ma soprattutto riapre la questione morale nel nostro Paese, ammesso che sia stata mai chiusa. Presidente Giuseppe Conte, lo scandalo è etichettato come Italian job a Bruxelles. Siamo sinonimo di corruzione e di politica sporca, ne verremo mai fuori?</p>



<p><em>«Un governo che si presenta a Bruxelles strizzando l&#8217;occhio ad evasori e corrotti proponendo un &#8220;liberi tutti&#8221; sul tetto del contante non depone a favore della nostra reputazione. L&#8217;Italia oggi riscopre la questione morale che però non può ridursi a una discussione da tirare fuori all&#8217;occorrenza. Già un anno prima dell&#8217;intervista con Eugenio Scalfari lo stesso Berlinguer ricordava a l&#8217;Unità che la questione morale era diventata &#8220;questione politica&#8221; perché decisiva per &#8220;la ripresa di fiducia nelle Istituzioni&#8221;. Il Qatargate ci impone di non nascondere la testa sotto la sabbia».</em></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/2753.png" alt="❓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />&#8221;Onestà&#8221; è stato a lungo il vostro slogan. A distanza di anni non sembra che il Movimento sia riuscito ad aprire il palazzo della ma la politica come una scatoletta, per usare la metafora degli esordi. Come intendete incidere, cosa proponete per far fronte alla corruzione che resta emergenza?</p>



<p><em>«&#8221;Onestà&#8221; è stata sempre la premessa etica alla base di ogni nostra azione politica. In soli due anni e mezzo di governo abbiamo costruito degli anticorpi legislativi contro il virus della corruzione che l&#8217;Italia non aveva mai avuto. Ora la maggioranza Meloni sta abbassando le difese delle nostre istituzioni colpendo la legge Spazzacorrotti. Di fronte allo scandalo del Qatar lancio un appello a tutti i leader di partito: lavoriamo subito per approvare una legge sul conflitto di interessi e per regolamentare le lobby. Non possiamo permettere che i nostri parlamentari possano prendere soldi da Stati stranieri».</em></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/2753.png" alt="❓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Ad essere lambita dalle ultime vicende è l&#8217;ala della sinistra per certi versi più aperta al dialogo con voi, quella di Articolo 1 e della sinistra Pd. Che impressione le fa?</p>



<p><em>«Non solo il popolo della sinistra ma tutti i cittadini italiani devono poter nutrire fiducia nei loro rappresentanti. Integrità morale ed etica pubblica non sono appannaggio di una sola cultura politica, non vengono ereditate in funzione di una tessera di partito. Sicuramente i partiti coinvolti da questo scandalo devono fare chiarezza al più presto. Non basta sospendere in fretta e furia un singolo europarlamentare. L&#8217;affarismo va affrontato alla radice. Di qui il mio appello».</em></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/2753.png" alt="❓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Nulla a che vedere con le inchieste, ma in questi giorni si è tornato a discutere del ruolo degli ex premier D&#8217;Alema e Renzi, che hanno intrattenuto a vario titolo rapporti non propriamente politici con i Paesi e gli emirati del Golfo. Voi più volte avete attaccato Renzi, perché distinguerlo da D&#8217;Alema?</p>



<p><em>«È inaccettabile che un senatore della Repubblica, pagato dai cittadini, vada in giro per il mondo a fare il testimoniai di regimi autocratici dietro pagamento di lauti compensi&#8221;. Non è una frase mia ma di Calenda, pronunciata prima di allearsi con Renzi. Per una volta la penso come lui, ma non dobbiamo personalizzare: nessun parlamentare italiano deve ricevere contributi, a qualsiasi titolo, da un altro Stato. Quanto a D&#8217;Alema, ha dismesso da tempo incarichi pubblici. La differenza non è di poco conto».</em></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/2753.png" alt="❓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />A proposito di questione morale, Renzi sollecita una commissione di inchiesta sul Covid per l&#8217;operato del suo governo.</p>



<p><em>«Siamo favorevoli, nessun problema. L&#8217;importante è che si voglia approfondire in maniera puntuale e seria, che ci si voglia interrogare sullo stato della nostra sanità e su come è stata gestita la pandemia anche a livello regionale, evitando che venga utilizzata per scopi polemici e strumentali».</em></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/2753.png" alt="❓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Il nuovo Codice degli appalti varato dal governo Meloni dovrebbe fare da argine alle infiltrazioni, nelle intenzioni dei promotori. È così? La convince?</p>



<p><em>«Il nuovo codice apre il varco alle infiltrazioni di comitati d&#8217;affari e malavitosi perché tra le varie criticità consente l&#8217;affidamento diretto di appalti fino a 500mila euro da parte di stazioni appaltanti non particolarmente &#8216;qualificate&#8217;. Si completa il disegno del governo, che agevola l&#8217;accesso ai benefici penitenziari per gravi reati contro la pubblica amministrazione e depotenzia lo strumento delle intercettazioni».</em></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/2753.png" alt="❓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Manovra. Ulteriore scure sul reddito di cittadinanza da voi ideato: gli abili al lavoro nel 2023 potranno usufruirne non più per otto ma per sette mesi. Il sussidio viaggia ormai su un binario morto?</p>



<p><em>«Senza il M5S il Reddito sarebbe stato cancellato dal primo gennaio 2023. In nessun altro Paese le misure di sostegno agli indigenti penalizzano gli &#8220;occupabili&#8221;: il governo Meloni si sta assumendo questa grave responsabilità proprio alla vigilia di un anno in cui si prevedono altri 700mila poveri. Di fronte a questo folle disegno, stiamo già lavorando a delle misure regionali per aiutare i cittadini in difficoltà: partiremo dai territori prossimamente al voto».</em></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/2753.png" alt="❓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />E sul Mes, trattato dal governo Conte 1 e approvato dal Conte 2, qual è la vostra posizione? Siamo rimasti gli unici in Europa a non aver ratificato la riforma. Cosa dovrebbe fare il governo Meloni?</p>



<p><em>«Noi siamo contrari all&#8217;attivazione del Mes, perché strumento inadeguato e inadatto per le emergenze shock che stiamo attraversando, anche se abbiamo contribuito a migliorarne l&#8217;impianto originario. Meloni urlava contro il Mes e ora non sa che direzione prendere con la sua maggioranza. Ma se continua così non servirà attivarlo per ritrovarsi con la troika finanziaria: ormai si è stabilmente insediata a Palazzo Chigi».</em></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/2753.png" alt="❓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Con il governo Draghi, sostenuto dai 5S, sono state inviate armi all&#8217;Ucraina. Perché adesso sostiene che non bisognerebbe più farlo?</p>



<p><em>«L&#8217;iniziale asimmetria tra le forze in campo, che avrebbe compromesso l&#8217;integrità territoriale e politica dell&#8217;Ucraina, è stata via via superata nel corso dei mesi. C&#8217;è sempre stato un grande assente in questo drammatico conflitto: il percorso di pace. Negoziato, mediazione, diplomazia: sono parole da troppo espunte dall&#8217;alveo delle soluzioni proposte dalla comunità internazionale. Mai come adesso, invece, la pace è l&#8217;unica soluzione non solo possibile ma necessaria».</em></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/2753.png" alt="❓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Nel Lazio avete rotto l&#8217;alleanza col Pd, aumentando le chance di successo della destra. In Lombardia invece si va verso l&#8217;accordo sull&#8217;eurodeputato dem Majorino. Rischia di apparire come l&#8217;ennesima contraddizione nella linea del Movimento, non pensa? </p>



<p><em>«Abbiamo sempre detto di voler partire dalla piattaforma programmatica, così abbiamo fatto: sul Lazio non c&#8217;è stato modo di ragionare con il Pd, ad altre latitudini il dialogo ha dato frutti soddisfacenti. Ora ci occuperemo di nomi all&#8217;altezza degli ambiziosi progetti che abbiamo pensato per i cittadini laziali e lombardi».</em></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/2753.png" alt="❓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Bonaccini o Schlein? Il primo sembra più disponibile al dialogo con voi.</p>



<p><em>«Non mi permetto di indicare le mie preferenze rispetto a una partita interna di un&#8217;altra forza politica di cui rispetto storia ed elettorato. Non farò come gli attuali vertici del Pd che hanno scelto di candidare alle elezioni chi ha provato a distruggere il M5S e la nostra linea di azione politica».</em></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/2753.png" alt="❓" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Ha lanciato un&#8217;opa sul Pd in grave crisi. Punta a diventare il vero leader del centrosinistra, lo ammetta.</p>



<p><em>«Il Movimento ha tracciato un percorso per la realizzazione in Italia della nostra Carta dei valori: giustizia sociale, etica pubblica, tutela ambientale. Pensiamo solo a percorrere la nostra strada».</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Elezioni regionali Lazio e Lombardia: apertura autocandidature</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/elezioni-regionali-lazio-e-lombardia-apertura-autocandidature/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Dec 2022 11:14:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Autocandidature]]></category>
		<category><![CDATA[Elezioni regionali 2023]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=21381</guid>

					<description><![CDATA[Cari amici, il 12 e 13 febbraio 2023 siamo chiamati a votare per l’elezione del Presidente e del Consiglio regionale del Lazio e della Lombardia. Come per ogni elezione il MoVimento 5 Stelle consente ai propri iscritti di poter proporre la propria autocandidatura. Pertanto, fatta salva la facoltà del Presidente di individuare modalità e i [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/regionali2023-Apertura-autocandidature-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-21387" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/regionali2023-Apertura-autocandidature-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/regionali2023-Apertura-autocandidature-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/regionali2023-Apertura-autocandidature-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/regionali2023-Apertura-autocandidature-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/regionali2023-Apertura-autocandidature-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/regionali2023-Apertura-autocandidature-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/regionali2023-Apertura-autocandidature.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Cari amici,</p>



<p>il 12 e 13 febbraio 2023 siamo chiamati a votare per l’elezione del <strong>Presidente e del Consiglio regionale del Lazio e della Lombardia.</strong></p>



<p>Come per ogni elezione il MoVimento 5 Stelle consente ai propri iscritti di poter proporre la propria autocandidatura.</p>



<p>Pertanto, fatta salva la facoltà del Presidente di individuare modalità e i criteri per la formazione delle liste di candidati, ciascun iscritto, che ne abbia i requisiti, ha il diritto di poter avanzare la propria proposta di autocandidatura inderogabilmente</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>dalle ore12.00 di Martedì 20 DICEMBRE 2022<br><s>alle ore 22.00 di Giovedì 22 DICEMBRE 2022</s></strong><br><strong><mark style="background-color:#feea02" class="has-inline-color">PROROGATO ALLE ORE 16 DI VENERDI&#8217; 23 DICEMBRE 22</mark></strong></p>



<p>Ciascun iscritto potrà avanzare la propria candidatura con le modalità indicate nel regolamento, approvato dal Comitato di Garanzia,&nbsp;che potete scaricare a questo link:</p>



<p class="has-text-align-center"><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/2023-REGOLAMENTO-AUTOCANDIDATURE-ELEZIONI-REGIONALI.pdf" target="_blank"><strong>Regolamento contenente le specifiche tecniche di presentazione delle proposte di autocandidature alle elezioni regionali che si svolgeranno nell’anno 2023</strong></a></p>



<p>È importante ricordare che:</p>



<ul>
<li>Per proporre la propria autocandidatura ciascun iscritto dovrà accedere a questo&nbsp;<a href="https://portale.movimento5stelle.eu/candidatura-regionali-lazio-e-lombardia" target="_blank" rel="noreferrer noopener">LINK</a>&nbsp;(o cliccare sulla voce di menu “<a href="https://portale.movimento5stelle.eu/candidatura-regionali-lazio-e-lombardia" target="_blank" rel="noreferrer noopener">candidature</a>“) e accedere al proprio profilo personale;<br><strong>Il link sarà disponibili&nbsp;dalle ore 12.00 del 20.12.2022 </strong></li>



<li>La proposta di autocandidatura si intende relativa alla lista Provinciale presso cui ricade il Comune di residenza del proponente; il proponente potrà indicare una proposta di autocandidatura per una Provincia differente qualora in essa vi abbia domicilio personale o professionale e/o centro principale dei propri interessi; in tal caso dovrà allegare una apposita dichiarazione firmata, sotto la propria responsabilità (<a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autodichiarazione-domicilio.docx">qui è possibile scaricare un</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autodichiarazione-domicilio.docx" target="_blank" rel="noreferrer noopener"> </a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autodichiarazione-domicilio.docx">modello di dichiarazione</a>).</li>



<li>Il proponente potrà avanzare una sola proposta di autocandidatura, in ogni caso si riterrà valida solo l’ultima in ordine temporale che, di conseguenza, rende nulle le precedenti. (accedendo al proprio profilo personale potrà annullare la candidatura e proporne un’altra entro i termini previsti –&nbsp;<strong>ore 16.00 del 23.12.2022</strong>)</li>
</ul>



<p>A&nbsp;<strong>pena di inammissibilità</strong> della proposta di autocandidatura dovranno essere allegati i seguenti documenti (in formato .pdf):</p>



<ul>
<li>il&nbsp;<strong>certificato penale del casellario giudiziale ex art. 24 T.U.</strong>&nbsp;(non sono validi i certificati rilasciati per “uso elettorale” o riferiti ad altri articoli del T.U.), rilasciato non oltre 90 gg antecedente la data delle votazioni, quindi il certificato deve recare una data successiva <strong>al 15 novembre 2022</strong>;</li>



<li>il&nbsp;<strong>certificato dei carichi pendenti ex art. 27 T.U.&nbsp;</strong>rilasciato non oltre 6 mesi antecedenti la data delle votazioni, quindi rilasciato in data&nbsp;<strong>successiva al 12 agosto 2022</strong>;</li>



<li>il curriculum vitae datato e firmato (i dati sensibili quali residenza, recapiti telefonici, e-mail devono essere oscurati)<em>;</em></li>



<li>copia del documento di identità.</li>
</ul>



<p>In caso di ritardo da parte degli Uffici competenti nel rilascio dei richiesti certificati, l’interessato, <strong>in alternativa al certificato penale del casellario giudiziale e dei carichi pendenti, potrà produrre una propria autocertificazione sotto la propria responsabilità riproduttiva del contenuto dei certificati stessi</strong> (<a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autocertificazione-certificati-penali.docx" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autocertificazione-certificati-penali.docx">qui è possibile scaricare un modello di dichiarazione </a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autocertificazione-certificati-penali.docx" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autocertificazione-certificati-penali.docx" target="_blank" rel="noreferrer noopener">relativa</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autocertificazione-certificati-penali.docx" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autocertificazione-certificati-penali.docx"> ai procedimenti penali</a>). <br>L’interessato dovrà comunque produrre i predetti certificati, a pena di esclusione, entro il termine e con le modalità che gli saranno successivamente indicate.</p>



<p>Gli iscritti che intendono proporre la loro candidatura<br>– dovranno accettare lo&nbsp;<a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/04/STATUTO-M5S-in-vigore-dal-11-marzo-2022.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Statuto</a>&nbsp;ed il&nbsp;<a href="https://www.movimento5stelle.eu/doctrasparenza/codice_etico_MoVimento_2017.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Codice</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/doctrasparenza/codice_etico_MoVimento_2017.pdf"> Etico</a>&nbsp;del MoVimento 5 Stelle e condividerne totalmente il loro contenuto;<br>– non dovranno essere iscritti ad alcun altro partito o movimento politico;<br>– in caso di portavoce nazionale o regionale in carica, dovranno essere in regola con il pagamento dei contributi alla data di presentazione dell’autocandidatura, come dovrà risultare da apposita certificazione di regolarità contributiva rilasciata dal Tesoriere del Movimento 5 Stelle;<br>– non dovranno avere alcun procedimento penale a proprio carico, ancorché non definito, dal quale emergano elementi idonei a far ritenere la condotta lesiva dei valori, dei principi o dell’immagine del MoVimento 5 Stelle, a prescindere dall’esito e dagli sviluppi del procedimento penale stesso, e che accettino, ora per allora, le determinazioni che sul punto il Presidente riterrà di esprimere; costituisce condotta grave ed incompatibile con la candidatura la condanna, anche solo in primo grado, per qualsiasi reato commesso con dolo fatto salvo quanto previsto dal Codice Etico;<br>– nel caso in cui sia a conoscenza di indagini o procedimenti penali a suo carico dovrà allegare, entro il termine per la presentazione delle liste, un certificato rilasciato ai sensi dell’art. 335 del c.p.p., nonché i documenti relativi ai fatti contestati ed una breve relazione illustrativa dei fatti, con autorizzazione espressa alla pubblicazione di tali atti nell’ambito dello spazio riservato a ciascun candidato.<br>– non dovranno essere iscritti ad associazioni massoniche;<br>– alla data delle elezioni dovranno aver compiuto 18 anni;<br>– nel caso in cui ricoprano o abbiano ricoperto incarichi/ruoli di presidente, vicepresidente, tesoriere o segretario di organismi e/o enti di qualsiasi natura giuridica, pubblici o privati, commerciali o no profit, dovranno darne notizia, allegando dichiarazione in tal senso.<br>– dovranno impegnarsi fin dal momento della candidatura, sotto la condizione dell’accettazione della propria autocandidatura e della successiva propria elezione al Consiglio regionale, a onorare quanto previsto dall’art. 5 del Codice Etico, per quanto compatibile con il nuovo statuto e l’attuale organizzazione, o norma che dovesse succedere e a restituire parte della propria indennità al MoVimento 5 Stelle negli importi e con le modalità stabiliti dal/i Regolamento/i sul trattamento economico degli eletti vigente/i tempo per tempo.</p>



<p>Non potranno presentare la loro candidatura in conformità al voto degli iscritti del 25-26 luglio 2019 e del 13-14 agosto 2020:</p>



<ul>
<li>coloro che ricoprano attualmente una carica elettiva, salvo che la stessa non abbia scadenza nell’anno 2023 o che si tratti di consiglieri comunali, municipali e/o Presidenti di Municipio in carica per il loro secondo mandato indipendentemente dalla scadenza dello stesso, o per i quali i consigli Comunali o Sindaci sono sottoposti a commissariamento al momento della presentazione della proposta;</li>



<li>coloro che abbiano svolto due mandati elettivi a qualunque livello istituzionale; è escluso dal conteggio del limite dei due mandati elettivi un mandato da consigliere comunale, municipale e/o Presidente di Municipio, già effettuato o da effettuare.</li>
</ul>



<p>Non potranno, inoltre, presentare la loro candidatura coloro che abbiano tenuto condotte in contrasto con i principi, valori, programmi, nonché con l’immagine del MoVimento 5 Stelle, del suo simbolo e del suo Garante o siano stati parte ricorrente e/o parte attrice e/o parte convenuta e/o resistente in giudizi promossi da o avverso il MoVimento 5 Stelle e/o il suo Garante.</p>



<div class="is-layout-flex wp-block-buttons">
<div class="wp-block-button aligncenter has-custom-width wp-block-button__width-25 has-custom-font-size is-style-fill has-medium-font-size"><a class="wp-block-button__link has-vivid-red-background-color has-background wp-element-button"><strong>CANDIDATURE CHIUSE</strong></a></div>
</div>



<p class="has-text-align-center"></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Smontiamo le 10 bufale sul Reddito di cittadinanza</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/smontiamo-le-10-bufale-sul-reddito-di-cittadinanza/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 18 Dec 2022 10:50:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[bufale]]></category>
		<category><![CDATA[reddito di cittadinanza]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=21370</guid>

					<description><![CDATA[In una legge di Bilancio pavida e senza coraggio, che aggrava le disuguaglianze sociali e allarga la forbice tra ricchi e poveri, il Governo Meloni ha inserito la cancellazione del Reddito di cittadinanza. Una decisione scellerata, che giunge dopo anni di fake news propalate dalla Destra e rilanciate da certa stampa. Una falsa narrazione smentita [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/bufale-rdc-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-21373" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/bufale-rdc-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/bufale-rdc-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/bufale-rdc-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/bufale-rdc-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/bufale-rdc-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/bufale-rdc-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/bufale-rdc.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>In una legge di Bilancio pavida e senza coraggio, che aggrava le disuguaglianze sociali e allarga la forbice tra ricchi e poveri, il Governo Meloni ha inserito <strong>la cancellazione del Reddito di cittadinanza</strong>. Una decisione scellerata, che giunge dopo anni di <em>fake news</em> propalate dalla Destra e rilanciate da certa stampa. Una falsa narrazione smentita dai dati, volutamente ignorati per distorcere la realtà dei fatti. Ecco quindi smontate, una per una, tutte le bufale&nbsp;sul Rdc.</p>



<ol type="1">
<li><strong>“Il Reddito di cittadinanza è diventato un vitalizio”</strong></li>
</ol>



<p>Contrariamente a ciò che la Destra vuole far credere, questa affermazione è falsa. I dati dimostrano che il programma del Rdc ha una mobilità sostenuta, con un tasso di sostituzione di circa il 50%. Le permanenze sono soprattutto di chi ha maggiore distanza dal mercato del lavoro: minori, anziani, disabili e soggetti che non presentano rapporti di lavoro negli ultimi anni o che non ne hanno mai avuti.</p>



<ol start="2">
<li><strong>“Col Reddito di cittadinanza si danno soldi per non lavorare”</strong></li>
</ol>



<p>I dati dell’indagine della Corte dei Conti sul <em>Funzionamento dei centri per l’impiego nell’ottica dello sviluppo del mercato del lavoro</em> (aggiornati a ottobre 2020) smontano la teoria dei “divanisti”: 352mila percettori di Rdc hanno trovato un’occupazione, in 54mila casi a tempo indeterminato. In più, circa 200mila lavoratrici e lavoratori prendono il sussidio ad integrazione di bassi salari (cd. <em>working poors</em>).</p>



<ol start="3">
<li><strong>“Il taglio del</strong> <strong>Rdc non è un dramma, la gente vada a lavorare”</strong></li>
</ol>



<p>Il Governo si accanisce contro i cosiddetti “occupabili”, ossia oltre 600mila percettori di Rdc che nel 70,8% dei casi hanno un titolo di studio che non supera la terza media e la cui età avanzata (53mila sono over 60 e 135mila hanno fra 50 e 59 anni) li rende difficilmente ricollocabili in tempi brevi: soltanto uno su 10 è pronto per rientrare immediatamente nel mondo del lavoro. Dietro la promessa di presunti corsi di formazione, la certezza è che da agosto essi perderanno il sussidio.</p>



<ol start="4">
<li><strong>“Il Reddito di cittadinanza fa stare i giovani sul divano”</strong></li>
</ol>



<p>Se escludiamo quelli che prendono il Rdc in modo “indiretto”, ossia come componenti di un nucleo familiare, i giovani fra i 18 e i 29 anni beneficiari del sussidio in forma “autonoma” sono l’1,47% del totale dei percettori. Inoltre, secondo la nota dell’ANPAL di aprile 2022, tra i giovanissimi occupati e beneficiari la quota di chi lavora con contratto a tempo indeterminato o di apprendistato è del 50,6%. Individui che dunque prendono il Rdc per integrare lo stipendio, non per stare sul divano.</p>



<ol start="5">
<li><strong>“Il Reddito di cittadinanza ha tolto dal mercato gli stagionali” &nbsp;&nbsp;</strong></li>
</ol>



<p>Basta consultare i dati dell’“Osservatorio sul precariato” dell’INPS per accorgersi di come questa sia un’altra bufala. Nel 2018, quando il Rdc non esisteva, furono assunti 654.498 stagionali; l’anno dopo il loro numero è salito a 759.094. Anche nel 2020, malgrado la pandemia, i contratti stagionali hanno superato quelli di due anni prima: 656.745. Nel 2021 si è registrato il record di lavoratori stagionali: ben 924.202. Fino ad agosto scorso, tali assunzioni sono state 820.798.</p>



<ol start="6">
<li><strong>“I Centri per l’impiego non funzionano”</strong></li>
</ol>



<p>Nel 2019, con il Governo Conte I, abbiamo varato un Piano di potenziamento dei Centri per l’impiego prevedendo l’assunzione di 11.600 nuovi operatori. Le Regioni, 14 delle quali governate dalla Destra, avrebbero dovuto completare il Piano (per la cui realizzazione è stato stanziato 1 miliardo di euro) entro il 2021. Ad agosto di quest’anno erano stati inserite nei Cpi solo 3.855 unità di personale; quattro Regioni (Basilicata, Calabria, Molise e Sicilia) erano ancora ferme a zero. &nbsp;</p>



<ol start="7">
<li><strong>“Il Reddito di cittadinanza è metadone di Stato”</strong></li>
</ol>



<p>Il Rdc rappresenta un’àncora di salvataggio per milioni di persone, tra cui molti minori e disabili. I percettori devono spendere l’importo caricato sulla card entro un mese (solo una minima parte può essere prelevata in contanti) per l’acquisto di beni di prima necessità. Ciò vuol dire che queste risorse spingono l’economia: per l’INPS, il 41,5% dei beneficiari lo ha riversato principalmente sui consumi mentre il 39,4% lo ha usato per risanare i debiti.&nbsp;Altro che “metadone di Stato”!</p>



<ol start="8">
<li><strong>“Al Sud il Reddito di cittadinanza è un voto di scambio”</strong></li>
</ol>



<p>Il Rdc non è una misura esclusivamente appannaggio del Sud, come si vuole costantemente far credere: nel mese di ottobre, nel Centro-Nord lo hanno percepito 751.379 persone. A Milano, il più ricco fra i grandi Comuni italiani con 31.777 euro pro capite, 63.065 individui prendono il Reddito e la Pensione di cittadinanza, il 41% di tutta la Lombardia (152.268 individui). A Torino invece ci sono 64.415 percettori, il 60,5% di tutto il Piemonte (106.302 individui).</p>



<ol start="9">
<li><strong>“Il Reddito di cittadinanza è una truffa ai danni della Nazione”&nbsp;</strong></li>
</ol>



<p>Siamo sempre stati intransigenti con chi percepisce il Rdc senza averne diritto, e per tale motivo abbiamo già chiesto e ottenuto un aumento dei controlli. Ma sulle truffe i numeri parlano chiaro e non accettiamo che i percettori vengano dipinti, indistintamente, come dei ladri. Fra il 2017 e il 2021, la Guardia di Finanza ha stimato 34 miliardi di euro di frodi contro lo Stato: di questi, solo lo 0,8% sono ascrivibili al Rdc. Ma di che cosa stiamo parlando?</p>



<ol type="1" start="10">
<li><strong>“Il Reddito di cittadinanza crea lavoro nero”</strong></li>
</ol>



<p>Secondo un report dell’ISTAT, nel 2019, primo anno di applicazione del Rdc, le unità di lavoro irregolare sono calate di oltre 57mila casi rispetto all’anno precedente. Nello stesso anno, ha spiegato ancora l’Istituto di Statistica, “l’incidenza del lavoro irregolare registra una riduzione diffusa nella maggior parte dei settori di attività economica”. Siamo di fronte all’ennesima polemica strumentale alzata da chi parla senza conoscere i numeri.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Consultazione per le elezioni regionali in Lombardia: RISULTATI</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/consultazione-per-le-elezioni-regionali-in-lombardia-risultati/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Dec 2022 21:48:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Risultati]]></category>
		<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=21356</guid>

					<description><![CDATA[Si è conclusa alle ore 22.00 di oggi 16 dicembre 2022 la consultazione in rete degli iscritti della regione Lombardia.Hanno votato 4866 iscritti Al quesito: &#8220;Sei d’accordo, sulla base degli obiettivi programmatici condivisi, che il MoVimento 5 Stelle alle prossime elezioni per il rinnovo del Consiglio regionale della Lombardia si presenti in coalizione con forze [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/consultazione-iscritti-RISULTATI-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-21357" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/consultazione-iscritti-RISULTATI-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/consultazione-iscritti-RISULTATI-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/consultazione-iscritti-RISULTATI-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/consultazione-iscritti-RISULTATI-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/consultazione-iscritti-RISULTATI-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/consultazione-iscritti-RISULTATI.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Si è conclusa alle ore 22.00 di oggi 16 dicembre 2022 la consultazione in rete degli iscritti della regione Lombardia.<br>Hanno votato <strong>4866 </strong>iscritti<br></p>



<p>Al quesito: &#8220;<em>Sei d’accordo, sulla base degli obiettivi programmatici condivisi, che il MoVimento 5 Stelle alle prossime elezioni per il rinnovo del Consiglio regionale della Lombardia si presenti in coalizione con forze politiche di centro-sinistra e altre forze civiche?</em>&#8220;<br>Hanno votato SI: <strong>3078</strong><br>Hanno votato NO: <strong>1788</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Con #GiocattoliInMovimento all’usa e getta preferiamo il riusa e scambia</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/con-giocattoliinmovimento-allusa-e-getta-preferiamo-il-riusa-e-scambia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Dec 2022 17:24:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Giocattoli in Movimento]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=21340</guid>

					<description><![CDATA[Sono passati ormai quasi 50 anni da quando Marcel Bich iniziò a produrre la prima penna sfera e i primi accendini. Da allora la cultura (se così si può dire…) “dell’usa e getta” è entrata a far parte delle nostre vite senza quasi rendercene conto, ed è caratterizzata da tanta plastica spesso non riciclabile. L’invasione [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-mov-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-21343" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-mov-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-mov-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-mov-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-mov-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-mov-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/giocattoli-in-mov.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Sono passati ormai quasi 50 anni da quando Marcel Bich iniziò a produrre la prima penna sfera e i primi accendini. Da allora la cultura (se così si può dire…) “dell’usa e getta” è entrata a far parte delle nostre vite senza quasi rendercene conto, ed è caratterizzata da tanta plastica spesso non riciclabile.</p>



<p><strong>L’invasione della plastica usa e getta non ha risparmiato nemmeno il mondo dei giocattoli</strong>. Negli ultimi trent’anni, infatti, il legno e altri materiali naturali che prima erano utilizzati per fare giocattoli sono diventati una rara eccezione.</p>



<p>Per fortuna le campagne globali di sensibilizzazione contro la plastica stanno convincendo anche i principali produttori a ricorrere a materiali ecologici ed ecosostenibili.</p>



<p>E proprio con questo spirito si svolge anche quest’anno, durante tutte le festività natalizie e fino all’8 gennaio, la campagna del Movimento 5 stelle #GiocattoliInMovimento.</p>



<p>E allora perché buttare giochi ancora in buono stato quando potrebbero far felici ancora molti bambini? All’usa e getta noi preferiamo il riciclo, il riuso e lo scambio! È utile ai genitori per salvaguardare il Pianeta e, perché no? risparmiare un po&#8217; di denaro, e ai bambini per apprendere la cultura de riuso e del riciclo.</p>



<p>Diamo una seconda vita a le bambole e giochi scartati e abbandonati, o magari superati “per limite d’età”, videogiochi sostituiti dall’ultimissimo modello ma perfettamente funzionanti, ai libri per bambini e per ragazzi.</p>



<p>La risposta a questa domanda è una<strong>&nbsp;fitta rete di mercatini del baratto e altre forme di scambio e solidarietà</strong>, che produce una serie di ricadute positive che proviamo a riassumere qui di seguito.</p>



<p><strong>Il funzionamento è molto semplice:</strong> porta due o più giocattoli o libri per bambini a un gazebo del Movimento organizzato in una delle tante piazze italiane fino all’8 gennaio, in cambio ne potrai prendere uno a tua scelta.</p>



<p><strong>Unico requisito: i giochi devono essere integri e utilizzabili.&nbsp;</strong></p>



<p>I giocattoli raccolti ai nostri banchetti verranno donati a reparti pediatrici, case di accoglienza per minori e strutture per l’infanzia. Portiamo un po’ di felicità a bambini meno fortunati e non dimentichiamo che aiutiamo l’ambiente: riduciamo la produzione di plastica e evitiamo che tanti giochi ancora utilizzabili finiscano in discarica.</p>



<p>Non ci sono scuse: fino all’8 gennaio vi aspettiamo in piazza!</p>



<ul>
<li>Raggiungi un gazebo e porta i giocattoli che i tuoi bimbi non usano più. Trovi i banchetti più vicini qui <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list</a></li>



<li>Pubblica sui social le foto e i video dell’iniziativa usando l’hashtag #GiocattoliInMovimento e saranno rilanciate dai social ufficiali del Movimento 5 stelle.</li>
</ul>



<p><a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/drive/folders/164TJAyHYc41S22pWElvVDkC5HazXDjfd?usp=share_link" data-type="URL" data-id="https://drive.google.com/drive/folders/164TJAyHYc41S22pWElvVDkC5HazXDjfd?usp=share_link" target="_blank"><strong>Scarica a questo link le grafiche per i social e i materiali stampabili per i banchetti</strong></a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
