<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2024 13:53:39 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Salario minimo: il comune di Noicattaro approva delibera di giunta</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/salario-minimo-il-comune-di-noicattaro-approva-delibera-di-giunta/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Nov 2024 09:45:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Puglia]]></category>
		<category><![CDATA[salario minimo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=33602</guid>

					<description><![CDATA[Il Comune di Noicàttaro compie un passo concreto verso l’introduzione della retribuzione minima salariale. Con delibera numero 167 del 4 novembre scorso, la Giunta Comunale impartisce ai dirigenti e ai responsabili delle procedure di gara per concessioni, appalti e servizi, un indirizzo che preveda l’istituzione di un criterio premiale in favore degli operatori economici che [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/puglia-salario-minimo-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-33605" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/puglia-salario-minimo-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/puglia-salario-minimo-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/puglia-salario-minimo-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/puglia-salario-minimo-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/puglia-salario-minimo-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/puglia-salario-minimo-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/11/puglia-salario-minimo.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em><strong> Di Raimondo Innamorato, Sindaco di Noicàttaro</strong></em></figcaption></figure>



<p>Il Comune di Noicàttaro compie un passo concreto verso l’introduzione della retribuzione minima salariale.</p>



<p>Con delibera <em>numero 167 del 4 novembre scorso, la Giunta Comunale impartisce ai dirigenti e ai responsabili delle procedure di gara per concessioni, appalti e servizi, un indirizzo che preveda l’istituzione</em> di un criterio premiale in favore degli operatori economici che garantiranno ai propri lavoratori un trattamento economico minimo, ovvero un salario orario non inferiore a nove euro lordi l’ora.</p>



<p>Il nostro obiettivo è chiaro: tutelare la dignità dei lavoratori e delle famiglie mediante un intervento volto ad introdurre una importante “qualificazione sociale” negli appalti e nei contratti sottoscritti dal comune di Noicàttaro per forniture, opere e servizi. Vogliamo favorire una giusta ed equa retribuzione per i lavoratori che saranno impiegati dalle aziende che opereranno per il nostro Ente; e il riconoscimento di maggior “credito” a chi rispetterà tale condizione, oggi, si configura come unica strada percorribile.</p>



<p>Chi lavora per la nostra città deve ricevere la giusta retribuzione e non deve guadagnare meno di 9 euro l’ora, perché possa garantire un reddito dignitoso per sé e per la propria famiglia, come recita l’Art. 36 della nostra Costituzione. Auspichiamo che questa nostra iniziativa sia replicata ed emulata da altri comuni perché si possa generare un importante “effetto domino” e migliorare la qualità della vita di lavoratori e lavoratrici ai quali si deve garantire dignità e supporto.</p>



<p>Oggi, più che mai, occorre sviluppare un’economia locale equa e solidale, nonostante il Governo Meloni, sordo alle esigenze dei cittadini, si sia sin qui opposto alla proposta di legge di salario minimo presentata dal MoVimento 5 Stelle e da altre forze politiche.</p>



<p>Siano dunque i comuni a garantire una migliore qualità di vita ai lavoratori e a dare il buon esempio! Lo dobbiamo alle famiglie italiane che non riescono ad arrivare a fine mese e a quei lavoratori che, ormai, possiamo definire “poveri”.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="6 novembre 2024" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/76dU2Hd8soY?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Votazione componenti del Consiglio Nazionale</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/votazione-componenti-del-consiglio-nazionale-2024/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Nov 2024 13:25:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Consiglio nazionale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=33578</guid>

					<description><![CDATA[AVVISO DI CONVOCAZIONE ASSEMBLEE REGIONALI BASILICATA, CALABRIA, CAMPANIA, MOLISE E PUGLIA Sono convocate, mediante lo strumento della consultazione in rete,&#160;le assemblee delle/gli iscritte/i residenti nelle Regioni Basilicata, Calabria, Campania, Molise e Puglia per procedere alla elezione del componente effettivo del Consiglio nazionale delegato in rappresentanza della Circoscrizione territoriale sud.Le votazioni si svolgeranno in due turni, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Blog-Congiglio-Nazionale-VOTAZIONE-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-28068" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Blog-Congiglio-Nazionale-VOTAZIONE-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Blog-Congiglio-Nazionale-VOTAZIONE-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Blog-Congiglio-Nazionale-VOTAZIONE-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Blog-Congiglio-Nazionale-VOTAZIONE-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Blog-Congiglio-Nazionale-VOTAZIONE-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Blog-Congiglio-Nazionale-VOTAZIONE-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Blog-Congiglio-Nazionale-VOTAZIONE.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-text-align-center"><strong>AVVISO DI CONVOCAZIONE ASSEMBLEE REGIONALI </strong><br><strong>BASILICATA, CALABRIA, CAMPANIA, MOLISE E PUGLIA</strong></p>



<p>Sono convocate, mediante lo strumento della consultazione in rete,&nbsp;le assemblee delle/gli iscritte/i residenti nelle Regioni<strong> Basilicata, Calabria, Campania, Molise e Puglia</strong> per procedere alla elezione del componente effettivo del Consiglio nazionale delegato in rappresentanza della Circoscrizione territoriale sud.<br>Le votazioni si svolgeranno in due turni, il primo a livello regionale e il secondo a livello circoscrizionale.</p>



<p>Sono pertanto convocate, </p>



<p class="has-text-align-center"><strong>dalle ore 10.00 alle ore 22.00 di sabato 9 novembre 2024</strong><br>le assemblee regionali delle/gli iscritte/i residenti rispettivamente nelle Regioni Basilicata, Calabria, Campania, Molise, Puglia per procedere al primo turno di votazione.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>dalle ore 10.00 alle ore 22.00 di domenica 10 novembre 2024</strong><br>l&#8217;assemblea delle/gli iscritte/i residenti nella Circoscrizione territoriale sud (Basilicata, Calabria, Campania, Molise e Puglia) per procedere al secondo turno di votazione.</p>



<p>L&#8217;elenco dei candidati sarà reso noto dopo la scadenza del termine per la presentazione delle proposte di candidatura (7 novembre 2024) </p>



<p>Al primo turno ciascun iscritta/o con diritto di voto residente nella Regione potrà esprimere fino a due preferenze tra i candidati della propria Regione; nel caso in cui l’iscritta/o esprima due preferenze, le stesse dovranno essere relative a candidati di genere diverso.<br>Passeranno al secondo turno i due candidati di genere diverso che, nell&#8217;ambito di ciascuna Regione, avranno ricevuto rispettivamente il maggior numero di preferenze. <br>Al secondo turno ciascun iscritta/o con diritto di voto residente nella circoscrizione potrà esprimere fino a due preferenze tra i candidati ammessi al secondo turno; nel caso in cui l’iscritta/o esprima due preferenze, le stesse dovranno essere relative a candidati di genere diverso<br>Risulterà eletta/o il candidato che avrà ricevuto il maggior numero di preferenze.</p>



<p>In caso di una sola proposta di candidatura relativa ad un genere, questa/o accederà direttamente al secondo turno.<br>Nel caso in cui tutti i candidati siano dello stesso genere, accederà al secondo turno un solo candidato.</p>



<p>In caso di parità di voti sarà proclamato eletto/a il/la candidata/o iscritto da più tempo.</p>



<p>Ai sensi dell’art. 7, lett.&nbsp;<em>e),</em>&nbsp;e dell’art. 10, lett.&nbsp;<em>a)</em>, dello Statuto, non possono votare le/gli Iscritte/i da meno di 6 (sei) mesi, gli Iscritti nel periodo di sospensione (anche in via solo cautelare) e gli Iscritti esclusi dall’Associazione, ancorché con provvedimento non definitivo, ed i Sostenitori.</p>



<p>Le/gli iscritte/i aventi diritto a partecipare alle Assemblee potranno&nbsp;<strong>far pervenire eventuali osservazioni e/o considerazioni e/o opinioni entro le ore 20.00 di venerdì’ 8 novembre 2024</strong>, scrivendo alla&nbsp;<em>e-mail</em>&nbsp;<a href="mailto:assemblea@movimento5stelle.eu">assemblea@movimento5stelle.eu</a></p>



<p class="has-text-align-right"><em>Il presidente<br>Giuseppe Conte</em></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>======</strong></p>



<p>La votazione si svolgerà esclusivamente utilizzando lo strumento telematico&nbsp;<em>on line</em>&nbsp;SkyVote.</p>



<p>Tutti gli iscritti abilitati al voto il giorno precedente la data fissata per le votazioni riceveranno una&nbsp;<em>e-mail</em>&nbsp;con il&nbsp;<em>link&nbsp;</em>personale per accedere all’area di voto:</p>



<p>– oggetto della&nbsp;<em>e-mail</em>: “Votazione componente consiglio nazionale 9-10 novembre 2024:&nbsp;<em>link</em>&nbsp;di accesso al voto” – mittente della&nbsp;<em>e-mail</em>:&nbsp;<a href="mailto:elezioni@movimento5stelle.eu">elezioni@movimento5stelle.eu</a></p>



<p>Se non trovate la&nbsp;<em>e-mail</em>&nbsp;vi ricordiamo di cercare anche nelle cartelle SPAM e/o PROMOZIONI della vostra casella di posta elettronica.</p>



<p><strong>IL&nbsp;<em>LINK</em>&nbsp;PER L’ACCESSO ALL’AREA DI VOTO SARA’ DISPONIBILE ANCHE ACCEDENDO AL PROPRIO PROFILO SU&nbsp;</strong><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/web/login"><strong>PORTALE.MOVIMENTO5STELLE.EU</strong></a></p>



<p>Per richiedere assistenza durante la votazione scrivere a&nbsp;<a href="mailto:supporto@movimento5stelle.eu">supporto@movimento5stelle.eu</a></p>



<p>Si procederà alla votazione come segue.</p>



<p><strong>Per quanto riguarda i delegati in rappresentanza delle circoscrizioni territoriali, si procederà alla votazione in due turni:</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>al primo turno si voterà a livello regionale e ciascun iscritto con diritto di voto potrà esprimere fino a due preferenze tra i candidati della propria Regione; nel caso in cui l’iscritto esprima due preferenze, le stesse dovranno essere di genere diverso;</li>



<li>al secondo turno si voterà a livello circoscrizionale; saranno posti in votazione i due candidati di genere diverso risultati più votati al primo turno nell’ambito di ciascuna regione; risulterà eletto il candidato che avrà ricevuto il maggior numero di preferenze.</li>
</ul>



<p><strong>Per quanto riguarda i rappresentanti delle Regioni a statuto ordinario e delle Regioni a statuto speciale, si voterà in un unico turno e saranno i rispettivi consiglieri regionali a votare i loro rappresentanti.</strong></p>



<p><strong>Per quanto riguarda il delegato per i Comuni, i Sindaci voteranno su base nazionale in due turni:</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>al primo turno ciascun votante potrà esprimere una preferenza;</li>



<li>al secondo turno saranno posti in votazione i due candidati risultati più votati nel primo turno; risulterà eletto il candidato che avrà ricevuto il maggior numero di preferenze.</li>
</ul>



<p>Ciascun avente diritto riceverà un link via mail, o lo troverà nel proprio profilo personale, che condurrà alla scheda di voto di competenza.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Consiglio nazionale – Apertura candidature</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/consiglio-nazionale-apertura-candidature-2/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2024 16:10:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Autocandidature]]></category>
		<category><![CDATA[Consiglio nazionale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=33307</guid>

					<description><![CDATA[CONSIGLIO NAZIONALE &#8211; Elezione delegato in rappresentanza della Circoscrizione sud (Basilicata, Calabria, Campania, Molise e Puglia) Il&#160;Consiglio nazionale&#160;è il luogo in cui costruiamo la nostra linea politica, difendiamo i nostri valori, scegliamo come portare avanti e vincere tutti insieme le nostre battaglie. È un&#160;luogo di confronto e dibattito, inclusivo,&#160;nel quale sono rappresentate tutte le componenti [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-19074" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p class="has-text-align-left"><strong>CONSIGLIO NAZIONALE</strong> &#8211; <strong>Elezione delegato in rappresentanza della Circoscrizione sud </strong>(Basilicata, Calabria, Campania, Molise e Puglia)</p>



<p>Il&nbsp;<strong>Consiglio nazionale</strong>&nbsp;è il luogo in cui costruiamo la nostra linea politica, difendiamo i nostri valori, scegliamo come portare avanti e vincere tutti insieme le nostre battaglie. È un&nbsp;<strong>luogo di confronto e dibattito, inclusivo,</strong>&nbsp;nel quale sono rappresentate tutte le componenti del MoVimento.</p>



<p>E&#8217; necessario procedere con la <strong>sostituzione del componente eletto quale delegato in rappresentanza della Circoscrizione sud</strong> (Basilicata, Calabria, Campania, Molise, Puglia) pertanto si aprono oggi le relative autocandidature.</p>



<p><strong>Fino alle ore 20.00 del giorno 7 novembre 2024 </strong>ciascun iscritto residente in una delle regioni della Circoscrizione territoriale sud (Basilicata, Calabria, Campania, Molise e Puglia) che sia in possesso dei requisiti previsti dal</p>



<p class="has-text-align-center"><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/Regolamento-delegati-circoscrizioni.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><em>Regolamento disciplinante candidature e selezione<br>dei delegati in rappresentanza delle circoscrizioni territoriali</em></a></p>



<p>potrà avanzare la propria candidatura a questo link:</p>



<p class="has-text-align-center"><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/candidatura/organi-interni" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>CANDIDATI COME COMPONENTE DEL CONSIGLIO NAZIONALE</strong></a><br><em>(Per accedere al modulo per avanzare la candidatura è necessario effettuare il login al portale)</em></p>



<p>Una volta effettuate le verifiche previste dal regolamento, saranno resi noti i nomi dei candidati. </p>



<p>A decidere chi entrerà a far parte del Consiglio Nazionale tra coloro che proporranno la loro autocandidature saranno i nostri iscritti. </p>



<p>La votazione si svolgerà in due turni. Al primo turno, a livello regionale, ciascun iscritto potrà esprimere fino ad un massimo di due preferenze e, nel caso di espressione di due preferenze, esse dovranno riguardare candidati di sesso diverso. Accederanno quindi al secondo turno, per ciascuna Regione, i candidati di sesso diverso che avranno ricevuto più voti.</p>



<p>Anche al secondo turno, a livello circoscrizionale, ciascun iscritto potrà esprimere &nbsp;fino ad un massimo di due preferenze e, nel caso di espressione di due preferenze, esse dovranno riguardare candidati di sesso diverso. Per ciascuna Circoscrizione territoriale, sarà proclamato eletto il candidato che avrà ricevuto il maggior numero di voti. In caso di parità di voti, sarà proclamato eletto il candidato iscritto da più tempo.</p>



<p class="has-text-align-left"><em>Il presidente<br>Giuseppe Conte</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Quale antimafia?</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/quale-antimafia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2024 08:51:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Legalità e trasparenza]]></category>
		<category><![CDATA[antimafia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=33286</guid>

					<description><![CDATA[Dalla conferenza stampa &#8216;Quale antimafia?&#8217; organizzata al Senato dal Movimento 5 Stelle, a cui hanno partecipato Giuseppe Conte, presidente M5S; Stefano Patuanelli, capogruppo M5S al Senato; Francesco Silvestri, capogruppo M5S alla Camera; Federico Cafiero De Raho, deputato M5S e vice presidente della commissione Antimafia; Roberto Scarpinato, senatore M5S e componente della commissione Antimafia; Luigi Nave, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="&#x1f534; In diretta dal Senato la conferenza stampa “Quale Antimafia?”" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/d23OhPcjbXI?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p>Dalla conferenza stampa &#8216;Quale antimafia?&#8217; organizzata al Senato dal Movimento 5 Stelle, a cui hanno partecipato Giuseppe Conte, presidente M5S; Stefano Patuanelli, capogruppo M5S al Senato; Francesco Silvestri, capogruppo M5S alla Camera; Federico Cafiero De Raho, deputato M5S e vice presidente della commissione Antimafia; Roberto Scarpinato, senatore M5S e componente della commissione Antimafia; Luigi Nave, capogruppo M5S in commissione Antimafia; Giuseppe Antoci, europarlamentare M5S.</p>



<p><strong>Roberto Scarpinato</strong>: Il tema delle stragi non riguarda il passato ma è di scottante attualità politica. Dietro le stragi neofasciste ci sono pezzi dello Stato italiano. Per decenni apparati dello Stato hanno operato per depistare e occultare. È drammatico che non possiamo raccontarci questa storia come una storia al passato. Il passato non passa. In una sala del Senato un esponente di vertice dell&#8217;attuale maggioranza ha celebrato il generale Maletti. Esponenti di vertice della maggioranza vogliono riscrivere la storia continuando a negare le responsabilità dei neofascisti ad esempio nella strage di Bologna. Inquietante che nel principale partito di maggioranza si indichino come guide responsabili della strategia della tensione. Si vuole utilizzare il bastone del comando per riscrivere la storia.<br>Sulle stragi del &#8217;92 e del &#8217;93 c&#8217;è una serie impressionante di depistaggi. E non ci sono solo i depistaggi a legare le stragi neofasciste a quelle mafiose. Le stragi del &#8217;92 e &#8217;92 non furono solo stragi di mafia&#8221;. Ho fatto tesoro di tutto quello che avevo capito e ho depositato una memoria di 57 pagine in cui ho indicato tutti i buchi neri delle stragi, indicando alcune piste nuove da seguire. Il risultato? Ho sentito un ostracismo crescente, una insofferenza nei miei confronti. Hanno parlato di un mio conflitto di interesse, hanno tentato di buttarmi fuori.<br>C&#8217;è una grave responsabilità politica della maggioranza che si rifiuta di occuparsi delle stragi. Non si interessano delle stragi, perché se si seguono queste piste si arriva a casa loro. Hanno tentato di screditare Falcone e Borsellino quando cercavano le stesse piste.</p>



<p><strong>Federico Cafiero De Raho</strong>: Perché vengo attaccato? Evidentemente c&#8217;è qualcuno che si sente toccato, anche perché le indagini hanno portato in alcuni casi anche a condanne definitive per soggetti che hanno avuto ruoli esponenziali in determinati partiti politici. Non riesco a spiegarmi se non attraverso una finalità di vendetta il fatto di attaccarmi in questo modo. D&#8217;altro canto la Commissione Antimafia dovrebbe avere un ruolo di coesione per la finalità che si propone e dovrebbe essere comune a tutti: se questo non c&#8217;è un motivo ci sarà. Il mio stato d&#8217;animo è di grande serenità. Una volta mi intimidiva la mafia e io ho continuato con impegno. Anzi, più c&#8217;è condizionamento e intimidazione tanto più c&#8217;è impegno. Questo è quanto ho imparato in 44 anni di magistratura in cui ho trattato tutte le mafie. Tutte. Minacce ne ho avute tantissime. Sono abituato ad essere attaccato ma non ho mai fatto un passo indietro.</p>



<p><strong>Giuseppe Conte</strong>: Non siamo disponibili ad assistere a questo dossieraggio istituzionale, a consentire questa denigrazione e delegittimazione politica, il Movimento 5 stelle ha fatto una scelta rispetto al passato. Abbiamo ritenuto che per combattere battaglie politiche molto puntuali bisogna acquisire capacità ed esperienze, e la presenza di Scarpinato, De Raho e Antoci nasconde questo disegno politico. Loro sono il Movimento 5 stelle e il Movimento 5 stelle è con loro e con tutte le forze sane della società che si battono con noi.</p>



<p><strong>Giuseppe Antoci</strong>: Dare dignità a quelle persone che hanno perso la vita nelle stragi, a coloro che sono rimasti e che combattono per vederla rispettata, significa in fondo dare dignità alle Istituzioni. Ed è con un&#8217;ultima parola che voglio concludere: non io, ma il nostro Paese, le Istituzioni, la commissione nazionale Antimafia la dovrebbero pronunciare in maniera chiara nei confronti di due alti servitori dello Stato come Federico Cafiero de Raho e Roberto Scarpinato. Quella parola è “grazie”.</p>



<p></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Da &#8220;prima gli italiani&#8221; a &#8220;prima gli indiani&#8221;</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/da-prima-gli-italiani-a-prima-gli-indiani/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2024 10:09:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sanità]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<category><![CDATA[infermieri]]></category>
		<category><![CDATA[sanità pubblica]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=33216</guid>

					<description><![CDATA[Apprendiamo da un’intervista del ministro Schillaci che il governo sta pianificando di ingaggiare 10mila infermieri indiani per rispondere alla drammatica carenza che sta affrontando il Servizio sanitario nazionale. Peccato che ci sarebbe la possibilità di avere il triplo degli infermieri, formati in Italia e che parlano la nostra lingua, semplicemente perché sono i nostri connazionali [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/meloni-prima-gli-indiani-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-33218" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/meloni-prima-gli-indiani-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/meloni-prima-gli-indiani-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/meloni-prima-gli-indiani-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/meloni-prima-gli-indiani-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/meloni-prima-gli-indiani-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/meloni-prima-gli-indiani-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/meloni-prima-gli-indiani.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Apprendiamo da un’intervista del ministro Schillaci che il governo sta pianificando di ingaggiare 10mila infermieri indiani per rispondere alla drammatica carenza che sta affrontando il Servizio sanitario nazionale. Peccato che ci sarebbe la possibilità di avere il triplo degli infermieri, formati in Italia e che parlano la nostra lingua, semplicemente perché sono i nostri connazionali che si sono visti costretti a espatriare e a operare all’estero per ottenere la valorizzazione che meritano. I problemi che attanagliano i nostri infermieri sono annosi e conosciuti da tutti. A partire dalla loro retribuzione, che è ben lontana dall’essere dignitosa.</p>



<p>Secondo i dati di FNOPI, un infermiere italiano guadagna in media il 34% in meno di un collega tedesco, il 27% in meno di uno spagnolo, il 13% in meno di un francese o di un britannico.</p>



<p>Per non parlare degli Stati Uniti, dove la differenza è del 53%, o del Belgio, dove raggiunge il 55%. Allo stesso tempo, resta il problema della carriera, che per i nostri infermieri non è una prospettiva, visto che il loro inquadramento resta lo stesso dal giorno dell’assunzione a quello della pensione.</p>



<p>Per non parlare dei turni massacranti, delle aggressioni in corsia e del mancato riconoscimento del lavoro usurante, da noi più volte richiesto attraverso emendamenti alle misure dell’esecutivo e sempre rifiutato.</p>



<p>Un quadro che rende decisamente meno attrattiva la professione infermieristica, come dimostrano anche i dati forniti da Nursind in merito alla laurea in infermieristica: il dato nazionale sulle domande ai test d’ingresso rispetto ai posti disponibili vede un rapporto ormai sceso a 1, con candidature in discesa quasi dell’8% rispetto all’anno scorso.</p>



<p>Un calo che riguarda tutte le aree del Paese e tutti gli Atenei, da Nord a Sud. Numeri che – come denunciato dal segretario nazionale Bottega – si tradurranno in rischi enormi per il sistema e in un problema di qualità dell’assistenza ai nostri cittadini. Ma in questo contesto, il governo cosa fa? Interviene sugli stipendi degli infermieri? Rivede la sua decisione sul lavoro usurante? Crea aspettative di carriera per i più giovani?</p>



<p>&nbsp;Ovviamente, niente di tutto questo. Promette 10mila infermieri dall’India, dando peraltro per scontato che gli stessi scelgano il nostro Paese e non lidi maggiormente convenienti. In pratica, in due anni di governo questa destra si è trasformata da ‘prima gli italiani’ a prima gli indiani’, con tanti saluti&nbsp;ai&nbsp;patrioti”.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>A Pavia 350 nuovi #AlberiPerilFuturo della città</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/a-pavia-350-nuovi-alberiperilfuturo-della-citta/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2024 10:05:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ambiente e Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[AlberiperilFuturo]]></category>
		<category><![CDATA[Pavia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=33209</guid>

					<description><![CDATA[In questo parco da anni il Movimento 5 stelle organizza Alberiperilfuturo e si prende cura, grazie ad un accordo con il Comune, degli alberi piantumati. Quest&#8217;anno la giornata dedicata simbolicamente a celebrare questa ricorrenza sarà il 23 novembre proprio al Parco del sorriso. Siete tutti inviatati a partecipare. A Pavia c’è un luogo speciale il Parco del [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/alberi-x-il-futuro-2024-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-33212" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/alberi-x-il-futuro-2024-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/alberi-x-il-futuro-2024-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/alberi-x-il-futuro-2024-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/alberi-x-il-futuro-2024-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/alberi-x-il-futuro-2024-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/alberi-x-il-futuro-2024-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/alberi-x-il-futuro-2024.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> <em>di <strong>Lorenzo Goppa, Assessore all’Ambiente del comune di Pavia</strong></em></figcaption></figure>



<p>In questo parco da anni il Movimento 5 stelle organizza Alberiperilfuturo e si prende cura, grazie ad un accordo con il Comune, degli alberi piantumati. Quest&#8217;anno la giornata dedicata simbolicamente a celebrare questa ricorrenza sarà il 23 novembre proprio al Parco del sorriso. Siete tutti inviatati a partecipare.</p>



<p>A Pavia c’è un luogo speciale il <strong>Parco del sorriso, dedicato nel 2018 alla nostra deputata Iolanda Nanni</strong> scomparsa prematuramente a causa di un male incurabile. <strong>In questo parco da anni il Movimento 5 stelle organizza Alberi per il futuro</strong> e si prende cura, grazie ad un accordo con il Comune, degli alberi piantumati.</p>



<p>In questo parco da anni il Movimento 5 stelle organizza <strong>Alberiperilfuturo</strong> e si prende cura, grazie ad un accordo con il Comune, degli alberi piantumati. Quest&#8217;anno la giornata dedicata simbolicamente a celebrare questa ricorrenza sarà il <strong>23 novembre</strong> proprio al Parco del sorriso. Siete tutti inviatati a partecipare.</p>



<p>In occasione di Alberi per il futuro, <strong>una delle prime azioni che ho voluto intraprendere in qualità di Assessore all’Ambiente è stata proprio quella di dare il via ad un piano di piantumazioni straordinarie che va oltre i confini del parco e si estende su tutto il territorio pavese</strong>. Infatti, dopo cinque anni di Amministrazione targata centrodestra, e quindi di totale miopia in termini di politiche ambientali, ho ritenuto fondamentale ristabilire un ordine di priorità nell’agenda delle politiche comunali, che rimettesse al primo posto l’ambiente, la sua tutela e quindi la tutela della salute di tutti i cittadini.</p>



<p>In particolare, <strong>il piano approvato prevede la piantumazione di ben 350 nuovi alberi su tutta Pavia</strong>. Ciliegi, tigli, aceri, platani, pioppi ed altre essenze torneranno finalmente a popolare più di 26 vie e viali della città. Tra gli altri, presso il parco Sicurani, luogo simbolo della città, verranno piantumate le quattro querce mediterranee, quali farnia, leccio, rovere e roverella, così da realizzare un vero e proprio bosco urbano fruibile da tutti i cittadini.&nbsp;</p>



<p><strong>Si tratta di un primo passo verso una vera e propria svolta “green” che questa città aspetta da molti anni </strong>e che purtroppo non ha potuto vedere luce con la passata Giunta di centrodestra, che non solo continua a reputare l’ambiente e l’assessorato a esso dedicato come “pleonastico” e quindi inutile, ma che continua anche a opporsi, a livello territoriale e nazionale, a quelle che sono le volontà di moltissimi cittadini, che chiedono più impegno e attenzione verso la tutela dell’ambiente e che infatti hanno accolto questa iniziativa con grande gioia e stupore.</p>



<p>Per noi del M5S questa era e rimarrà sempre una priorità, e lo stanziamento economico che, come Giunta, abbiamo dedicato a questo progetto ne è un esempio lampante: nel solo 2024 abbiamo investito ben 200 mila euro per le nuove piantumazioni, ai quali vanno sommati altri 200 mila euro per la manutenzione delle piante e 100 mila euro per quella dei Parchi urbani.&nbsp;</p>



<p>Questa prima azione concreta dell’assessorato all’ambiente, della quale vado fiero, non vuole rappresentare però un solo episodio isolato, anzi, ha l’obiettivo di estendersi a tutti e cinque gli anni di amministrazione, così da garantire a questo progetto la continuità che merita. Questo perchè siamo pienamente convinti che piantumare nuovi alberi in città sia fondamentale, tra le altre cose, per aumenta la resilienza ecologica del tessuto urbano, abbattere le isole di calore e favorire il ritorno della biodiversità in città.</p>



<p><strong>Poichè una delle maggiori problematiche legate alla piantumazione di nuove essenze è la loro successiva manutenzione e sopravvivenza, per scegliere quali nuove specie piantumare, mi sono avvalso della consulenza volontaria della professoressa di botanica dell’Università di Pavia, Silvia Assini.</strong> Questa collaborazione, che ha consentito anche di rafforzare il dialogo tra il Comune e l’Università di Ricerca, ha permesso di attuare scelte consapevoli e all’insegna dei più recenti dati scientifici.</p>



<p><strong>In particolare, si sono voluti seguire tre principi chiave:</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>abbiamo preferito piante che necessitassero di una minor manutenzione, così da aumentare il tasso di sopravvivenza e ridurre i costi di manutenzione per il Comune.</li>



<li>Inoltre, abbiamo introdotti filari di piante “eterospecifici”, ovvero filari con piante diverse al loro interno, così da aumentare la capacità di difesa e resilienza delle stesse verso i patogeni o verso condizioni meteo avverse.</li>



<li>Infine, abbiamo predilette essenze che potranno sviluppare una folta chioma e quindi abbattere le isole di calore facendo ombra con le loro foglie.</li>
</ul>



<p><strong>Grazie alla collaborazione con ASM, la partecipata del Comune di Pavia che si occupa della manutenzione del verde, si è deciso di dare anche una forte connotazione sociale a questo nuovo piano, coinvolgendo attivamente i cittadini in molte delle nuove piantumazioni previste</strong>: i cittadini collaboreranno con gli operatori per piantumare i nuovi alberi e saranno le sentinelle sul loro stato di salute nel futuro, in un contesto di continuo dialogo e ascolto da parte dell’Amministrazione Comunale. Questo meccanismo, mancato in passato, non solo aumenterà il coinvolgimento dei cittadini, rendendoli vera e propria parte “attiva” nel processo, ma ne accrescerà il senso civico, rafforzando il loro legame con la natura e il verde a loro vicino.</p>



<p>Questo è solo uno dei vari progetti ambiziosi per la Pavia, come quello che riguarda la realizzazione delle prime Comunità Energetiche in grado di fornire energia pulita, far risparmiare i cittadini e metterli a riparo dai rincari delle bollette. Ma di questo vi parlerò specificatamente un’altra volta.</p>



<p class="has-text-align-right"></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>Unisciti a noi!</strong><strong></strong></p>



<p>Il fine settimana del 16 e 17 novembre non prendete impegni: torna #AlberiPerIlFuturo la storica campagna del Movimento 5 stelle dedicata agli alberi. Se l’area su cui si vuoi piantare gli alberi è privata, basterà chiedere prima l’autorizzazione a al proprietario dello spazio.</p>



<p><strong>Se invece vuoi piantare alberi in un luogo pubblico, l</strong>a prima cosa da fare per poter organizzare la piantumazione è richiedere l’autorizzazione all’Assessorato all’Ambiente/Ufficio Ambiente del tuo Comune. È fondamentale ricevere l’autorizzazione a procedere e l’indicazione delle aree destinate alla forestazione urbana.</p>



<p>Per ricevere supporto, contatta i tuoi portavoce locali o il tuo referente territoriale che si metteranno direttamente in contatto con all’assessore all’Ambiente del tuo Comune.</p>



<p><strong>Consulta il vademecum su <a href="https://www.alberiperilfuturo.it/organizza/">www.alberiperilfuturo.it</a></strong><strong></strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>Partecipa e supporta la campagna #AlberiPerIlFuturo</strong><strong></strong></p>



<p>Scarica e personalizza il pacchetto grafico per social e per la stampa dei volantini/locandine direttamente dal sito<a href="http://www.alberiperilfuturo.it/diffondi-e-partecipa/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">&nbsp;www.alberiperilfuturo.it</a>&nbsp;e segui le istruzioni per diffondere al meglio il tuo evento di #AlberiPerIlFuturo!</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bloccata la sanatoria degli immobili abusivi dei mafiosi</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/bloccata-la-sanatoria-degli-immobili-abusivi-dei-mafiosi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2024 09:27:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[ARS]]></category>
		<category><![CDATA[sanatoria]]></category>
		<category><![CDATA[Sicilia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=33145</guid>

					<description><![CDATA[Grazie a un emendamento soppressivo presentato oggi dal M5S Sicilia, siamo riusciti a bloccare la sanatoria degli immobili abusivi dei mafiosi inserita nella legge urbanistica, attualmente in discussione all&#8217;Assemblea Regionale Siciliana. Avevamo denunciato questa norma alcuni giorni fa, dopo aver scoperto che l’articolo 14 prevedeva la sanatoria degli immobili confiscati alla mafia, anche se costruiti [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/sanatoria-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-33146" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/sanatoria-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/sanatoria-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/sanatoria-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/sanatoria-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/sanatoria-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/sanatoria-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/sanatoria.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Grazie a un emendamento soppressivo presentato oggi dal M5S Sicilia, siamo riusciti a bloccare la sanatoria degli immobili abusivi dei mafiosi inserita nella legge urbanistica, attualmente in discussione all&#8217;Assemblea Regionale Siciliana.</p>



<p>Avevamo denunciato questa norma alcuni giorni fa, dopo aver scoperto che l’articolo 14 prevedeva la sanatoria degli immobili confiscati alla mafia, anche se costruiti in violazione delle norme nazionali sulla distanza minima dal mare.</p>



<p>Il fatto che tali immobili fossero stati confiscati e risultassero nella disponibilità dell’ANBSC (Agenzia nazionale per l&#8217;amministrazione e la destinazione dei beni sequestrati e confiscati alla criminalità organizzata) non può giustificare una simile norma.</p>



<p>Sanare un immobile abusivamente costruito da un mafioso sulla riva del mare, solo perché acquisito dallo Stato, è un’aberrazione giuridica, morale, etica e politica che un Parlamento non può permettersi.</p>



<p>Le norme che vietano la costruzione di immobili a meno di 150 metri dalla battigia prevedono divieti assoluti di edificazione a tutela del suolo, del paesaggio e dell’incolumità dei cittadini. L’approvazione di un simile articolo, oltre a suscitare dubbi di costituzionalità, avrebbe creato un pericoloso precedente, aprendo le porte ad altre sanatorie.</p>



<p>Non ha senso commemorare la memoria di Borsellino, Falcone e degli altri magistrati uccisi dalla mafia per poi proporre articoli simili.</p>



<p>Grazie al Movimento 5 Stelle Sicilia, l’articolo in questione è stato definitivamente bloccato. Continueremo a vigilare e denunciare ogni forma di aggressione al paesaggio e alla legalità.</p>



<p><strong><em>Antonio De Luca</em></strong><em><br></em><em>Capogruppo e Presidente del Movimento 5 Stelle all’Ars</em></p>



<iframe src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=476&#038;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FMoVimento5StelleSicilia%2Fvideos%2F558101259913278%2F&#038;show_text=false&#038;width=380&#038;t=0" width="380" height="476" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="true" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share" allowFullScreen="true"></iframe>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Siamo una forza in movimento!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/siamo-una-forza-in-movimento/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2024 08:59:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Assemblea Costituente]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=32500</guid>

					<description><![CDATA[Dopo tre fine settimana di intenso lavoro, si è conclusa, sabato 26 ottobre, la fase del confronto deliberativo di questo processo costituente, per un totale di 22 ore complessive di discussione sui 12 temi prioritari scelti da tutti voi.&#160; Divisi in gruppi di lavoro, oltre 300 donne e uomini hanno potuto confrontarsi in un clima [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/constituente-forza-in-movimento-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-32502" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/constituente-forza-in-movimento-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/constituente-forza-in-movimento-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/constituente-forza-in-movimento-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/constituente-forza-in-movimento-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/constituente-forza-in-movimento-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/constituente-forza-in-movimento-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/constituente-forza-in-movimento.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p></p>



<p>Dopo tre fine settimana di intenso lavoro, si è conclusa, sabato 26 ottobre, la fase del confronto deliberativo di questo processo costituente, per un totale di 22 ore complessive di discussione sui 12 temi prioritari scelti da tutti voi.&nbsp;</p>



<p>Divisi in gruppi di lavoro, oltre 300 donne e uomini hanno potuto confrontarsi in un clima amichevole e costruttivo, hanno affrontato le varie e talvolta complesse questioni che sono state loro sottoposte con serietà, sforzandosi di riconoscere anche le ragioni altrui senza impuntarsi solo sulle proprie convinzioni.&nbsp;</p>



<p>È stata una esperienza che, per una forza politica, non ha precedenti. Agli iscritti estratti a sorte e ai partecipanti tutti va un sincero ringraziamento per la dedizione e l’impegno riposti, e per il libero confronto maturato nel segno della massima libertà e del rispetto reciproco. Tutto questo è stato possibile anche grazie alla riservatezza che quasi tutti i partecipanti hanno scelto di adottare, che ha protetto i gruppi dalle pressioni esterne che sarebbero pervenute se avessero pubblicamente condiviso il loro impegno.</p>



<p>Inoltre, il metodo della divisione in piccoli gruppi ha reso possibile per tutti i partecipanti avere uno spazio sufficiente per argomentare le proprie idee, commentare quelle degli altri, cercare dei punti di incontro: uno spazio che non avrebbero avuto in assemblee con grandi numeri.</p>



<p>Se mettessimo in fila il lavoro dei 30 gruppi, di circa 22 ore ciascuno, avremmo un totale di 660 ore di discussione, l’equivalente di 82 giorni consecutivi di lavoro. Un impegno enorme e di grandissimo valore per il futuro del Movimento.&nbsp;</p>



<p>Le valutazioni anonime che abbiamo chiesto al termine di ogni fine settimana di lavoro ci confermano quanto sia stato apprezzato dai partecipanti il metodo di lavoro utilizzato <em>(in fondo a questo post potrete trovare il report dei quesiti sottoposti ai partecipanti al termine di ciascun week end</em>). </p>



<p>Un esercizio di democrazia partecipata di grande ispirazione innovativa, che distingue, ancora una volta, il Movimento da tutte le altre forze politiche in Italia e in Europa.&nbsp;</p>



<p>Un processo dal basso, che ha visto come protagonisti solo i cittadini, iscritti e non, in varie fasi che è bene ricordare:</p>



<p>&#8211; la raccolta dei bisogni, aperta a tutti;</p>



<p>&#8211; la scelta da parte di tutti gli iscritti dei 12 temi prioritari;</p>



<p>&#8211; il confronto deliberativo con un metodo innovativo, con partecipanti scelti in modo totalmente casuale;</p>



<p>&#8211; per arrivare infine alle proposte da sottoporre al voto.&nbsp;</p>



<p>Il prossimo appuntamento è l’8 novembre, quando Avventura Urbana, la società indipendente che con i suoi esperti ci sta aiutando in questo processo, pubblicherà un report per ciascun tema discusso in questa fase di confronto deliberativo.&nbsp;</p>



<p>Non è finita qui: ci saranno altri spazi di dibattito in cui tutti voi potrete intervenire, e dimostreremo anche all’esterno ciò che per noi è già molto chiaro: la nostra comunità è più&nbsp;viva&nbsp;che&nbsp;mai.</p>



<p class="has-text-align-right"><em>Giuseppe Conte</em></p>



<div data-wp-interactive="core/file" class="wp-block-file"><object data-wp-bind--hidden="!state.hasPdfPreview"  class="wp-block-file__embed" data="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/CONFONTO-DELIBERATIVO-ESITO-SONDAGGI.pdf" type="application/pdf" style="width:100%;height:600px" aria-label="Incorporamento di &lt;strong&gt;CONFONTO DELIBERATIVO SONDAGGI DI GRADIMENTO&lt;/strong&gt;."></object><a id="wp-block-file--media-b1bc1747-7aac-42d3-851c-05ea6a9fa77e" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/CONFONTO-DELIBERATIVO-ESITO-SONDAGGI.pdf"><strong>CONFONTO DELIBERATIVO SONDAGGI DI GRADIMENTO</strong></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/CONFONTO-DELIBERATIVO-ESITO-SONDAGGI.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-b1bc1747-7aac-42d3-851c-05ea6a9fa77e">Download</a></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il governo Meloni condanna la sanità pubblica</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-governo-meloni-condanna-la-sanita-pubblica/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 26 Oct 2024 10:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sanità]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<category><![CDATA[sanità pubblica]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=32493</guid>

					<description><![CDATA[I dati della Fondazione Gimbe hanno messo a nudo l&#8217;impatto reale delle scelte di questo Governo sulla sanità pubblica: l’incremento reale dei fondi destinati al settore per il 2025 sarà di soli 1,3 miliardi di euro, ben lontano dai 3,5 miliardi annunciati. Questo divario costringerà le Regioni a fare i conti con tagli a servizi [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/meloni-sanita-pubblica-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-32495" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/meloni-sanita-pubblica-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/meloni-sanita-pubblica-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/meloni-sanita-pubblica-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/meloni-sanita-pubblica-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/meloni-sanita-pubblica-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/meloni-sanita-pubblica-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/meloni-sanita-pubblica.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>I dati della Fondazione Gimbe hanno messo a nudo l&#8217;impatto reale delle scelte di questo Governo sulla sanità pubblica: l’incremento reale dei fondi destinati al settore per il 2025 sarà di soli 1,3 miliardi di euro, ben lontano dai 3,5 miliardi annunciati. Questo divario costringerà le Regioni a fare i conti con tagli a servizi essenziali o ad aumentare le tasse, colpendo duramente i cittadini e mettendo a rischio la sostenibilità del Servizio Sanitario Nazionale.</p>



<p>Dal 2008 al 2018, il fondo sanitario nazionale ha subito tagli per 37 miliardi di euro. Durante la pandemia, il governo Conte II aveva invertito questa rotta, destinando 12 miliardi aggiuntivi al settore. Tuttavia, l&#8217;attuale Governo sembra aver dimenticato questa lezione, riducendo nuovamente i fondi e dimostrando una predilezione per i settori privati.</p>



<p>Invece, ci sarebbe assoluta necessità di un investimento strutturale per ridurre le liste d’attesa e garantire un servizio adeguato per i cittadini, obiettivi che richiedono l’assunzione di personale e una riforma territoriale, anziché incentivi alla sanità privata.</p>



<p>La pavida Giorgia Meloni ha rinunciato alla tassa sugli extraprofitti bancari: questa manovra privilegia i grandi istituti finanziari a scapito della sanità pubblica.</p>



<p>Manifesteremo insieme a medici e infermieri il prossimo 20 novembre per opporci a questa legge di bilancio lacrime e sangue e difendere una sanità accessibile&nbsp;a&nbsp;tutti.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Comuni costretti a tagliare di 1/4 i servizi, alla faccia dell’autonomia differenziata</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/comuni-costretti-a-tagliare-di-1-4-i-servizi-alla-faccia-dellautonomia-differenziata/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 26 Oct 2024 07:58:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Economia e bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<category><![CDATA[turn over]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=32486</guid>

					<description><![CDATA[Nelle bozze della nuova legge di bilancio ricompare un freno al turn over, la riduzione delle assunzioni nella pubblica amministrazione e, di conseguenza, stop al ringiovanimento del capitale umano pubblico. I servizi ai cittadini vengono messi in secondo piano anche stavolta, con conseguenze gravi per diversi settori, si pensi ad esempio alle Forze dell&#8217;ordine alla [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/turnover-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-32489" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/turnover-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/turnover-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/turnover-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/turnover-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/turnover-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/turnover-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/turnover.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Nelle bozze della nuova legge di bilancio ricompare un freno al turn over, la riduzione delle assunzioni nella pubblica amministrazione e, di conseguenza, stop al ringiovanimento del capitale umano pubblico.</p>



<p>I servizi ai cittadini vengono messi in secondo piano anche stavolta, con conseguenze gravi per diversi settori, si pensi ad esempio alle Forze dell&#8217;ordine alla sicurezza dei cittadini. Infatti, come confermato dal ministro della Funzione pubblica Paolo Zangrillo, nella manovra che il governo si appresta a varare sarà inserita una <strong>norma che impone un turnover dei dipendenti al 75 per cento.</strong></p>



<p>Cosa vuol dire in pratica? I comuni, le province e le regioni non potranno sostituire un quarto del personale che va in pensione anche nei servizi essenziali. <strong>Ancora una volta si ritorna ai tagli lineari sul capitale umano, senza distinzioni e a spese degli enti locali e dei cittadini.</strong></p>



<p>Gli organici già limitati in servizi come la <strong>protezione civile, gli uffici tecnici indispensabili per progettare e dirigere i lavoratori e le manutenzioni, i servizi sociali e le assistenti sociali, gli asili nido e le scuole materne</strong> dovranno essere ridotti per scelte che violano <strong>i principi costituzionali di autonomia organizzativa</strong>.</p>



<p>E pensare che questo governo da una parte legifera a scapito della tenuta dell’unità nazionale l’autonomia differenziata e dall’altro mette limiti alle scelte organizzative e gestionali sancite dalla Costituzione.</p>



<p>Il Movimento 5 stelle aveva chiesto che queste spese fossero escluse dal patto di stabilità anche a livello europeo, e avrebbe fatto bene a chiederlo anche il ministro Giorgetti, ed eravamo perplessi sul fatto che nella negoziazione questo punto non fosse stato messo sul tavolo.</p>



<p>Oggi è evidente che si vogliono <strong>colpire le realtà locali e spingere verso la privatizzazione dei servizi</strong>.</p>



<p>Infatti mettere limiti sulle assunzioni e non sugli appalti di servizi che spesso mascherano rapporti di lavoro subordinato, spinge in quella direzione. Si aumentano così i costi, e i profitti degli intermediari, e si alimenta il precariato e lo sfruttamento. Si tornerà così indietro e in una direzione che porterà tagli ai servizi, inefficienze e lo smantellamento dei servizi pubblici a favore dei privati e a scapito dei lavoratori e dei cittadini.</p>



<p><strong><em>Comitato Enti Locali</em></strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
