<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 31 Jan 2025 11:35:29 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Il fallimento di Assegno di inclusione e Sfl: il Governo fa cassa sui poveri</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-fallimento-di-assegno-di-inclusione-e-sfl-il-governo-fa-cassa-sui-poveri/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:35:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Lavoro e società]]></category>
		<category><![CDATA[assegno inclusione]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35536</guid>

					<description><![CDATA[Finalmente, dopo mesi e mesi di imbarazzante silenzio, l’Inps ha diffuso i dati sul “tiraggio” dell’Assegno di inclusione e del Supporto formazione lavoro e la ministra del Lavoro Calderone non ha perso occasione per propalare l’ennesima fake news, ricominciando con la solita propaganda che da sempre contraddistingue la destra quando si parla di poveri e, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/fallimento-assegno-inclusione-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35537" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/fallimento-assegno-inclusione-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/fallimento-assegno-inclusione-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/fallimento-assegno-inclusione-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/fallimento-assegno-inclusione-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/fallimento-assegno-inclusione-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/fallimento-assegno-inclusione-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/fallimento-assegno-inclusione.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Finalmente, dopo <strong>mesi e mesi di imbarazzante silenzio</strong>, l’Inps ha diffuso i dati sul “tiraggio” dell’Assegno di inclusione e del Supporto formazione lavoro e la ministra del Lavoro Calderone non ha perso occasione per <strong>propalare l’ennesima <em>fake news</em></strong>, ricominciando con la solita propaganda che da sempre contraddistingue la destra quando si parla di poveri e, soprattutto, di <strong>Reddito di cittadinanza</strong>.</p>



<p>La ministra ha affermato, beandosi, che con il passaggio ad Adi/Sfl il 26% dei nuclei familiari che percepivano il RdC ha avuto almeno un componente che ha trovato un posto di lavoro. Siccome <strong>Calderone legge poco e male persino i report che il suo stesso Ministero sforna</strong>, la invitiamo a recarsi a pagina 19 della sintesi del rapporto di monitoraggio sulla gestione e sugli esiti del Reddito di cittadinanza relativo agli anni 2020/2023, pubblicata il 13 giugno 2024.</p>



<p>Ebbene: nel paragrafo ‘Beneficiari con almeno un rapporto di lavoro creato in misura attivo nell’annualità’, la ministra troverà scritto che <strong>nel 2020</strong> (difficilissimo anno del Covid) <strong>258mila percettori di Reddito ‘occupabili’ hanno avviato un nuovo rapporto</strong> di lavoro mentre erano in misura, il 19%; l’anno dopo il <strong>loro numero è salito a 314mila</strong> (24,5%) e l’anno dopo ancora, 2022, a 297mila (22,4%).</p>


<div class="wp-block-image is-style-default wp-duotone-000000-e5e5e5-1">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" width="1024" height="205" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/assegno-inclusione-1024x205.jpg" alt="" class="wp-image-35538" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/assegno-inclusione-1024x205.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/assegno-inclusione-300x60.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/assegno-inclusione-768x154.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/assegno-inclusione-1200x240.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/assegno-inclusione-600x120.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/assegno-inclusione-1280x257.jpg 1280w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/assegno-inclusione.jpg 1284w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></div>


<p>Ma dai dati Inps emerge anche un altro aspetto: con <strong>Adi e Sfl la platea dei cittadini in povertà assoluta che erano coperti “dall’ombrello” del RdC è stata dimezzata</strong>.</p>



<p>Il fine è chiaro a tutti: fare cassa sulla loro pelle per un <strong>totale di 2,3 miliardi di euro</strong>. Nella pratica, 599mila nuclei famigliari in media hanno percepito almeno un pagamento dell’Assegno di inclusione; se si sommano questi a coloro che hanno ricevuto il Sfl si evince come rimangono escluse la metà delle persone che beneficiavano del Reddito di cittadinanza.</p>



<p>Insomma, cara ministra Calderone: anche se avete sempre fatto credere il contrario ai cittadini, insultando pubblicamente padri di famiglia disperati come nel caso della ministra Santanché, oggi rinviata a giudizio e incollata alla poltrona col Vinavil, i <strong>beneficiari di Reddito a lavorare ci sono andati eccome</strong>.</p>



<p>Smettetela una volta per tutte con questa <strong>becera narrazione</strong>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Grazie al Movimento i liguri non dovranno pagare milioni di euro in più per le inadempienze della società Autostrade</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/grazie-al-movimento-i-liguri-non-dovranno-pagare-milioni-di-euro-in-piu-per-le-inadempienze-della-societa-autostrade/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Jan 2025 14:52:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Autostrade]]></category>
		<category><![CDATA[elisoccorso]]></category>
		<category><![CDATA[Liguria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35528</guid>

					<description><![CDATA[Il consiglio regionale della Liguria ha votato all’unanimità una mozione presentata dal nostro capogruppo Stefano Giordano che impegna i concessionari delle autostrade liguri a pagare tutti i voli straordinari dell’elisoccorso e delle eliambulanze, causati dal tilt della circolazione dovuto ai cantieri. Grazie a incontri con i responsabili regionali del Servizio di urgenza ed emergenza medica [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/liguria-elisoccorso-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35529" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/liguria-elisoccorso-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/liguria-elisoccorso-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/liguria-elisoccorso-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/liguria-elisoccorso-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/liguria-elisoccorso-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/liguria-elisoccorso-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/liguria-elisoccorso.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Il consiglio regionale della Liguria ha votato all’unanimità una mozione presentata dal nostro capogruppo Stefano Giordano che impegna i concessionari delle autostrade liguri a pagare tutti i voli straordinari dell’elisoccorso e delle eliambulanze, causati dal tilt della circolazione dovuto ai cantieri.</p>



<p>Grazie a incontri con i responsabili regionali del Servizio di urgenza ed emergenza medica 112-118 e Asl 3 e dopo aver presentato un’interrogazione, Giordano ha appurato che a causa dei cantieri, con code, tratti chiusi e incidenti, per il trasporto sanitario urgente il ricorso all’elisoccorso e all’eliambulanza è quadruplicato e con esso i costi sono lievitati: si parla di oltre 2 milioni di euro di extra-costi.</p>



<p>Il servizio di elisoccorso e eliambulanza, sin dalla sua nascita, è stato sempre gestito grazie alla collaborazione tra VVF, sanità e regione in convenzione. Questo servizio è stato costantemente attaccato dalle multinazionali del settore, che nel territorio nazionale hanno smantellato qualsiasi forma di convenzione, di fatto privatizzando il servizio. Oggi, questa collaborazione resiste anche grazie al M5S, che si è sempre battuto per la difesa di questo servizio. Attualmente, è l&#8217;unica convenzione ancora in vigore su tutto il territorio nazionale ed è l&#8217;unico modello a livello europeo con questa modulazione, che permette, tramite le diverse professionalità inserite nei VVF, di affrontare qualsiasi intervento tecnico-sanitario che si possa presentare. Secondo il Movimento regionale Liguria, è un&#8217;unica soluzione che presenta economicità, professionalità ed efficienza nella sua modulazione. Infatti, l&#8217;Università La Sapienza ha certificato che i costi sono esclusivamente quelli vivi del servizio ed esenti di utili, a differenza del servizio privato che legittimamente trae profitto dal servizio.</p>



<p>L&#8217;arrivo dei privati, nel luglio del 2020, ha ampliato il raggio di azione nel ponente genovese per il soccorso e in tutta la Liguria con una prelazione sull&#8217;eliambulanza. Prima della privatizzazione, gli interventi ordinari erano circa 400 all&#8217;anno, suddivisi in 300 di soccorso e 100 di eliambulanza. Oggi ci ritroviamo con costi lievitati e un numero di interventi che si aggira intorno ai 1500. Una delle cause che incidono su questi costi, proprio come appurato da Giordano, è la mancanza di una infrastruttura sicura ed efficiente della rete autostradale nella regione, che ha la più alta incidenza di gallerie.</p>



<p>Sapendo che il capitolo di spesa della sanità regionale è già in ginocchio, con un buco di oltre 100 milioni di euro, e che a farne le spese anche questa volta sarebbero stati i cittadini, Giordano ha pensato bene di presentare la mozione che impegni la Regione a far pagare gli extracosti ai gestori delle autostrade.</p>



<p>Grazie al Movimento 5 stelle e al voto unanime del consiglio regionale, i cittadini liguri non pagheranno milioni di euro in più per le inadempienze del gestore della rete autostradale.</p>



<p>Dato che molte regioni italiane si trovano a far fronte ad una situazione analoga, di seguito riportiamo il testo della mozione auspicando che, fatte le dovute verifiche preventive, possa essere d’aiuto anche in altri territori.</p>



<div class="wp-block-file"><a id="wp-block-file--media-b64422c6-83da-4ed4-87ac-2098a75973ec" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/MOZIONE-6-Sui-costi-dei-trasporti-sanitari.pdf">MOZIONE 6 &#8211; Sui costi dei trasporti sanitari</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/MOZIONE-6-Sui-costi-dei-trasporti-sanitari.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-b64422c6-83da-4ed4-87ac-2098a75973ec">Download</a></div>



<iframe src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=476&#038;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FM5SLiguria%2Fvideos%2F1108578771046389%2F&#038;show_text=false&#038;width=269&#038;t=0" width="269" height="476" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="true" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share" allowFullScreen="true"></iframe>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il boia liberato e le bugie di Giorgia Meloni</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-boia-liberato-e-le-bugie-di-giorgia-meloni/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Jan 2025 14:40:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Legalità e trasparenza]]></category>
		<category><![CDATA[caso Almasri]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35513</guid>

					<description><![CDATA[Giorgia Meloni è sotto scacco. Non per il fantomatico &#8220;complotto delle toghe rosse&#8221; di cui si lamenta, né per l&#8217;atto dovuto della Procura di Roma che lei sfrutta per alimentare il solito vittimismo. Il vero scandalo è un altro: il suo governo ha liberato un criminale responsabile di torture e stupri su minori, lo ha [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/bugie-di-giorgia-meloni-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35514" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/bugie-di-giorgia-meloni-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/bugie-di-giorgia-meloni-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/bugie-di-giorgia-meloni-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/bugie-di-giorgia-meloni-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/bugie-di-giorgia-meloni-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/bugie-di-giorgia-meloni.jpg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Giorgia Meloni è sotto scacco. Non per il fantomatico &#8220;complotto delle toghe rosse&#8221; di cui si lamenta, né per l&#8217;atto dovuto della Procura di Roma che lei sfrutta per alimentare il solito vittimismo.</p>



<p><strong>Il vero scandalo è un altro: il suo governo ha liberato un criminale responsabile di torture e stupri su minori</strong>, lo ha fatto espatriare con un volo di Stato e ora cerca disperatamente di coprire l’accaduto con versioni sempre più contraddittorie.</p>



<p>Da quando il caso Almasri è esploso, il governo ha cambiato narrazione tre volte nel giro di una settimana:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li><strong>La teoria del complotto:</strong> Inizialmente, si è parlato di un presunto complotto della Corte Penale Internazionale contro l’Italia, come se il problema fosse la giustizia internazionale e non la decisione del governo di rimandare un criminale in Libia.<br></li>



<li><strong>La versione Piantedosi:</strong> Il ministro dell’Interno ha poi spiegato che Almasri è stato espulso perché &#8220;persona pericolosa&#8221;, senza però spiegare perché non sia stato consegnato alla CPI, che lo stava cercando proprio per i suoi crimini.<br></li>



<li><strong>L’ultima difesa di Meloni:</strong> Infine, la Presidente del Consiglio ha provato a scaricare la responsabilità sulla Corte d’Appello di Roma, come se il suo governo non avesse avuto alcun ruolo nella liberazione e nell&#8217;espulsione di un uomo ricercato per crimini contro l’umanità.</li>
</ol>



<p><strong>Tre versioni completamente incompatibili tra loro. </strong>Tre tentativi disperati di difendere l’indifendibile.</p>



<p>Mentre il governo fugge dall&#8217;informativa alla Camera, restano tre domande a cui nessuno ha ancora risposto:</p>



<p><strong>Perché il ministro Nordio non ha trasmesso gli atti della Corte Penale Internazionale?</strong></p>



<p><strong>Una volta scarcerato, perché non è stato chiesto un nuovo stato di arresto?</strong></p>



<p><strong>Perché invece di consegnarlo alla CPI è stato rimandato in Libia con un volo di Stato?</strong></p>



<p>Domande chiare, precise, politicamente rilevanti. Ma da Palazzo Chigi nessuna risposta. Abbiamo un governo che scappa e si rifugia nei soliti alibi.</p>



<p>Di fronte a uno scandalo internazionale senza precedenti, Meloni non può fare altro che rintanarsi nelle solite teorie complottiste. Quando è in difficoltà, il governo tira fuori sempre lo stesso copione: le toghe rosse. Peggio che ai tempi di Berlusconi!</p>



<p><strong>La realtà è una sola: un criminale è stato liberato e spedito in Libia con un volo pagato dagli italiani.</strong> E Giorgia Meloni, ancora una volta, spudoratamente, ha mentito al Paese.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Lombardia la destra è inarrestabile quando si tratta di reintrodurre privilegi per i politici</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-lombardia-la-destra-e-inarrestabile-quando-si-tratta-di-reintrodurre-privilegi-per-i-politici/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Jan 2025 12:18:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<category><![CDATA[vitalizi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35509</guid>

					<description><![CDATA[Non c’è due senza tre! La destra non si ferma quando si tratta di reintrodurre privilegi per i politici. Dopo i due precedenti tentativi di blitz, portati avanti nel corso delle ultime due sedute di bilancio, ora ci riprovano con un disegno di legge: “Disposizioni in materia di trattamento economico dei consiglieri – Modifiche alla [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/lombardia-1-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35511" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/lombardia-1-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/lombardia-1-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/lombardia-1-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/lombardia-1-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/lombardia-1-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/lombardia-1-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/lombardia-1.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Nicola Di Marco, Capogruppo M5s Lombardia</em></figcaption></figure>



<p>Non c’è due senza tre! La destra non si ferma quando si tratta di reintrodurre privilegi per i politici. Dopo i due precedenti tentativi di blitz, portati avanti nel corso delle ultime due sedute di bilancio, ora ci riprovano con un disegno di legge: <strong>“Disposizioni in materia di trattamento economico dei consiglieri – Modifiche alla l.r. 3/2013”</strong> il cui scopo è quello di reintrodurre per i Consiglieri regionali il diritto ad una pensione integrativa a vita, con soli cinque anni di contributi versati. <strong>In pratica, vogliono riprendersi il vitalizio.</strong></p>



<p>In principio (luglio 2024) fu un ordine del giorno, firmato da tutti i partiti tranne che dal Movimento Cinque Stelle, alla legge di assestamento di bilancio. Poi (dicembre 2024) tentarono nuovamente il colpo con un ‘emendamento “blitz” alla legge di bilancio regionale. In quell’occasione mandarono avanti un Consigliere del gruppo misto. Ora, dopo i tentativi falliti grazie all’opposizione del Movimento Cinque Stelle, la destra a guida della Regione Lombardia ha deciso di far cadere la foglia di fico, via la maschera e avanti con un progetto di legge che porta le firme dei tre rappresentanti dei partiti di maggioranza in Ufficio di Presidenza</p>



<p>(tra cui il presidente del Consiglio regionale,il meloniano Federico Romani), a conferma del fatto che non si tratta di un&#8217;iniziativa personale di qualche eletto.</p>



<p>Occuparsi, ancora una volta, della pensione integrativa dei Consiglieri regionali, rende l’idea della distanza che il centrodestra vuole mettere fra sé e i cittadini.</p>



<p><strong>Da un lato abbiamo lavoratori che non possono andare in pensione, nemmeno dopo quarant’anni di lavoro e studenti che entrano nel mondo del lavoro con la consapevolezza che la pensione non la vedranno mai, dall’altro politici che con cinque anni di contributi vincono il jackpot di un mini-vitalizio.</strong></p>



<p>Il tema relativo al trattamento pensionistico dei consiglieri regionali deve essere affrontato attraverso una norma nazionale, che uniformi il trattamento a livello statale. Lasciare l’iniziativa alle singole regioni non solo crea il caos, ma la dice lunga su quanto sia ipocrita questo Governo.</p>



<p>Hanno promesso, sbraitato, straparlato: dovevano abolire la legge Fornero e dare a tutti mille euro con un click; invece, stanno ripristinando tutto ciò che anche grazie all’azione politica del M5s erano stato abolito. Intanto gli italiani pagano costi sempre più salati.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>L’Emilia-Romagna in prima linea nel sostegno alla cultura della legalità e della cittadinanza responsabile</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/lemilia-romagna-in-prima-linea-nel-sostegno-alla-cultura-della-legalita-e-della-cittadinanza-responsabile/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Jan 2025 15:45:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Emilia-Romagna]]></category>
		<category><![CDATA[legalità]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35489</guid>

					<description><![CDATA[Nessun territorio può considerarsi immune dall’illegalità, ne è esempio il processo Aemilia, che ha rappresentato una profonda ferita per tutti gli emiliano-romagnoli, rivelando l&#8217;esistenza di una &#8220;&#8216;ndrangheta autonoma e radicata&#8221; sul nostro territorio. In risposta a questa sfida, in qualità di Assessora all&#8217;Agenda digitale, Legalità, Contrasto alle povertà, sto intensificando l’impegno della Regione Emilia-Romagna nella [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/emilia-romagna-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35492" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/emilia-romagna-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/emilia-romagna-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/emilia-romagna-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/emilia-romagna-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/emilia-romagna-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/emilia-romagna-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/emilia-romagna.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Elena Mazzoni, Assessora all&#8217;Agenda digitale, Legalità, Contrasto alle povertà della Regione Emilia-Romagna</em></figcaption></figure>



<p>Nessun territorio può considerarsi immune dall’illegalità, ne è esempio il processo Aemilia, che ha rappresentato una profonda ferita per tutti gli emiliano-romagnoli, rivelando l&#8217;esistenza di una &#8220;&#8216;ndrangheta autonoma e radicata&#8221; sul nostro territorio.</p>



<p>In risposta a questa sfida, in qualità di Assessora all&#8217;Agenda digitale, Legalità, Contrasto alle povertà, sto intensificando l’impegno della Regione Emilia-Romagna nella promozione della legalità, articolando la sua azione in vari piani: in primis la prevenzione, attraverso il coinvolgimento di migliaia di studenti e giovani, la formazione per i dipendenti pubblici e gli amministratori e la vasta rete di Osservatori locali e i centri comunali. Inoltre, la Regione ha intrapreso un&#8217;azione concreta di riparazione dei danni causati dalla presenza mafiosa, avviando 42 progetti di recupero sociale in 34 beni confiscati assegnati ai Comuni, trasformati in luoghi di alto valore sociale, formativo e ambientale.&nbsp;</p>



<p>Fondamentali, inoltre, i protocolli di collaborazione con le istituzioni dello Stato, la Magistratura, le Forze dell&#8217;ordine, come il Protocollo d&#8217;intesa per la prevenzione dell&#8217;infiltrazione mafiosa negli appalti pubblici e il Protocollo d&#8217;intesa a tutela dell&#8217;economia legale e dei distretti industriali &#8211; primo e unico in Italia &#8211; sottoscritto da 46 firmatari complessivi e promosso dal Comando regionale della Guardia di Finanza d&#8217;intesa con la Regione Emilia-Romagna per contrastare l&#8217;abusivismo commerciale, i tentativi di infiltrazione criminale e il lavoro nero.</p>



<p>Infine, reputo cruciale ricordare una figura come Ambrosoli, e ringrazio dall’Osservatorio Permanente Legalità dell’Università di Parma che ha organizzato l’evento <em>L’altissimo senso del dovere: l’eredità di Giorgio Ambrosoli</em>. La figura di Ambrosoli, che ha dovuto subire minacce e che, purtroppo, non ha ricevuto dallo Stato il supporto e la protezione di cui avrebbe avuto bisogno, ci ricorda quanto sia importante prenderci cura di chi si impegna in prima linea per la legalità e la giustizia. &nbsp;Oggi, con la consapevolezza acquisita, abbiamo il dovere di fare di più per i servitori dello Stato, garantendo che chi opera con onestà e coraggio per il bene comune possa sentirsi protetto e supportato.</p>



<p>È nostro compito garantire che chi combatte per il bene comune possa farlo con la consapevolezza di avere al fianco una comunità che li supporta e li protegge, affinché possa continuare a servire lo Stato con la stessa determinazione che Ambrosoli ci ha insegnato.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Molise approvata la mozione del Movimento 5 stelle contro le discriminazioni di genere</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-molise-approvata-la-mozione-del-movimento-5-stelle-contro-le-discriminazioni-di-genere/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Jan 2025 15:47:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Diritti Civili]]></category>
		<category><![CDATA[Molise]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35484</guid>

					<description><![CDATA[Un grande traguardo che ci rende fieri e soddisfatti dell’impegno che portiamo avanti da anni: il Consiglio regionale del Molise ha approvato la mozione del Movimento 5 stelle, a prima firma del consigliere Angelo Primiani, per la lotta all’omotransfobia. Il Molise si unisce così alle altre dieci regioni italiane che hanno adottato un regolamento avanzato [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/molise-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35486" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/molise-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/molise-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/molise-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/molise-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/molise-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/molise-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/molise.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Un grande traguardo che ci rende fieri e soddisfatti dell’impegno che portiamo avanti da anni: il Consiglio regionale del Molise ha approvato la mozione del Movimento 5 stelle, a prima firma del consigliere Angelo Primiani, per la lotta all’omotransfobia. Il Molise si unisce così alle altre dieci regioni italiane che hanno adottato un regolamento avanzato contro le discriminazioni basate su orientamento sessuale e identità di genere.</p>



<p>Fin dal nostro ingresso nelle istituzioni, abbiamo lavorato con un obiettivo chiaro:&nbsp;<strong>compiere passi significativi verso l’inclusione, la sensibilizzazione e il rispetto dei diritti di tutte le persone, indipendentemente dal loro orientamento sessuale o identità di genere</strong>. Ci siamo impegnati a promuovere&nbsp;<strong>politiche culturali, educative e sociali per favorire l’incontro tra le differenze e contrastare il bullismo e le forme di omofobia</strong>.</p>



<p><strong>L’ultima seduta del Consiglio regionale, del 15 gennaio scorso, è stata memorabile per quanto riguarda i diritti in Molise</strong>: è stata&nbsp;<strong>approvata all’unanimità la nostra mozione sulla prevenzione e la lotta all’omofobia e alla transfobia</strong>, proposta ad aprile e sottoscritta dai consiglieri&nbsp;<strong>Angelo Primiani (primo firmatario</strong>),&nbsp;<strong>Andrea Greco</strong>&nbsp;e&nbsp;<strong>Roberto Gravina</strong>.</p>



<p>Dopo aver contribuito in modo decisivo all’apertura a <strong>Campobasso</strong> del Centro <a href="https://www.molise5stelle.it/omofobia-il-molise-faccia-la-sua-parte-per-contrastare-le-disuguaglianze/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><em>“Molise LGBT – Centro regionale contro le discriminazioni verso le persone LGBT”</em></a>, grazie all’impegno di <strong>Roberto Gravina</strong>, allora sindaco del comune capoluogo, abbiamo dato un altro segnale importante di crescita e apertura verso una cultura del rispetto, rendendo il Molise un territorio all’avanguardia in materia di diritti civili e un esempio per le altre regioni.</p>



<p>In merito alla lotta contro l’<strong>omotransfobia</strong>, la nostra mozione impegna il Presidente della Regione,&nbsp;<strong>Francesco Roberti</strong>, e la giunta a implementare politiche culturali, educative e sociali. Questo include la promozione di eventi culturali in teatri e presentazioni di libri, iniziative contro il bullismo nelle scuole, attivando percorsi di formazione per il personale docente, ATA, genitori e tutti i soggetti scolastici coinvolti per prevenire il fenomeno; la promozione di un programma di politiche di pari opportunità per contrastare le discriminazioni basate su orientamento sessuale e identità di genere; e l’adesione della Regione Molise alla rete&nbsp;<strong>Ready</strong>&nbsp;–&nbsp;<em>Rete Nazionale delle Pubbliche Amministrazioni per il superamento delle discriminazioni.</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>È online la nuova piattaforma di e-learning della Scuola di Formazione</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/e-online-la-nuova-piattaforma-di-e-learning-della-scuola-di-formazione/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 17 Jan 2025 18:04:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Scuola di formazione]]></category>
		<category><![CDATA[Intelligenza artificiale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35463</guid>

					<description><![CDATA[Giovedì 16 gennaio 2025 abbiamo inaugurato la nuova piattaforma della Scuola di Formazione, in occasione della prima lezione del Corso di Formazione sull’Intelligenza Artificiale. La lezione ha riscosso un successo eccezionale, con oltre 2000 persone collegate e punte di 2800 partecipanti durante la lezione in diretta: un interesse che conferma quanto il tema dell’intelligenza artificiale [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/nuova-piattaforma-scuola-formazione-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35464" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/nuova-piattaforma-scuola-formazione-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/nuova-piattaforma-scuola-formazione-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/nuova-piattaforma-scuola-formazione-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/nuova-piattaforma-scuola-formazione-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/nuova-piattaforma-scuola-formazione-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/nuova-piattaforma-scuola-formazione-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/nuova-piattaforma-scuola-formazione.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Giovedì 16 gennaio 2025 abbiamo inaugurato la <strong><a href="https://formazione.movimento5stelle.eu/" data-type="link" data-id="https://formazione.movimento5stelle.eu/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">nuova piattaforma della Scuola di Formazione</a></strong>, in occasione della prima lezione del Corso di Formazione sull’<strong>Intelligenza Artificiale</strong>. La lezione ha riscosso un successo eccezionale, con oltre 2000 persone collegate e punte di 2800 partecipanti durante la lezione in diretta: un interesse che conferma quanto il tema dell’intelligenza artificiale sia sentito e oggi più che mai centrale.</p>



<p>Il Corso di Formazione sull’Intelligenza Artificiale è un percorso di approfondimento online che si articolerà in un totale di 8 appuntamenti settimanali fino a giovedì 6 marzo 2025 (<a href="https://bit.ly/4akQeRQ" data-type="link" data-id="https://bit.ly/4akQeRQ" target="_blank" rel="noreferrer noopener">leggi il programma</a>).</p>



<p><strong>Ogni lezione prevede la partecipazione di professori universitari, esperti di chiara fama e professionisti del settore</strong>, che affrontano i principali aspetti teorici e applicativi dell’IA, fornendo strumenti e conoscenze fondamentali per comprendere e utilizzare al meglio questa tecnologia in continua evoluzione.</p>



<p>Ricordiamo che la partecipazione alle lezioni è riservata agli iscritti al MoVimento 5 Stelle, che potranno richiedere le credenziali di accesso alla scuola a <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/web/login?redirect=/event/73/register" data-type="link" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/web/login?redirect=/event/73/register" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>QUESTO LINK</strong></a>: </p>



<p>(Per accedere a questa pagina è necessario essere iscritti al M5S ed effettuare il login). Tutte le lezioni sono registrate e fruibili on demand anche da chi si iscriverà successivamente.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La catastrofe industriale provocata da Urso e Meloni</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/la-catastrofe-industriale-provocata-da-urso-e-meloni/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Jan 2025 09:34:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Attività produttive]]></category>
		<category><![CDATA[Economia e bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[Bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[industria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35454</guid>

					<description><![CDATA[La catastrofe industriale che l’Italia sta vivendo ha un nome e un cognome: Adolfo Urso. 1)&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; Ha smantellato il Piano Nazionale Transizione 4.0. 2)&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; Ha deciso d’inventarsi un pacchetto chiamato Transizione 5.0 che non funziona e non funzionerà mai, la cui scadenza è fissata alla fine di quest’anno. 3)&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 5,9 miliardi di Euro stanziati dalla [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/catastrofe-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35456" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/catastrofe-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/catastrofe-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/catastrofe-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/catastrofe-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/catastrofe-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/catastrofe-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/catastrofe.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>di Stefano Patuanelli</em></figcaption></figure>



<p>La catastrofe industriale che l’Italia sta vivendo ha un nome e un cognome: Adolfo Urso.</p>



<p>1)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Ha smantellato il Piano Nazionale Transizione 4.0.</p>



<p>2)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Ha deciso d’inventarsi un pacchetto chiamato Transizione 5.0 che non funziona e non funzionerà mai, la cui scadenza è fissata alla fine di quest’anno.</p>



<p>3)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 5,9 miliardi di Euro stanziati dalla riscrittura del PNRR di cui, ad oggi, sono stati sfruttati dagli imprenditori solo il 5%.</p>



<p>4)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Su 25 mesi di Governo Meloni, per 24 volte il tendenziale mensile della produzione industriale ha avuto il segno meno davanti e di questi 24 mesi ben 22 sono consecutivi.</p>



<p>5)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Investimenti delle aziende bloccati.</p>



<p>6)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Cassa integrazione esplosa.</p>



<p>7)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Forte calo della produttività del lavoro (-2,5%), quando negli ultimi 10 anni era aumentata in media dello 0,5%.</p>



<p>8)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sta trascinando il Paese a uno striminzito 0,5% di crescita (dato che, senza il PNRR che porta un +0,7%, sancirebbe la recessione).</p>



<p>Questo sfacelo di cui quasi nessuno parla nasce da scelte politiche sbagliate, dalla vanità di voler lasciare la firma su qualcosa che non funziona, dalla volontà di distruggere praticamente e mediatamente quando fatto precedentemente da Governi di colore diverso. È questo il debito a cui il Governo Meloni ci sta condannando tutti.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La Regione Puglia potenzia gli strumenti per il contrasto alla corruzione e alla cattiva politica</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/la-regione-puglia-potenzia-gli-strumenti-per-il-contrasto-alla-corruzione-e-alla-cattiva-politica/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Jan 2025 15:13:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Corruzione]]></category>
		<category><![CDATA[Puglia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35445</guid>

					<description><![CDATA[L’approvazione del regolamento attuativo del Nucleo Ispettivo Regionale e l’adesione della Regione Puglia alla “Carta di Avviso Pubblico &#8211; Codice Etico per la buona politica” contribuiscono a dotare la Puglia di ulteriori strumenti per il contrasto all’illegalità e al malaffare. Quello che era l’intento del M5S quando è stato presentato lo scorso aprile il protocollo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/Puglia-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35446" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/Puglia-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/Puglia-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/Puglia-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/Puglia-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/Puglia-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/Puglia-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/Puglia.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Marco Galante, capogruppo M5S Puglia</em></figcaption></figure>



<p>L’approvazione del regolamento attuativo del Nucleo Ispettivo Regionale e l’adesione della Regione Puglia alla “Carta di Avviso Pubblico &#8211; Codice Etico per la buona politica” contribuiscono a dotare la Puglia di ulteriori strumenti per il contrasto all’illegalità e al malaffare.</p>



<p>Quello che era l’intento del M5S quando è stato presentato lo scorso aprile il protocollo per la legalità, voluto dal presidente Giuseppe Conte, che conteneva questi due punti e aveva tra i temi quello di nomine basate su trasparenza e meritocrazia.</p>



<p>La Carta di Avviso Pubblico è infatti riconosciuta come buona pratica italiana anticorruzione e inserita tra gli strumenti della Commissione Europea per il contrasto del malaffare politico-amministrativo.</p>



<p>L’obiettivo è quello di responsabilizzare gli amministratori pubblici e declinare nel concreto i comportamenti ispirati a trasparenza, imparzialità, disciplina e onore previsti dalla Costituzione. Con il regolamento per l’istituzione del NIR, che dopo essere stato approvato in Giunta dovrà essere esaminato in II Commissione, si fa un passo avanti per l’attuazione della legge presentata dal M5S e approvata lo scorso luglio. In questo modo si potrà migliorare l’efficacia delle misure previste nei Piani triennali di prevenzione della corruzione e della trasparenza degli enti e organismi che compongono il Sistema regionale. Temi per cui come M5S ci battiamo da sempre. Chiederemo la sottoscrizione della Carta di Avviso Pubblico da parte di tutti i consiglieri regionali e continueremo a monitorare i passaggi per arrivare alla piena operatività del NIR</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Abruzzo il centrodestra finanzia feste e fiere ma non salute, sociale e ambiente</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-abruzzo-il-centrodestra-finanzia-feste-e-fiere-ma-non-salute-sociale-e-ambiente/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Jan 2025 17:22:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Abruzzo]]></category>
		<category><![CDATA[salute]]></category>
		<category><![CDATA[sociale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=35431</guid>

					<description><![CDATA[In Abruzzo, il centrodestra del Presidente Marsilio trova sempre i soldi per feste e fiere ma non li trova mai per salute, sociale e ambiente. Per questo, il Movimento 5 Stelle ha fermamente votato contro il bilancio e la legge di stabilità di fine anno e continuerà a battersi nei prossimi mesi per far valere [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/abruzzo-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-35432" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/abruzzo-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/abruzzo-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/abruzzo-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/abruzzo-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/abruzzo-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/abruzzo-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/01/abruzzo.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Francesco Taglieri, capogruppo M5S in Regione Abruzzo</em></figcaption></figure>



<p>In Abruzzo, il centrodestra del Presidente Marsilio trova sempre i soldi per feste e fiere ma non li trova mai per salute, sociale e ambiente. Per questo, il Movimento 5 Stelle ha fermamente votato contro il bilancio e la legge di stabilità di fine anno e continuerà a battersi nei prossimi mesi per far valere nel Palazzo regionale le istanze di cittadini, lavoratori, professionisti e imprese.</p>



<p>Nel bilancio di previsione per il triennio 2025/2027, come in quelli precedenti, ancora una volta mancano programmazione e visione, vengono applicati tagli lineari e le poche risorse realmente libere a disposizione della maggioranza vengono spese male e discrezionalmente.</p>



<p>Il centrodestra ha detto no a tutte le proposte del Movimento 5 Stelle. Bocciata la richiesta di maggiori fondi per sostenere famiglie con un componente affetto da patologia oncologica, in attesa di trapianto o sottoposto a trapianto, per sostenere le spese di viaggi, vitto e alloggio legati alle cure, così come la richiesta di finanziare il registro tumori regionale per attività di studio e indagine epidemiologica. Allo stesso modo, non sono passate le richieste di fondi destinati agli screening oncologici per la prevenzione del tumore al seno, all’abbattimento delle barriere architettoniche nei comuni abruzzesi, ai giochi inclusivi per bambini e bambine con disabilità, al microcredito per le piccole e medie imprese che dal 2021 non vengono più sostenute dalla Regione Abruzzo.</p>



<p>È stata bocciata anche la richiesta di finanziare un “reddito di libertà” in favore delle donne vittime di violenza per consentire loro di superare le condizioni di dipendenza economica, sopruso o ricatto. Bocciato anche il finanziamento dei piani di risanamento per limitare l’inquinamento elettromagnetico nelle città causato dalle antenne radio base per le telecomunicazioni. Negati, infine, anche i fondi che erano stati chiesti per mantenere aperto e funzionante il Centro Recupero Animali Selvatici a tutela della ricchissima e preziosa biodiversità che caratterizza l’Abruzzo regione verde d’Europa.</p>



<p>La scarsa attenzione per le fasce più deboli della popolazione da parte del presidente della Regione Abruzzo e del suo centrodestra è testimoniata dalla totale assenza di fondi per la manutenzione delle case popolari Ater che sono sempre più fatiscenti, costringendo gli inquilini a vivere quotidianamente situazioni di profondo disagio.</p>



<p>Allo stesso tempo, hanno rifinanziato una loro legge per contrastare lo spopolamento delle aree interne che si è rivelata totalmente inefficace, come aveva già denunciato il Movimento 5 Stelle e come è stato raccontato anche dai sindaci all’interno delle commissioni consiliari. In questo modo si continua a sprecare soldi pubblici che si sarebbero potuti usare per garantire servizi di base come trasporti, educazione e sanità, vere priorità per le aree interne che il governo Meloni ignora e la cui mancanza è la più importante causa dello spopolamento.</p>



<p>Di fronte all&#8217;assoluta insufficienza del bilancio approvato, un importante risultato siamo riusciti ad ottenerlo solo grazie alla ferma determinazione del Movimento 5 Stelle e delle opposizioni. Seppur con enorme ritardo, il centrodestra è stato obbligato a trovare le coperture necessarie per garantire una “vita indipendente” alle persone con disabilità, finanziando i progetti relativi all’anno 2024. Una battaglia che il Movimento 5 Stelle ha portato avanti già negli anni passati, ampliando la platea dei circa 60 aventi diritto fino al 2021 agli oltre 600 attuali.&nbsp; È stata poi accolta la nostra proposta di costituire un fondo di un milione di euro per contribuire al pagamento del bollo auto da parte dei residenti nelle aree interne.</p>



<p>L&#8217;ultimo bilancio regionale dell’Abruzzo è stato predisposto dalla stessa maggioranza che ha governato nei cinque anni precedenti: una condizione che avrebbe dovuto agevolare chi oggi si trova nuovamente al governo della stessa regione, nell’affrontare e risolvere le criticità che vivono i cittadini. Invece, la Giunta Marsilio non è stata neanche capace di cogliere questa opportunità.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
