<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Mar 2024 10:02:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>L&#8217;inferno dietro il valico di Rafah</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/linferno-dietro-il-valico-di-rafah/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 10:02:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Esteri]]></category>
		<category><![CDATA[Striscia di Gaza]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=28688</guid>

					<description><![CDATA[I nostri parlamentari Stefania Ascari, Carmela Auriemma e Dario Carotenuto hanno raggiunto oggi il valico di Rafah. Oltre queste barricate, a meno di un km, c&#8217;è il sud della Striscia di Gaza dove attualmente si è raccolta gran parte della popolazione palestinese in fuga dalle bombe. La situazione è estremamente tragica. La fame a Gaza [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/INFERNO-DIETRO-IL-VALICO-DI-RAFAH-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-28689" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/INFERNO-DIETRO-IL-VALICO-DI-RAFAH-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/INFERNO-DIETRO-IL-VALICO-DI-RAFAH-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/INFERNO-DIETRO-IL-VALICO-DI-RAFAH-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/INFERNO-DIETRO-IL-VALICO-DI-RAFAH-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/INFERNO-DIETRO-IL-VALICO-DI-RAFAH-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/INFERNO-DIETRO-IL-VALICO-DI-RAFAH-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/INFERNO-DIETRO-IL-VALICO-DI-RAFAH.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>I nostri parlamentari Stefania Ascari, Carmela Auriemma e Dario Carotenuto hanno raggiunto oggi il valico di Rafah. Oltre queste barricate, a meno di un km, c&#8217;è il sud della Striscia di Gaza dove attualmente si è raccolta gran parte della popolazione palestinese in fuga dalle bombe. La situazione è estremamente tragica. La fame a Gaza è usata come arma di guerra e la popolazione è costretta a nutrirsi con scatolette di cibo per animali.</p>



<p>I camion che dovrebbero portare aiuti umanitari vengono bloccati a causa dei controlli israeliani che durano fino a 30 giorni. Ce ne sono oltre 1500 bloccati al valico perché non hanno ottenuto il via libera per motivi impensabili, ad esempio il modo in cui sono inscatolati i prodotti o perché contengono beni proibiti da Israele, seppur una lista ufficiale dei divieti non sia mai stata diffusa.</p>



<p>Tutto ciò crea enormi ritardi nell&#8217;ingresso di aiuti umanitari e intanto la popolazione è stremata e comincia a morire anche di fame e di sete. Bisogna cessare il fuoco e aiutare la popolazione civile. Dietro questo valico c&#8217;è un inferno provocato in maniera cosciente e criminale ed è una vergogna dell&#8217;umanità.</p>



<iframe loading="lazy" src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=314&#038;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fmovimento5stelle%2Fvideos%2F392488943737950%2F&#038;show_text=false&#038;width=560&#038;t=0" width="560" height="314" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="true" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share" allowFullScreen="true"></iframe>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>&#8220;Sovranità e Politica&#8221;, in arrivo la nona lezione del ciclo #10LezionidiPolitica</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/sovranita-e-politica-in-arrivo-la-nona-lezione-del-ciclo-10lezionidipolitica/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 20:01:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Scuola di formazione]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=28683</guid>

					<description><![CDATA[Proseguono le nostre #10LezioniDiPolitica. La prossima lezione magistrale ruoterà attorno al tema della Sovranità. Un principio che fonda la nostra Costituzione, che la attribuisce al popolo e in esso si rispecchia, rappresentando il cuore pulsante dell&#8217;autonomia e della libertà del Paese. La sovranità garantisce la stabilità politica, economica e sociale di una nazione. Sempre la [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Sovranita-e-Politica-in-arrivo-la-nona-lezione-del-ciclo-10LezionidiPolitica-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-28684" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Sovranita-e-Politica-in-arrivo-la-nona-lezione-del-ciclo-10LezionidiPolitica-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Sovranita-e-Politica-in-arrivo-la-nona-lezione-del-ciclo-10LezionidiPolitica-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Sovranita-e-Politica-in-arrivo-la-nona-lezione-del-ciclo-10LezionidiPolitica-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Sovranita-e-Politica-in-arrivo-la-nona-lezione-del-ciclo-10LezionidiPolitica-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Sovranita-e-Politica-in-arrivo-la-nona-lezione-del-ciclo-10LezionidiPolitica-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Sovranita-e-Politica-in-arrivo-la-nona-lezione-del-ciclo-10LezionidiPolitica-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Sovranita-e-Politica-in-arrivo-la-nona-lezione-del-ciclo-10LezionidiPolitica.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Proseguono le nostre <strong>#10LezioniDiPolitica</strong>.</p>



<p>La prossima lezione magistrale ruoterà attorno al tema della <strong>Sovranità</strong>.</p>



<p>Un principio che fonda la nostra Costituzione, che la attribuisce al popolo e in esso si rispecchia, rappresentando il cuore pulsante dell&#8217;autonomia e della libertà del Paese. La sovranità garantisce la stabilità politica, economica e sociale di una nazione.</p>



<p>Sempre la nostra Corta Costituzionale all’art.11 indica la necessità di garantire “un ordinamento che assicuri pace e giustizia fra le Nazioni” e consente, in condizioni di parità con gli altri stati, a limitazioni di sovranità nazionale per raggiungere tale obiettivo.</p>



<p><strong>&#8220;Sovranità e Politica&#8221; è il titolo della nona lezione del ciclo #10LezionidiPolitica che si terrà venerdì 15 marzo alle 17:45 presso il Tempio di Adriano.</strong></p>



<p>Con Pasquale Tridico, docente dell’Università Roma Tre, ne discuteranno Marcello Veneziani, giornalista e scrittore, Nello Preterossi, docente dell&#8217;Università di Salerno, Maria Laura Lanzillo, docente dell&#8217;Università di Bologna.</p>



<p>In conclusione interverrà il presidente del Movimento 5 Stelle Giuseppe Conte.</p>



<p>Vi consigliamo di preregistrarvi seguendo le indicazioni che trovate qui. (<a rel="noreferrer noopener" href="https://portale.movimento5stelle.eu/event/sovranita-e-politica-2024-03-15-54/register" target="_blank">https://portale.movimento5stelle.eu/event/sovranita-e-politica-2024-03-15-54/register</a>)</p>



<p>La prenotazione garantisce l’ingresso in sala entro le 17.45, oltre tale orario l’accesso sarà consentito anche in assenza di registrazione, fino al raggiungimento della capienza. I posti a sedere sono attribuiti in base all’ordine di arrivo e fino ad esaurimento delle sedie disponibili.</p>



<p>Vi ricordiamo infine che l’intero ciclo di lezioni è sempre disponibile sui canali ufficiali della Scuola di Formazione.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Voli di Stato: con il governo Meloni torna la casta</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/voli-di-stato-con-il-governo-meloni-torna-la-casta/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 16:28:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Lavoro e società]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<category><![CDATA[Voli di Stato]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=28669</guid>

					<description><![CDATA[Volare, oh oh. Nel blu, con il volo blu. Felici, di stare lassù… a spese nostre. Secondo gli organi di stampa, i ministri del governo Meloni nel 2023 hanno preso un volo di Stato ogni tre giorni, spesso per tratte coperte da voli di linea o da treni AV. O per fare Roma-Rimini, come nel [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Voli-di-Stato-con-il-governo-Meloni-torna-la-casta-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-28672" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Voli-di-Stato-con-il-governo-Meloni-torna-la-casta-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Voli-di-Stato-con-il-governo-Meloni-torna-la-casta-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Voli-di-Stato-con-il-governo-Meloni-torna-la-casta-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Voli-di-Stato-con-il-governo-Meloni-torna-la-casta-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Voli-di-Stato-con-il-governo-Meloni-torna-la-casta-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Voli-di-Stato-con-il-governo-Meloni-torna-la-casta-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/Voli-di-Stato-con-il-governo-Meloni-torna-la-casta.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Volare, oh oh. Nel blu, con il volo blu. Felici, di stare lassù… a spese nostre.</p>



<p>Secondo gli organi di stampa, i ministri del governo Meloni nel 2023 hanno preso un volo di Stato ogni tre giorni, spesso per tratte coperte da voli di linea o da treni AV. O per fare Roma-Rimini, come nel caso del ministro Abodi, o anche solo per tornare a casa, nella sua Treviso, come nel caso del ministro Nordio.</p>



<p>Oggi la Santanché è volata a Berlino per una fiera. Roma ha decine di collegamenti aerei di linea con la capitale tedesca. Ma vuoi mettere la gioia di far pagare “Pantalone”?</p>



<p>Magari per il ministro Lollobrigida i poveri non solo mangiano meglio dei ricchi, ma viaggiano pure più comodi.</p>



<p>Poi però, se c’è da mettere a posto un ospedale, i soldi non ci sono. Oppure è colpa del Superbonus, come da filastrocca.</p>



<p>Benvenuti nel tour operator “Meloni&amp;friends”, “Open to gozzoviglia”.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Elezioni regionali Basilicata: apertura autocandidature</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/elezioni-regionali-basilicata-apertura-autocandidature/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 07:00:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Autocandidature]]></category>
		<category><![CDATA[Basilicata]]></category>
		<category><![CDATA[Elezioni regionali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=28648</guid>

					<description><![CDATA[Cari amici, il 21 e 22 aprile 2024 si svolgeranno in Basilicata le elezioni del Presidente e del Consiglio regionale. Come per ogni elezione il MoVimento 5 Stelle consente ai propri iscritti di poter proporre la propria autocandidatura. Pertanto, fatta salva la facoltà del Presidente di individuare modalità e criteri per la formazione delle liste [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/regionali2024-BASILICATA-Apertura-autocandidature-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-28654" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/regionali2024-BASILICATA-Apertura-autocandidature-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/regionali2024-BASILICATA-Apertura-autocandidature-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/regionali2024-BASILICATA-Apertura-autocandidature-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/regionali2024-BASILICATA-Apertura-autocandidature-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/regionali2024-BASILICATA-Apertura-autocandidature-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/regionali2024-BASILICATA-Apertura-autocandidature-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/03/regionali2024-BASILICATA-Apertura-autocandidature.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Cari amici,</p>



<p>il 21 e 22 aprile 2024 si svolgeranno in <strong>Basilicata le elezioni del Presidente e del Consiglio regionale.</strong></p>



<p>Come per ogni elezione il MoVimento 5 Stelle consente ai propri iscritti di poter proporre la propria autocandidatura.</p>



<p>Pertanto, fatta salva la facoltà del Presidente di individuare modalità e criteri per la formazione delle liste di candidati, ciascun iscritto, che ne abbia i requisiti, ha il diritto di poter avanzare la propria proposta di autocandidatura inderogabilmente&nbsp;<strong>fino alle ore 23.00 di venerdì 8 marzo 2024.</strong></p>



<p>Ciascun iscritto potrà avanzare la propria candidatura con le modalità indicate nel regolamento, approvato dal Comitato di Garanzia,&nbsp;che potete scaricare a questo link:</p>



<p class="has-text-align-center"><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/11/REGOLAMENTO-AUTOCANDIDATURE-REGIONALI-2024.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Regolamento contenente le specifiche tecniche di presentazione delle proposte di autocandidature alle elezioni regionali del 2024</strong></a></p>



<p>È importante ricordare che:</p>



<ul>
<li>Per proporre la propria autocandidatura ciascun iscritto dovrà accedere a questo&nbsp;LINK&nbsp;(o cliccare sulla voce di menu “candidature“)</li>



<li>al proprio profilo personale;</li>



<li>La proposta di autocandidatura si intende relativa alla lista Provinciale presso cui ricade il Comune di residenza del proponente; il proponente potrà indicare una proposta di autocandidatura per una Provincia differente qualora in essa vi abbia domicilio personale o professionale e/o centro principale dei propri interessi; in tal caso dovrà allegare una apposita dichiarazione firmata, sotto la propria responsabilità (<a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autodichiarazione-domicilio.docx" target="_blank" rel="noreferrer noopener">qui è possibile scaricare un</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autodichiarazione-domicilio.docx" target="_blank" rel="noreferrer noopener">&nbsp;</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autodichiarazione-domicilio.docx">modello di dichiarazione</a>).</li>



<li>Il proponente potrà avanzare una sola proposta di autocandidatura, in ogni caso si riterrà valida solo l’ultima in ordine temporale che, di conseguenza, rende nulle le precedenti. (accedendo al proprio profilo personale potrà annullare la candidatura e proporne un’altra entro i termini previsti –&nbsp;<strong>ore 23.00 di venerdì 8 marzo 2024</strong>)</li>
</ul>



<p>A&nbsp;<strong>pena di inammissibilità</strong>&nbsp;della proposta di autocandidatura dovranno essere allegati i seguenti documenti:</p>



<ul>
<li>copia del documento di identità;</li>



<li>il curriculum vitae datato e firmato (i dati sensibili quali residenza, recapiti telefonici, e-mail devono essere oscurati)<em>;</em></li>



<li>Certificato penale del casellario giudiziale ex art. 24 T.U (non sono validi i certificati rilasciati per “uso elettorale” o riferiti ad altri articoli del T.U.) <strong>CON DATA NON ANTERIORE AL 22 GENNAIO 2024</strong></li>



<li>Certificato dei carichi pendenti ex art. 27 T.U. in corso di validità.</li>
</ul>



<p><strong>Solo ed esclusivamente per il certificato dei carichi pendenti</strong>, in caso di ritardo nel rilascio da parte degli uffici preposti, potrà allegare dichiarazione sotto la propria responsabilità relativa ai procedimenti penali a proprio carico. (<a rel="noreferrer noopener" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autocertificazione-certificati-penali.docx" target="_blank">qui è possibile scaricare un modello di dichiarazione relativa ai procedimenti penali</a>).</p>



<p>Successivamente, l’interessato dovrà comunque produrre, a pena di esclusione, entro il termine e con le modalità che gli saranno successivamente comunicate il certificato dei carichi pendenti.</p>



<p>Gli iscritti che intendono proporre la loro candidatura:</p>



<p>– accettano lo&nbsp;<a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/04/STATUTO-M5S-in-vigore-dal-11-marzo-2022.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Statuto</a>&nbsp;ed il&nbsp;<a href="https://www.movimento5stelle.eu/doctrasparenza/Codice_etico_MoVimento_5_Stelle.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Codice&nbsp;Etico</a>&nbsp;del MoVimento 5 Stelle e ne condividono il loro contenuto;</p>



<p>– non dovranno essere iscritti ad alcun altro partito o movimento politico;</p>



<p>– in caso di portavoce nazionale o regionale, dovranno essere in regola con il pagamento dei contributi alla data di presentazione dell’autocandidatura, come dovrà risultare da apposita certificazione di regolarità contributiva rilasciata dal Tesoriere del Movimento 5 Stelle;</p>



<p>– non dovranno avere alcun procedimento penale a proprio carico, ancorché non definito, dal quale emergano elementi idonei a far ritenere la condotta lesiva dei valori, dei principi o dell’immagine del MoVimento 5 Stelle, a prescindere dall’esito e dagli sviluppi del procedimento penale stesso, e che accettino, ora per allora, le determinazioni che sul punto il Presidente riterrà di esprimere; costituisce condotta grave ed incompatibile con la candidatura la condanna, anche solo in primo grado, per qualsiasi reato commesso con dolo fatto salvo quanto previsto dal Codice Etico;</p>



<p>– nel caso in cui sia a conoscenza di indagini o procedimenti penali a suo carico dovrà allegare, entro il termine per la presentazione delle liste, un certificato rilasciato ai sensi dell’art. 335 del c.p.p., nonché i documenti relativi ai fatti contestati ed una breve relazione illustrativa dei fatti, con autorizzazione espressa alla pubblicazione di tali atti nell’ambito dello spazio riservato a ciascun candidato.</p>



<p>– non dovranno essere iscritti ad associazioni massoniche;</p>



<p>– alla data delle elezioni dovranno aver compiuto 18 anni;</p>



<p>– nel caso in cui ricoprano o abbiano ricoperto incarichi/ruoli di presidente, vicepresidente, tesoriere o segretario di organismi e/o enti di qualsiasi natura giuridica, pubblici o privati, commerciali o no profit, dovranno darne notizia, allegando apposita dichiarazione sottoscritta.</p>



<p>– dovranno impegnarsi fin dal momento della candidatura, sotto la condizione dell’accettazione della propria autocandidatura e della successiva propria elezione al Consiglio regionale, a onorare quanto previsto dall’art. 5 del Codice Etico, per quanto compatibile con il nuovo statuto e l’attuale organizzazione, o norma che dovesse succedere e a restituire parte della propria indennità al MoVimento 5 Stelle negli importi e con le modalità stabiliti dal/i Regolamento/i sul trattamento economico degli eletti vigente/i tempo per tempo.</p>



<p>Non potranno presentare la loro candidatura, come previsto dal Codice Etico, art. 2, ultimo paragrafo:</p>



<p>– coloro che ricoprono attualmente una carica elettiva, salvo che la stessa non abbia scadenza nell’anno 2024 o che si tratti di consigliere comunale, circoscrizionale o municipale in carica indipendentemente dalla scadenza del suo mandato.</p>



<p>– coloro che abbiano svolto due mandati; è escluso dal conteggio del limite dei due mandati elettivi un mandato da consigliere comunale, circoscrizionale o municipale, in qualunque momento svolto.</p>



<p>Non potranno, inoltre, avanzare la propria candidatura coloro che abbiano tenuto condotte in contrasto con i principi, valori, programmi, nonché con l’immagine del MoVimento 5 Stelle, del suo simbolo e del suo Garante o siano stati parte ricorrente e/o parte attrice e/o parte convenuta e/o resistente in giudizi promossi da o avverso il MoVimento 5 Stelle e/o il suo Garante.</p>



<div class="is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-1 wp-block-buttons">
<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link has-vivid-red-background-color has-background wp-element-button" href="https://portale.movimento5stelle.eu/candidatura-elezioni-regionali-2024" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>CANDIDATI ORA</strong></a></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>I Gruppi Territoriali del Movimento 5 stelle al lavoro per il programma delle Europee</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/i-gruppi-territoriali-del-movimento-5-stelle-al-lavoro-per-il-programma-delle-europee/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 11:28:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Elezioni europee]]></category>
		<category><![CDATA[Gruppi Territoriali]]></category>
		<category><![CDATA[Programma]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=28613</guid>

					<description><![CDATA[A quasi un anno dalla loro nascita, i Gruppi territoriali del Movimento 5 stelle sono oggi una realtà diffusa su tutto il territorio. In meno di un anno sono nati oltre 260 gruppi territoriali con oltre 25 mila persone coinvolte e tanti ancora sono in istruttoria per l&#8217;approvazione. Il Comitato Nazionale per I Rapporti Territoriali, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/programma-gruppi-territoriali-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-28616" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/programma-gruppi-territoriali-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/programma-gruppi-territoriali-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/programma-gruppi-territoriali-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/programma-gruppi-territoriali-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/programma-gruppi-territoriali-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/programma-gruppi-territoriali-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/programma-gruppi-territoriali.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>A quasi un anno dalla loro nascita, i Gruppi territoriali del Movimento 5 stelle sono oggi una realtà diffusa su tutto il territorio. <strong>In meno di un anno sono nati oltre 260 gruppi territoriali con oltre 25 mila persone coinvolte e tanti ancora sono in istruttoria per l&#8217;approvazione.</strong></p>



<p><strong>Il Comitato Nazionale per I Rapporti Territoriali</strong>, con il supporto fondamentale della vicepresidente Paola Taverna e di Vito Crimi, ha svolto un enorme lavoro senza mai fermarsi in questi mesi e questo ha consentito, oggi, di avere una struttura ben ramificata in tutte le regioni italiane. Vogliamo per questo ringraziare i nostri attivisti che, con la loro voglia di partecipazione e con il supporto dei coordinatori territoriali, rendono ogni giorno più salda questa comunità.</p>



<p>Con questa importante organizzazione territoriale, in vista delle prossime elezioni Europee che si svolgeranno il 9 giugno 2024, <strong>assieme al Presidente Conte</strong> e al <strong>Comitato nazionale progetti </strong>è stato decisodi avviare un’ampia attività di coinvolgimento dei cittadini nella scrittura del programma.</p>



<p>Così come spiegato dal presidente Conte, che ha lanciato il percorso la scorsa settimana &#8211; <a href="https://www.movimento5stelle.eu/al-via-il-programma-partecipato-per-le-elezioni-europee/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Al via il programma partecipato per le elezioni europee!</strong></a><strong>, </strong>i 25 mila iscritti ai Gruppi Territoriali, i componenti del nostro Network Giovani e tutti gli iscritti under 36 sono chiamati, in questi giorni, ad esprimere le proprie idee su temi&nbsp;come lavoro, intelligenza artificiale, ambiente, diritti, innovazione e istruzione.</p>



<p>Le idee e le proposte così raccolte saranno importanti per integrare il lavoro sul programma svolto dai comitati politici e dai nostri gruppi parlamentari, in Italia come in Europa.</p>



<p>Entrando nello specifico, ai Gruppi territoriali, anche con l&#8217;eventuale supporto di cittadini e realtà civiche del proprio territorio, è stato chiesto di contribuire alla stesura del programma elaborando idee e proposte su 3 temi chiave per le politiche europee, oltre a poter inviare proposte libere,</p>



<ul>
<li>l’Unione Europea e la sfida della pace</li>



<li>l’intelligenza artificiale e il lavoro</li>



<li>l’agricoltura e l’ambiente</li>
</ul>



<p><strong>Entro il 10 marzo</strong> i Gruppi territoriali che lo vorranno, potranno inviare le proprie riflessioni e proposte ai coordinatori provinciali e regionali.</p>



<p>Ci sarà poi un momento di sintesi a livello regionale e infine le proposte definitive verranno inviate al Comitato Progetti.</p>



<p>Il Movimento 5 stelle da sempre fa del coinvolgimento diretto della propria comunità un punto di forza.</p>



<p>Crediamo in questo percorso perché mette in moto un processo virtuoso di partecipazione che, attraverso il dibattito sui temi, contribuisce a diffondere cultura, crea cittadini sempre più attivi e consapevoli delle scelte che compiono e rimette le persone al centro della politica.</p>



<div class="wp-block-file"><a id="wp-block-file--media-16df2f00-7887-405e-beb1-725a36e71715" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Programma-partecipato-GT.pdf"><strong>Programma-partecipato-GT</strong></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Programma-partecipato-GT.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-16df2f00-7887-405e-beb1-725a36e71715">Download</a></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Alessandra Todde è la prima Presidente di Regione del M5S!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/alessandra-todde-e-la-prima-presidente-di-regione-del-m5s/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 15:38:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Elezioni regionali]]></category>
		<category><![CDATA[Sardegna]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=28596</guid>

					<description><![CDATA[La Sardegna ha scelto la nostra Alessandra Todde. È la prima Presidente di Regione del M5S, la prima donna alla guida della Sardegna. È una giornata indimenticabile. I cittadini sardi hanno chiuso la porta a Meloni e soci e l&#8217;hanno aperta all&#8217;alternativa. L&#8217;aria è cambiata. Non si vince sempre con l&#8217;arroganza di chi &#8211; come [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Articolo_Blog_Todde-1024x768.png" alt="" class="wp-image-28597" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Articolo_Blog_Todde-1024x768.png 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Articolo_Blog_Todde-300x225.png 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Articolo_Blog_Todde-768x576.png 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Articolo_Blog_Todde-1536x1152.png 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Articolo_Blog_Todde-1200x900.png 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Articolo_Blog_Todde-600x450.png 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Articolo_Blog_Todde.png 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>La Sardegna ha scelto la nostra <strong>Alessandra Todde</strong>. <strong>È la prima Presidente di Regione del M5S, la prima donna alla guida della Sardegna</strong>. È una giornata indimenticabile.</p>



<p>I cittadini sardi hanno chiuso la porta a Meloni e soci e l&#8217;hanno aperta all&#8217;alternativa. L&#8217;aria è cambiata.</p>



<p>Non si vince sempre con l&#8217;arroganza di chi &#8211; come Meloni &#8211; impone i candidati al territorio e si limita a salire sui palchi per i suoi monologhi pieni di false promesse, senza neppure confrontarsi con i cittadini, senza neppure fermarsi ad ascoltare i loro problemi.</p>



<p>Abbiamo vinto ascoltando il grido di dolore dei territori, offrendo soluzioni contro una sanità disastrata dal centrodestra. <strong>Abbiamo vinto con la forza e la competenza di Alessandra, con le proposte serie e credibili, con un &#8220;campo giusto&#8221; con le altre forze politiche</strong>. Non servono ammucchiate, campi larghissimi e minati.</p>



<p>Alessandra, siamo certi che ora cambierai tutto con serietà, cuore e coraggio. Forza!</p>



<p><em>Giuseppe Conte</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Al via il programma partecipato per le elezioni europee!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/al-via-il-programma-partecipato-per-le-elezioni-europee/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 11:05:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Elezioni europee]]></category>
		<category><![CDATA[Programma]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=28558</guid>

					<description><![CDATA[Care amiche e cari amici,le elezioni europee sono ormai alle porte.La nostra differenza è da sempre il coinvolgimento diretto della nostra comunità. Dobbiamo costruire insieme la “casa” del nostro programma europeo, attraverso le proposte con cui vogliamo cambiare l’Europa insieme.Un mattone fondamentale deve arrivare dai più giovani: il presente e il futuro devono essere fortemente [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Al via il programma partecipato per le elezioni europee!" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/dAngekxsmEI?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>
</div><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Care amiche e cari amici,<br>le elezioni europee sono ormai alle porte.<br>La nostra differenza è da sempre<strong> il coinvolgimento diretto della nostra comunità</strong>.</p>



<p>Dobbiamo costruire insieme la “casa” del nostro programma europeo, attraverso le proposte con cui vogliamo cambiare l’Europa insieme.<br>Un mattone fondamentale deve arrivare dai più giovani: il presente e il futuro devono essere fortemente nelle loro mani.<br><strong>I componenti del nostro Network Giovani e tutti gli iscritti under 36 sono infatti chiamati ad esprimere le proprie idee su temi come lavoro, intelligenza artificiale, ambiente, diritti, innovazione e istruzione.</strong><br>Nei giorni scorsi hanno ricevuto una mail con le indicazioni per inviare i loro contributi.</p>



<p><strong>Un altro importante mattone del programma lo devono portare i 25mila iscritti ai nostri nuovi gruppi territoriali</strong>: siete voi a toccare con mano ogni giorno i problemi dei quartieri, delle infrastrutture, dei trasporti, della sanità nelle vostre città.<br>In queste ore, i rappresentanti dei gruppi territoriali stanno ricevendo una mail contenente le modalità e i tempi per inviare il contributo del proprio gruppo, con un percorso che prevede il prezioso coinvolgimento dei nostri coordinatori.</p>



<p>Le idee e le proposte dei gruppi territoriali del Movimento e dei giovani saranno importanti per integrare il lavoro sul programma svolto dai comitati politici e dai nostri gruppi parlamentari, in Italia come in Europa.</p>



<p><strong>Insomma, impegniamoci tutti su questo grande progetto che coinvolgerà l&#8217;intera comunità del Movimento 5 Stelle nei prossimi mesi che ci accompagneranno alle elezioni.</strong></p>



<p>L’ultima parola su questo programma spetta a voi!<br>Insieme possiamo fare la differenza!</p>



<p class="has-text-align-right"><em>Giuseppe Conte</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Vietare e regolare l’uso dello smartphone da parte dei bambini, in Sicilia il Movimento 5 stelle presenta una proposta di legge</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/vietare-e-regolare-luso-dello-smartphone-da-parte-dei-bambini-in-sicilia-il-movimento-5-stelle-presenta-una-proposta-di-legge/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 08:41:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Sicilia]]></category>
		<category><![CDATA[Smartphone]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=28509</guid>

					<description><![CDATA[Ansia, crisi di panico, scoppi di rabbia improvvisa, svenimenti. E ancora, disturbi del sonno, alterazione dell&#8217;umore, ritardato sviluppo del linguaggio, tachicardia, azzeramento, o quasi, dei rapporti sociali. Possono essere questi e tanti altri i contraccolpi all&#8217;uso sconsiderato di smartphone, videogiochi e altri dispositivi digitali da parte dei bambini molto piccoli e degli adolescenti. In Sicilia [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Vietare-e-regolare-luso-dello-smartphone-da-parte-dei-bambini-in-Sicilia-il-Movimento-5-stelle-presenta-una-proposta-di-legge-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-28512" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Vietare-e-regolare-luso-dello-smartphone-da-parte-dei-bambini-in-Sicilia-il-Movimento-5-stelle-presenta-una-proposta-di-legge-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Vietare-e-regolare-luso-dello-smartphone-da-parte-dei-bambini-in-Sicilia-il-Movimento-5-stelle-presenta-una-proposta-di-legge-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Vietare-e-regolare-luso-dello-smartphone-da-parte-dei-bambini-in-Sicilia-il-Movimento-5-stelle-presenta-una-proposta-di-legge-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Vietare-e-regolare-luso-dello-smartphone-da-parte-dei-bambini-in-Sicilia-il-Movimento-5-stelle-presenta-una-proposta-di-legge-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Vietare-e-regolare-luso-dello-smartphone-da-parte-dei-bambini-in-Sicilia-il-Movimento-5-stelle-presenta-una-proposta-di-legge-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Vietare-e-regolare-luso-dello-smartphone-da-parte-dei-bambini-in-Sicilia-il-Movimento-5-stelle-presenta-una-proposta-di-legge-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Vietare-e-regolare-luso-dello-smartphone-da-parte-dei-bambini-in-Sicilia-il-Movimento-5-stelle-presenta-una-proposta-di-legge.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Ansia, crisi di panico, scoppi di rabbia improvvisa, svenimenti. E ancora, disturbi del sonno, alterazione dell&#8217;umore, ritardato sviluppo del linguaggio, tachicardia, azzeramento, o quasi, dei rapporti sociali. Possono essere questi e tanti altri i contraccolpi all&#8217;uso sconsiderato di smartphone, videogiochi e altri dispositivi digitali da parte dei bambini molto piccoli e degli adolescenti.</p>



<p><strong>In Sicilia si sta cercando di correre ai ripari. Il pediatra-deputato del M5S all&#8217;Ars Carlo Gilistro ha messo a punto un disegno di legge che mira a vietare l&#8217;uso delle apparecchiature digitali ai bambini nei primi anni di vita e a limitarne fortemente l&#8217;uso fino ai 12 anni</strong>. Il testo punta, inoltre, a varare una campagna di informazione sui pericoli cui i genitori possono esporre inconsapevolmente i propri figli, mettendogli in mano precocemente un&#8217;apparecchiatura digitale.</p>



<p>Sul tema, giovedì 22 febbraio, sarà&nbsp; tenuto&nbsp; un convegno all&#8217;Assemblea Regionale Siciliana, nel corso del quale sarà varata la carta di Palermo per la difesa dei diritti dei bambini e degli adolescenti. Col convegno, a dialogare con esperti, medici e politici, si collegheranno centinaia di classi e di insegnanti di istituti di ogni ordine e grado della Sicilia.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mentre la Lombardia soffoca, il Movimento 5 Stelle chiede subito un Consiglio straordinario</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/mentre-la-lombardia-soffoca-il-movimento-5-stelle-chiede-subito-un-consiglio-straordinario/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 15:41:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<category><![CDATA[smog]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=28493</guid>

					<description><![CDATA[Mentre la Lombardia soffoca, Salvini gioca con i modellini del ponte sullo stretto e Fontana fa la danza della pioggia. Il Movimento Cinque Stelle chiede subito un Consiglio straordinario. Non è un tema nuovo, purtroppo, ma in questi giorni la notizia che a gennaio 2024 la qualità dell’aria in Pianura Padana ha superato di molto [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Mentre-la-Lombardia-soffoca-il-Movimento-5-Stelle-chiede-subito-un-Consiglio-straordinario-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-28496" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Mentre-la-Lombardia-soffoca-il-Movimento-5-Stelle-chiede-subito-un-Consiglio-straordinario-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Mentre-la-Lombardia-soffoca-il-Movimento-5-Stelle-chiede-subito-un-Consiglio-straordinario-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Mentre-la-Lombardia-soffoca-il-Movimento-5-Stelle-chiede-subito-un-Consiglio-straordinario-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Mentre-la-Lombardia-soffoca-il-Movimento-5-Stelle-chiede-subito-un-Consiglio-straordinario-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Mentre-la-Lombardia-soffoca-il-Movimento-5-Stelle-chiede-subito-un-Consiglio-straordinario-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Mentre-la-Lombardia-soffoca-il-Movimento-5-Stelle-chiede-subito-un-Consiglio-straordinario-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Mentre-la-Lombardia-soffoca-il-Movimento-5-Stelle-chiede-subito-un-Consiglio-straordinario.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><strong>Mentre la Lombardia soffoca, Salvini gioca con i modellini del ponte sullo stretto e Fontana fa la danza della pioggia. Il Movimento Cinque Stelle chiede subito un Consiglio straordinario.</strong></p>



<p>Non è un tema nuovo, purtroppo, ma in questi giorni la notizia che <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.ilfattoquotidiano.it/2024/02/18/la-pianura-padana-soffocata-dalle-pm10-limpressionante-animazione-dellesa-a-gennaio-superata-piu-volte-la-soglia-critica/7450846/" target="_blank">a gennaio 2024 la qualità dell’aria in Pianura Padana ha superato di molto la soglia critica delle concentrazioni di PM10</a>, sta facendo il giro del mondo. Il report dell’Esa, l’Agenzia spaziale europea, che ha elaborato un’animazione che mostra l’andamento delle concentrazioni orarie del particolato nella Pianura Padana dal 1 gennaio al 31 gennaio 2024, non lascia spazio a dubbi. I dati provengono dal servizio europeo di monitoraggio dell’atmosfera Copernicus, noto come Cams, che monitora e prevede la qualità dell’aria su scala globale e regionale.</p>



<p>La verità, purtroppo, è che non solo quanto fatto finora non basta, ma al governo della Regione e del Paese, ci sono forze politiche che ancora negano il cambiamento climatico, impegnate in Europa nel contestare e contrastare le misure antismog proposte dall’Unione.&nbsp;</p>



<p><strong>Il Movimento 5 Stelle Lombardia ha presentato richiesta per un Consiglio regionale straordinario che affronti nel concreto le misure da intraprendere al fine di contrastare l’emergenza smog in maniera concreta e con misure organiche.</strong>&nbsp;</p>



<p>Se, come fatto dalla Giunta Fontana, ci si limita a dare la colpa alle Alpi, come se potessero rappresentare una variabile nella scacchiera delle misure per incentivare la qualità dell’aria, allora non si arriverà mai a soluzioni concrete.&nbsp;</p>



<p>Per questo Il Movimento 5 Stelle Lombardia, tramite il capogruppo Nicola Di Marco, chiede con forza un Consiglio regionale ad hoc sull’inquinamento per poter discutere delle nostre proposte, così come di quelle delle altre forze politiche. A cominciare da <strong>misure atte a promuovere smart-working e co-working</strong>. <strong>Soluzioni per il trasporto pubblico, con un piano che possa prevedere incentivi fino alla gratuità per under 35 e specifiche fasce di popolazione</strong>. Così come non sono più tollerabili ritardi nei <strong>prolungamenti delle metropolitane e potenziamenti delle linee ferroviarie.&nbsp;</strong></p>



<p><strong>Il lombardo Ministro alle Infrastrutture potrebbe dare un grande impulso su questi temi, invece di giocare con i modellini del Ponte sullo stretto o spingere investimenti su autostrade inutili e dannose.</strong>&nbsp;</p>



<p>Serve un <strong>piano per la micromobilità</strong>, da non demonizzare, per furore ideologico. Bisogna lavorare per <strong>promuovere lo sviluppo della produzione di energia da fonti rinnovabili</strong>, attraverso lo sviluppo delle <strong>Comunità energetiche e l’approvazione della proposta di legge del Movimento sul “Reddito energetico”.</strong> Bisogna archiviare la stagione degli impianti di incenerimento più vetusti e improduttivi ancora accesi in Lombardia. Serve una moratoria per gli allevamenti intensivi e politiche volte a favorire la transizione dai modelli intensivi di allevamenti e colture, verso modelli sostenibili per imprese, lavoratori e territori. Serve un vero stop allo smodato consumo di suolo.&nbsp;<br><strong>Il Movimento 5 Stelle Lombardia chiede di convocare l’Aula al più presto</strong>, in una seduta dedicata, per parlare di misure concrete attraverso le quali contrastare l’emergenza inquinamento, che ogni anno minaccia la salute di tutti, a cominciare dai bambini. <strong>Sempre che Fontana e la sua maggioranza non siano troppo impegnati a fare la danza della pioggia.</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Smog: servono interventi seri, non la danza della pioggia</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/smog-servono-interventi-seri-non-la-danza-della-pioggia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 12:01:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ambiente e Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<category><![CDATA[smog]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=28489</guid>

					<description><![CDATA[Siamo il primo Paese in Europa per morti attribuibili all’inquinamento atmosferico, con circa 80mila decessi prematuri l’anno. La stima arriva dalla Società Italiana di Medicina Ambientale, ma ormai le analisi sul tema sono praticamente quotidiane. È un’emergenza che non possiamo più ignorare e che dovrebbe essere considerata alla stregua di un disastro ecologico. Eppure continuiamo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Smog-servono-interventi-seri-non-la-danza-della-pioggia-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-28491" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Smog-servono-interventi-seri-non-la-danza-della-pioggia-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Smog-servono-interventi-seri-non-la-danza-della-pioggia-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Smog-servono-interventi-seri-non-la-danza-della-pioggia-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Smog-servono-interventi-seri-non-la-danza-della-pioggia-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Smog-servono-interventi-seri-non-la-danza-della-pioggia-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Smog-servono-interventi-seri-non-la-danza-della-pioggia-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Smog-servono-interventi-seri-non-la-danza-della-pioggia.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Siamo il primo Paese in Europa per morti attribuibili all’inquinamento atmosferico, con circa 80mila decessi prematuri l’anno.</p>



<p>La stima arriva dalla Società Italiana di Medicina Ambientale, ma ormai le analisi sul tema sono praticamente quotidiane. È un’emergenza che non possiamo più ignorare e che dovrebbe essere considerata alla stregua di un disastro ecologico.</p>



<p>Eppure continuiamo ad assistere a una pianificazione praticamente nulla. Zero azioni concrete per provare a contrastare il fenomeno in modo strutturale ed evitare di mettere i soliti “cerotti” all’occorrenza.</p>



<p>Per il Governo di Giorgia Meloni l’inquinamento atmosferico è solo uno dei tanti allarmismi dell’ideologismo ambientale. Quando invece, oltre alle morti attribuibili all’inquinamento atmosferico, le stime parlano anche di 2,1 miliardi di euro di costi sanitari sostenuti dall’Italia ogni anno. Non solo il danno sanitario, dunque, ma anche una beffa economica a pesare sulla salute e le tasche dei cittadini.</p>



<p>Sono decenni che è così, siamo anche sotto procedura di infrazione da parte dell’Unione europea per lo sforamento dei limiti degli inquinanti dell’aria. Ma di fronte a questi dati drammatici non possiamo aspettare che arrivino pioggia e neve per ripulire l’aria dallo smog.</p>



<p>Il Dl Qualità dell’aria approvato nei mesi scorsi dal Governo Meloni poteva essere l’occasione per segnare un cambio di passo e invece è stato un provvedimento addirittura peggiorativo.</p>



<p>Continuando con la cura degli idrocarburi, con quella del cemento, con la devastazione totale delle aree verdi e con la mancata tutela delle zone umide, la situazione è soltanto destinata a peggiorare.</p>



<p>Quando eravamo al Governo, come M5S abbiamo avviato tutti gli accordi di programma per individuare le misure necessarie per la riduzione delle concentrazioni di inquinanti e messo in campo tutti gli strumenti possibili, in accordo con le Regioni, per affrontare il tema e ristabilire livelli di qualità dell’aria entro i limiti posti dalle direttive europee.</p>



<p>L’attuale Governo, invece, sta andando nella direzione opposta. Non solo: anziché considerarla un’opportunità, non perde occasione per ribadire quanto la transizione ecologica sia solo un costo, senza parlare mai di ritorno economico degli investimenti.</p>



<p>Ma tra pensare di scaricare i costi solo sui cittadini, “obbligandoli” per esempio a dover acquistare un’auto elettrica, oppure sullo Stato c’è una terza via: chi inquina, paghi.</p>



<p>Se si premiassero cioè le attività virtuose e si tassassero invece quelle inquinanti, i problemi si risolverebbero da soli e avremmo una risposta concreta alla domanda “chi paga per la transizione energetica?”.</p>



<p>Allo stesso modo, se si intervenisse per diminuire i Sussidi Ambientalmente Dannosi (SAD), ovvero incentivi diretti o indiretti destinati alla produzione di fonti fossili (come il carbone o il gas), si recupererebbero risorse utili da destinare alla transizione ecologica e alle energie pulite. Con il Governo Meloni, invece di diminuire, i SAD continuano ad aumentare nonostante l’emergenza climatica in atto e la necessità di puntare su scelte sostenibili rispettose dell’ambiente e della salute delle persone.</p>



<p>L’inquinamento atmosferico non è l’ennesimo allarmismo, ma una diretta conseguenza del negazionismo e dell&#8217;inazione climatica di questo Governo.</p>



<p>Ci chiediamo quali altri elementi occorrano prima che Giorgia Meloni &amp; Co. prendano effettiva coscienza di questo grave problema e pongano in essere soluzioni.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
