<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 15:08:39 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.8.3</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Puglia: sul salario minimo la consulta smentisce il governo, ora riaprire subito il dibattito</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/puglia-sul-salario-minimo-la-consulta-smentisce-il-governo-ora-riaprire-subito-il-dibattito/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 15:08:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Puglia]]></category>
		<category><![CDATA[salario minimo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=40033</guid>

					<description><![CDATA[La sentenza della Corte costituzionale che ha dichiarato inammissibile il ricorso del Governo contro la legge della Regione Puglia sul salario minimo rappresenta un sonoro schiaffo all’esecutivo. I giudici hanno confermato la legittimità di una soglia minima inderogabile di almeno 9 euro l’ora negli appalti regionali, tracciando finalmente un confine chiaro tra lavoro e sfruttamento. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/puglia-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-40034" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/puglia-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/puglia-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/puglia-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/puglia-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/puglia-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/puglia.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Mario Turco, vicepresidente, senatore e coordinatore Comitato Economia, Lavoro e Impresa e Leonardo Donno, deputato e coordinatore regione Puglia.</em></figcaption></figure>



<p>La sentenza della Corte costituzionale che ha dichiarato inammissibile il ricorso del Governo contro la legge della Regione Puglia sul salario minimo rappresenta un sonoro schiaffo all’esecutivo. I giudici hanno confermato la legittimità di una soglia minima inderogabile di almeno 9 euro l’ora negli appalti regionali, tracciando finalmente un confine chiaro tra lavoro e sfruttamento.</p>



<p>È l’ennesima dimostrazione di quanto la linea di Palazzo Chigi sia sbagliata e dannosa, mentre milioni di lavoratrici e lavoratori – soprattutto donne e giovani – continuano a vivere condizioni di precarietà e povertà. In Italia oltre 6 milioni di persone guadagnano meno di mille euro al mese e il 9% dei lavoratori full time è in povertà assoluta.</p>



<p>Il Governo metta da parte la propaganda ideologica e riparta da questa sentenza: riapra immediatamente la discussione sulla proposta del Movimento 5 Stelle per introdurre anche in Italia il salario minimo legale, una misura che abbiamo presentato anche in altri comuni guidati dal Movimento 5 Stelle, già realtà in 22 Paesi dell’Unione europea. Il salario minimo non può più attendere.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il Bilancio Lombardia 2026–2028 aumenta le disuguaglianze</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-bilancio-lombardia-2026-2028-aumenta-le-disuguaglianze/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:54:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=40029</guid>

					<description><![CDATA[I consiglieri regionali M5S Nicola Di Marco, Paola Pizzighini e Paola Pollini denunciano che il bilancio regionale 2026–2028 della giunta di centrodestra aumenta le disuguaglianze, peggiora la qualità dei servizi e spinge sul privato, lasciando indietro i più fragili. In Lombardia serve un cambio di passo deciso. Per questo il Gruppo consiliare del Movimento 5 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/lombardia-1-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-40030" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/lombardia-1-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/lombardia-1-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/lombardia-1-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/lombardia-1-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/lombardia-1-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/lombardia-1.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>I consiglieri regionali M5S <strong>Nicola Di Marco, Paola Pizzighini e Paola Pollini</strong> denunciano che il bilancio regionale 2026–2028 della giunta di centrodestra aumenta le disuguaglianze, peggiora la qualità dei servizi e spinge sul privato, lasciando indietro i più fragili. In Lombardia serve un cambio di passo deciso.</p>



<p>Per questo il Gruppo consiliare del Movimento 5 Stelle ha presentato proposte per rimettere al centro <strong>sanità pubblica, ambiente, lavoro, disabilità e sostegno alle famiglie</strong>.</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Sanità:</strong> garantire il diritto alla salute per tutti, ridurre liste d’attesa e povertà sanitaria, assicurare un vero medico di famiglia e potenziare i servizi territoriali.</li>



<li><strong>Welfare, lavoro e disabilità:</strong> promuovere salari dignitosi, incentivi per smart working e coworking, maggiore autonomia per le persone con disabilità e supporto ai caregiver familiari.</li>



<li><strong>Ambiente e sicurezza:</strong> interventi concreti per bonifiche, monitoraggio della qualità dell’aria, tutela del territorio e sostegno ai comuni colpiti da eventi climatici estremi.</li>



<li><strong>Energia e famiglie:</strong> sostegno concreto alle famiglie per ridurre le bollette e promuovere l’uso di fonti rinnovabili.</li>
</ul>



<p>Il centrodestra lombardo può continuare a ignorare i bisogni dei cittadini e a proteggere chi sta già bene, oppure smettere di governare per gli interessi dei privilegiati e ascoltare finalmente chi oggi paga il prezzo più alto.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Giocattoli in Movimento: un Natale sostenibile per i più piccoli e per il pianeta</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/giocattoli-in-movimento-un-natale-sostenibile-per-i-piu-piccoli-e-per-il-pianeta/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 15:50:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Giocattoli in Movimento]]></category>
		<category><![CDATA[Natale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=40003</guid>

					<description><![CDATA[In un momento in cui il consumismo prenatalizio spinge a comprare sempre di più, “Giocattoli in Movimento” ci ricorda che per fare felici i bambini non serve sprecare: basta dare nuova vita a ciò che già abbiamo. Dal 2009, l’iniziativa invita famiglie e cittadinanza a donare giocattoli e libri usati ma in buono stato — [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli-1-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-40004" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli-1-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli-1-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli-1-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli-1-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli-1-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli-1.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>In un momento in cui il consumismo prenatalizio spinge a comprare sempre di più, “Giocattoli in Movimento” ci ricorda che per fare felici i bambini non serve sprecare: basta dare nuova vita a ciò che già abbiamo. Dal 2009, l’iniziativa invita famiglie e cittadinanza a <strong>donare giocattoli e libri usati ma in buono stato</strong> — per permettere ad altri bambini di scegliere un regalo nuovo, gratuitamente</p>



<p>Portare un peluche, un libro, un gioco che non usate più non è solo un gesto di solidarietà: è un atto concreto di <strong>economia circolare</strong>. Invece di finire in discarica, quei giochi diventano nuove storie, nuovi sorrisi, nuove opportunità. Un modo semplice, ma efficace, per <strong>ridurre rifiuti, plastica e sprechi</strong>.</p>



<p>“Giocattoli in Movimento” non è solo scambio: è insegnamento. Significa far capire ai bambini (e ai grandi) che il valore di un gioco non sta solo nella novità, ma anche nella possibilità di <strong>condividere, riutilizzare, sostenere chi è in difficoltà e proteggere l’ambiente</strong>. Un piccolo gesto oggi può diventare un grande esempio per il futuro.</p>



<p>Ecco allora il nostro invito: prima di comprare l’ennesimo giocattolo nuovo, <strong>fai pulizia nei cassetti</strong> — leggi, pupazzi, giochi abbandonati — e portali al banchetto di “Giocattoli in Movimento”. Così potrai <strong>dare un sorriso a un bambino, e un respiro in più al nostro pianeta</strong>.</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/16.0.1/72x72/1f30d.png" alt="🌍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/16.0.1/72x72/1f49a.png" alt="💚" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <em>Donare è riusare. Riusare è amare il futuro.</em></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>&nbsp;</strong><strong>Come partecipare a “GIOCATTOLI IN MOVIMENTO”?</strong></p>



<p><strong>Porta due o più giocattoli o libri per bambini</strong>&nbsp;a uno dei nostri gazebi, presenti in tante piazze italiane fino al&nbsp;<strong>6 gennaio 2026</strong>.<br>In cambio potrai scegliere&nbsp;<strong>un giocattolo da portare con te</strong>.</p>



<p><strong>Requisito unico:</strong>&nbsp;i giochi devono essere integri, puliti e perfettamente utilizzabili.</p>



<p><strong>Puoi trovare il banchetto o la sede più vicina consultando la sezione&nbsp;<em>Eventi</em></strong>&nbsp;del portale del Movimento 5 Stelle:<br><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list">https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list</a></p>



<p>I giocattoli raccolti verranno donati a reparti pediatrici, case di accoglienza per minori e strutture per l’infanzia.<br>Un modo per portare un po’ di felicità ai bambini meno fortunati e, allo stesso tempo, ridurre rifiuti e sprechi: tanti giochi ancora buoni ritrovano una casa, invece di finire in discarica.</p>



<p><a href="https://drive.google.com/open?id=1LCWyFVRqzVE64qNtmPWOcbrZpx4XX27i&amp;usp=drive_fs">A questo link trovi tutte le grafiche per diffondere al meglio il tuo banchetto di #GiocattoliInMovimento</a></p>



<p><strong>Fate video e foto dell’iniziativa, pubblicatele usando l’hashtag #GiocattoliInMovimento e tagga il Movimento 5 stelle: saranno rilanciate dai nostri social ufficiali</strong></p>



<p><strong>Vi aspettiamo in tutte le piazze italiane, dal 6 dicembre al 6 gennaio!</strong></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Lombardia allerta alimentare: dov’ è la carne scaduta rimessa in commercio?</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/lombardia-allerta-alimentare-dov-e-la-carne-scaduta-rimessa-in-commercio/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 11:52:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=40000</guid>

					<description><![CDATA[Quello che mangiamo è fondamentale per la nostra salute. Per questo siamo rimasti sconvolti dalle immagini trasmesse da “Report” che mostravano come carne scaduta da anni, proveniente da altri Paesi, sia stata lavorata nello stabilimento Bervini di Mantova, rietichettata, rimessa in commercio e, probabilmente, finita nei nostri piatti. Martedì 2 dicembre, durante il Consiglio regionale, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/lombardia-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-40001" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/lombardia-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/lombardia-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/lombardia-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/lombardia-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/lombardia-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/lombardia.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Nicola Di Marco, capogruppo Movimento 5 Stelle Lombardia</em></figcaption></figure>



<p>Quello che mangiamo è fondamentale per la nostra salute. Per questo siamo rimasti sconvolti dalle immagini trasmesse da “Report” che mostravano come carne scaduta da anni, proveniente da altri Paesi, sia stata lavorata nello stabilimento Bervini di Mantova, rietichettata, rimessa in commercio e, probabilmente, finita nei nostri piatti.</p>



<p>Martedì 2 dicembre, durante il Consiglio regionale, abbiamo immediatamente interrogato l’Assessore al Welfare Guido Bertolaso, per chiedere come Regione Lombardia intenda tutelare la salute dei cittadini. Quali controlli sono stati fatti? Com’è stato possibile che accadesse tutto questo?</p>



<p>Regione Lombardia ha risposto elencando le azioni avviate da ATS Valpadana dopo la segnalazione di &#8220;Report&#8221; Il 23 ottobre: blocco delle carni presenti nello stabilimento, il giorno successivo la sospensione dell’attività per mancanza di tracciabilità. Il 3 novembre è stata fatta segnalazione alla Procura di Mantova, mentre dal 25 novembre è scattata l’allerta alimentare per i prodotti.</p>



<p><strong>Un mese di tempo, per far scattare l’allerta, ci sembra francamente un lasso di tempo inaccettabile.</strong> <strong>Ad oggi non sappiamo dove sia finita quella carne: su quali scaffali, in quali ristoranti. O se sia in circolazione tutt&#8217;oggi.</strong></p>



<p>E diciamolo chiaramente: se non fosse stato per l’inchiesta di Report, nessuno si sarebbe accorto di nulla.</p>



<p><strong>La cosa più grave è però un’altra: Regione Lombardia non ha presentato alcun piano per rafforzare i controlli</strong> e prevenire futuri scandali, considerato che nell’inchiesta si parla anche di falle nell’attuale sistema. In un’epoca in cui si parla tanto e a sproposito (vero ministro Lollobrigida?) di “sovranità alimentare”, ci troviamo davanti a un sistema che ha permesso la lavorazione di carne scaduta e potenzialmente molto dannosa per la nostra salute.</p>



<p>Se non vengono introdotte misure concrete affinché simili situazioni non possano ripetersi, il rischio è quello di compromettere l’intera filiera della produzione di carni lombarde.</p>



<p>Di fronte a questo scenario: Regione Lombardia cosa intende fare? Il M5S non intende resta a guardare. Nella prossima legge di bilancio regionale, che cominceremo a discutere la prossima settimana, presenteremo due richieste precise:</p>



<p>1. Blockchain per il tracciamento dei prodotti alimentari, così da garantire trasparenza dalla produzione alla tavola.</p>



<p>2. Più fondi per i controlli sanitari, con strutture più efficienti e verifiche più frequenti.</p>



<p>I cittadini hanno diritto a sapere cosa mangiano. Le Istituzioni devono impegnarsi a garantirlo contrastando condotte illegali e dannose per consumatori e lavoratori. I cittadini hanno diritto a sapere cosa mangiano. Le Istituzioni devono impegnarsi a garantirlo contrastando condotte illegali e dannose per consumatori e lavoratori.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Votazione componenti del Consiglio Nazionale &#8211; Esito secondo turno</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/votazione-componenti-del-consiglio-nazionale-esito-secondo-turno/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Staff 2]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 21:58:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Consiglio nazionale]]></category>
		<category><![CDATA[Risultati]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39991</guid>

					<description><![CDATA[Votazione componenti del Consiglio Nazionale &#8211; secondo turnoRISULTATI Si è concluso alle ore 22.00 di oggi 10 dicembre 2025 il secondo turno delle votazioni per l’elezione di un delegato in rappresentanza di ciascuna Circoscrizione territoriale in Consiglio nazionale e di un delegato dei comuni designato tra i Sindaci eletti sotto il simbolo del MoVimento 5 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" decoding="async" width="1600" height="1200" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Blog-Congiglio-Nazionale-eletti-RISULTATI.jpg" alt="" class="wp-image-28145" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Blog-Congiglio-Nazionale-eletti-RISULTATI.jpg 1600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Blog-Congiglio-Nazionale-eletti-RISULTATI-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Blog-Congiglio-Nazionale-eletti-RISULTATI-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Blog-Congiglio-Nazionale-eletti-RISULTATI-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Blog-Congiglio-Nazionale-eletti-RISULTATI-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Blog-Congiglio-Nazionale-eletti-RISULTATI-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/02/Blog-Congiglio-Nazionale-eletti-RISULTATI-600x450.jpg 600w" sizes="(max-width: 1600px) 100vw, 1600px" /></figure>



<p class="has-text-align-center"><strong>Votazione componenti del Consiglio Nazionale</strong> <strong>&#8211; secondo turno</strong><br><strong>RISULTATI</strong></p>



<p>Si è concluso <strong>alle ore 22.00 di oggi 10 dicembre 2025 </strong>il secondo turno delle votazioni per l’elezione di un delegato in rappresentanza di ciascuna Circoscrizione territoriale in Consiglio nazionale e di un delegato dei comuni designato tra i Sindaci eletti sotto il simbolo del MoVimento 5 Stelle con il seguente esito <em>(cliccare sul link presente in ciascuna Circoscrizione per ottenere il documento dettagliato dell’esito della votazione)</em>.</p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p class="has-text-align-center"><strong>Elezione di un componente di genere maschile per la circoscrizione NORD </strong></p>



<p><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/Consiglio_nazionale_10_dic_2025_nord.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Esito della votazione</a></p>



<p>Pertanto è proclamato eletto:  <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/gaetano-pedulla-625872">Pedullà Gaetano</a><br></p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p class="has-text-align-center"><strong>Elezione di un componente di genere femminile per la circoscrizione CENTRO</strong></p>



<p><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/Consiglio_nazionale_10_dic_2025_centro.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Esito della votazione</a></p>



<p>Pertanto è proclamata eletta:  <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/carolina-morace-626136">Morace Carolina</a><br></p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p class="has-text-align-center"><strong>Elezione di un componente di genere femminile per la circoscrizione SUD </strong></p>



<p class="has-text-align-left"><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/Consiglio_nazionale_10_dic_2025_sud.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Esito della votazione</a></p>



<p>Pertanto è proclamata eletta:  <a href="http://portale.movimento5stelle.eu/partners/maria-domenica-castellone-471018">Castellone Maria Domenica</a><br></p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p class="has-text-align-center">E<strong>lezione di un componente di genere maschile per la circoscrizione ISOLE</strong></p>



<p><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/Consiglio_nazionale_10_dic_2025_isole.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Esito della votazione</a></p>



<p>Pertanto è proclamato eletto: <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/angelo-cambiano-45131">Cambiano Angelo</a><br></p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p class="has-text-align-center"><strong>Elezione di un delegato in rappresentanza dei Comuni designato tra i Sindaci del MoVimento 5 Stelle</strong></p>



<p><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/Consiglio_nazionale_10_dic_2025_Sindaci.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Esito della votazione</a></p>



<p>Ai sensi dell&#8217;art. 3, ultimo capoverso, del <a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/Regolamento-delegati-sindaci.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Regolamento disciplinante le candidature e la selezione del componente del Consiglio nazionale in rappresentanza dei Comuni designato tra i Sindaci del MoVimento 5 Stelle</a> <em>&#8220;In caso di parità di voti è proclamato eletto il candidato iscritto da più tempo.&#8221;</em> </p>



<p>Pertanto è proclamato eletto:  <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/partners/raimondo-innamorato-463623">Innamorato Raimondo</a>, Sindaco di Noicattaro (BA)</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>UNITE 2025: ecco il report finale</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/unite-2025-ecco-il-report-finale/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:00:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[UNITE]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39977</guid>

					<description><![CDATA[È ufficialmente online e consultabile il report finale di UNITE 2025, l’iniziativa promossa dal Comitato Politiche di Genere e Diritti Civili del Movimento 5 Stelle coordinato da Alessandra Maiorino, che quest’anno ha visto coinvolti circa 250 iscritti e iscritte. Mesi di confronto, partecipazione dal basso e lavoro collettivo che trovano forma in un documento ricco [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/unite2025-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39978" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/unite2025-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/unite2025-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/unite2025-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/unite2025-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/unite2025-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/unite2025.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>È ufficialmente online e consultabile il <a href="https://www.movimento5stelle.eu/unite/" data-type="link" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/unite/">report finale di UNITE 2025</a>, l’iniziativa promossa dal Comitato Politiche di Genere e Diritti Civili del Movimento 5 Stelle coordinato da Alessandra Maiorino, che quest’anno ha visto coinvolti circa 250 iscritti e iscritte. Mesi di confronto, partecipazione dal basso e lavoro collettivo che trovano forma in un documento ricco di proposte concrete e direzioni da seguire.</p>



<p>Dentro questo documento c’è il cuore del percorso che abbiamo costruito insieme alla nostra base in questa edizione di UNITE 2025: un incredibile lavoro di democrazia deliberativa che anche quest’anno ha scelto di avventurarsi su terreni scomodi, che poco sembrano avere a che fare con la parità, ma che invece ne sono il sottosuolo profondo. Temi ai margini del dibattito pubblico che troppo spesso la politica evita, e che invece la nostra comunità ha scelto di guardare negli occhi con coraggio, competenza e profonda umanità:</p>



<p>1- la nostra proposta di legge quadro per la riforma del diritto di famiglia a 50 anni dal suo varo nel 1975;<br>2- il fenomeno della prostituzione, per arrivare a una posizione consapevole e coerente e quindi capire se e come modificare la legge Merlin, con particolare attenzione alle ricadute sull’uguaglianza di genere, i diritti delle donne, e l’immaginario collettivo femminile;<br>3- le fragilità maschili, perché avviare una riflessione condivisa è il primo passo per decostruire modelli culturali che rigidamente definiscono la maschilità e che, nel farlo, alimentano relazioni di potere e affettive squilibrate.</p>



<p>Il percorso avviato da UNITE non nasce oggi e non si chiude qui. La prima edizione nel 2024 ha acceso la scintilla. Oggi quel percorso non si ferma e diventa la bussola di un cambiamento che prende forma grazie a tutto questo patrimonio di contributi e alle tante voci che diventano una strada comune.</p>



<p>Ecco il senso di UNITE. Una chiamata alla responsabilità collettiva, un invito a riconoscere che la parità è una responsabilità condivisa, un impegno, un orizzonte, una conquista che riguarda tutti. Verso una società giusta, libera, e che guarda al futuro.</p>



<div data-wp-interactive="core/file" class="wp-block-file"><object data-wp-bind--hidden="!state.hasPdfPreview" hidden class="wp-block-file__embed" data="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/Report_Unite-2025.pdf" type="application/pdf" style="width:100%;height:600px" aria-label="Incorporamento di &lt;strong&gt;CONSULTA IL REPORT FINALE DI UNITE 2025&lt;/strong&gt;."></object><a id="wp-block-file--media-542f393a-db6d-4a60-a408-520be6c6a3c9" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/Report_Unite-2025.pdf"><strong>CONSULTA IL REPORT FINALE DI UNITE 2025</strong></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/Report_Unite-2025.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-542f393a-db6d-4a60-a408-520be6c6a3c9">Download</a></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Toscana muove i primi passi il Reddito di Cittadinanza Regionale</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-toscana-muove-i-primi-passi-il-reddito-di-cittadinanza-regionale/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 08:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[reddito di cittadinanza]]></category>
		<category><![CDATA[Toscana]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39955</guid>

					<description><![CDATA[Nel bilancio preventivo presentato dalla Regione Toscana sono stati stanziati 23 milioni di euro destinati al nuovo reddito di inserimento lavorativo, uno dei 23 punti sottoscritti dal presidente Eugenio Giani insieme al M5S nell’accordo di legislatura. Questa misura rappresenta la risposta a chi chiede quale sarà il ruolo del Movimento 5 Stelle nei prossimi cinque [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/toscana-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39956" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/toscana-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/toscana-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/toscana-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/toscana-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/toscana-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/toscana.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Irene Galletti, coordinatrice regionale e Luca Rossi Romanelli, capogruppo Movimento 5 stelle in Regione Toscana</em></figcaption></figure>



<p>Nel bilancio preventivo presentato dalla Regione Toscana sono stati stanziati 23 milioni di euro destinati al nuovo reddito di inserimento lavorativo, uno dei 23 punti sottoscritti dal presidente Eugenio Giani insieme al M5S nell’accordo di legislatura.</p>



<p>Questa misura rappresenta la risposta a chi chiede quale sarà il ruolo del Movimento 5 Stelle nei prossimi cinque anni: portare avanti le nostre proposte e fare in modo che nessuno rimanga indietro.<br>Il reddito di cittadinanza alla toscana sarà una misura dedicata a chi ha perso il reddito, è in cassa integrazione o è rimasto senza alcun ammortizzatore sociale, dopo lo smantellamento della misura nazionale che durante il Covid-19 ha salvato milioni di famiglie dalla povertà assoluta.</p>



<p>I beneficiari, per un periodo tra 9 mesi e un anno, riceveranno:</p>



<p>Formazione professionale finanziata dalla Regione</p>



<p>Un bonus mensile di 600-700 euro a sostegno del reinserimento lavorativo</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/16.0.1/72x72/1f4cc.png" alt="📌" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Ora attendiamo il passaggio fondamentale dell’approvazione definitiva, e vi assicuriamo che terremo tutti costantemente informati su tempi e sviluppi.</p>



<p>Una proposta concreta, giusta, che rimette al centro la dignità delle cittadine e cittadini&nbsp;toscani.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Emilia-Romagna ai primi posti in Italia per beni confiscati alla criminalità organizzata e riutilizzati per finalità sociali</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/emilia-romagna-ai-primi-posti-in-italia-per-beni-confiscati-alla-criminalita-organizzata-e-riutilizzati-per-finalita-sociali/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 08:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Emilia-Romagna]]></category>
		<category><![CDATA[mafia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39948</guid>

					<description><![CDATA[Restituire alla collettività gli immobili confiscati è fondamentale, perché colpire i beni, i profitti e le ricchezze illecite non solo indebolisce concretamente le organizzazioni criminali, ma manda anche un segnale chiaro su quale modello di comunità intendiamo difendere. In Emilia-Romagna, grazie all’impegno della Giunta regionale e al lavoro che coordino come Assessora con delega alla [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/emilia-romagna-beni-confiscati-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39949" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/emilia-romagna-beni-confiscati-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/emilia-romagna-beni-confiscati-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/emilia-romagna-beni-confiscati-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/emilia-romagna-beni-confiscati-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/emilia-romagna-beni-confiscati-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/emilia-romagna-beni-confiscati.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Elena Mazzoni, Assessora all’Agenda digitale, Legalità, Contrasto alle povertà della Regione Emilia-Romagna</em></figcaption></figure>



<p>Restituire alla collettività gli immobili confiscati è fondamentale, perché colpire i beni, i profitti e le ricchezze illecite non solo indebolisce concretamente le organizzazioni criminali, ma manda anche un segnale chiaro su quale modello di comunità intendiamo difendere.</p>



<p>In Emilia-Romagna, grazie all’impegno della Giunta regionale e al lavoro che coordino come Assessora con delega alla Legalità, il percorso di recupero dei beni confiscati alla criminalità viene portato avanti con determinazione: da simboli di sopraffazione a strumenti di solidarietà, coesione, cultura e inclusione.</p>



<p>Un anno fa siamo entrati nella Giunta emiliano-romagnola siglando un accordo di maggioranza fondato su obiettivi chiari. Come Movimento 5 Stelle stiamo seguendo tre grandi linee di lavoro, trasversali e centrali per orientare l’azione politica regionale: Agenda Digitale, per guidare la trasformazione tecnologica e rendere i servizi pubblici più semplici e accessibili anche nelle zone remote; Contrasto alle povertà, per ridurre le disuguaglianze e promuovere inclusione sociale; e Legalità, per rafforzare la giustizia e combattere mafie e criminalità organizzata.</p>



<p>La legalità è da sempre un tema centrale per il M5S, soprattutto nel nostro territorio dove purtroppo non si parla più di infiltrazione ma di radicamento, come dimostrano processi e recenti inchieste che hanno evidenziato un fenomeno tutt’oggi molto preoccupante. In Emilia-Romagna il numero di beni immobili confiscati è cresciuto al punto da richiedere interventi strutturati per recuperarli, valorizzarli e riportarli nel circuito civile e sociale. Per questo abbiamo incrementato i fondi destinati al recupero e alla valorizzazione dei beni confiscati, sostenendo progetti di riuso sociale e culturale che trasformano simboli di sopraffazione in spazi di comunità, partecipazione e legalità.</p>



<p>Solo nel 2025 abbiamo finanziato 39 progetti in tutte le province, con oltre 1,1 milioni di euro di contributi regionali. Tra questi, 15 immobili confiscati – molti legati all’inchiesta “Aemilia” – verranno restituiti alla comunità, trasformandosi in abitazioni, centri sociali, spazi per l’inclusione, la cultura e la partecipazione.</p>



<p>Si tratta di un traguardo storico: è la prima volta che in un solo anno viene recuperato un numero così significativo di beni. L’obiettivo è restituire dignità e opportunità a territori, quartieri e persone. I beni confiscati, una volta recuperati, diventano luoghi pubblici destinati a servizi per la comunità — come spazi educativi, culturali, sportivi o ricreativi — oppure offrono soluzioni di accoglienza e sostegno a persone in difficoltà, rispondendo ai bisogni legati all’abitare, alla marginalità e alla fragilità sociale.</p>



<p>Restituire questi spazi alla comunità significa trasformare un’origine di svantaggio in un’opportunità di sviluppo e legalità, rendendo gli immobili veri “presidi di legalità”, aggiornando la mappatura georeferenziata dei beni confiscati in collaborazione con l’Università di Bologna e promuovendo esperienze di volontariato destinate ai giovani.</p>



<p>Due esempi concreti: due beni immobili confiscati a Reggio Emilia, epicentro dell’inchiesta Aemilia, il più grande processo contro l’‘ndrangheta del Nord Italia. Il loro recupero assume un significato che va oltre il valore economico dei beni. Si tratta di un’imponente villa e di una villetta al grezzo. L’intervento prevede il restauro degli immobili e la sistemazione dei locali e degli arredi. Il recupero punta a offrire una risposta abitativa temporanea alle famiglie in difficoltà, ad attivare presìdi di prossimità per le persone più fragili e a mettere a disposizione spazi adeguati per i servizi socio-educativi del territorio. A Sorbolo Mezzani, invece, in provincia di Parma, andiamo a recuperare 13 unità abitative e spazi comuni in un complesso immobiliare molto esteso, all’interno di un vero e proprio quartiere confiscato, il più grande del Nord Italia, rendendoli effettivamente fruibili da famiglie bisognose.</p>



<p>Questo è il vero risarcimento: non solo togliere alle mafie, ma restituire ai cittadini, con trasparenza, dibattito e partecipazione. Dimostrare che le istituzioni possono essere dalla parte giusta della storia. Solo così i beni liberati diventeranno semi di dignità, memoria e futuro. Restituire questi beni alla collettività è un atto politico, e l’Emilia-Romagna dimostra che è possibile farlo con coraggio, coerenza e umanità.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Votazione componenti del Consiglio Nazionale &#8211; 2° turno</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/votazione-componenti-del-consiglio-nazionale-2-turno/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:08:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Consiglio nazionale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39934</guid>

					<description><![CDATA[Avviso di convocazione assemblee degli iscrittiVotazione componenti del Consiglio Nazionale&#160;– secondo turno Si è svolto il 18 novembre il primo turno di votazione per l’elezione dei componenti elettivi delegati delle circoscrizioni e i sindaci eletti sotto il simbolo del MoVimento 5 Stelle nel Consiglio nazionale. ELENCO DEI CANDIDATI AMMESSI AL SECONDO TURNO DI VOTAZIONE Pertanto [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/Votazione-componenti-del-Consiglio-Nazionale.jpg" alt="" class="wp-image-39514" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/Votazione-componenti-del-Consiglio-Nazionale.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/Votazione-componenti-del-Consiglio-Nazionale-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/11/Votazione-componenti-del-Consiglio-Nazionale-768x576.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-text-align-center"><strong>Avviso di convocazione assemblee degli iscritti</strong><br><strong>Votazione componenti del Consiglio Nazionale</strong>&nbsp;<strong>– secondo turno</strong></p>



<p>Si è svolto il 18 novembre il primo turno di votazione per l’elezione dei componenti elettivi delegati delle circoscrizioni e i sindaci eletti sotto il simbolo del MoVimento 5 Stelle nel Consiglio nazionale.</p>



<p class="has-text-align-center"><a href="https://www.movimento5stelle.eu/consiglio-nazionale-2-turno-i-candidati/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>ELENCO DEI CANDIDATI AMMESSI AL SECONDO TURNO DI VOTAZIONE</strong></a></p>



<p>Pertanto sono convocate le assemblee circoscrizionali degli iscritti mediante lo strumento della consultazione in rete</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>dalle 8 alle 22 di mercoledì 10 dicembre 2025</strong></p>



<p>per deliberare su:</p>



<p><strong>– elezione di un componente di genere maschile per la circoscrizione nord</strong><br><strong>(</strong>Regioni: Valle d’Aosta, Piemonte, Lombardia, Trentino Alto Adige, Friuli-Venezia Giulia, Veneto, Emilia-Romagna, Liguria)</p>



<p><strong>– elezione di un componente di genere femminile per la circoscrizione centro</strong><br>(Regioni: Toscana, Marche, Umbria, Lazio, Abruzzo)</p>



<p><strong>– elezione di un componente di genere femminile per la circoscrizione sud</strong><br>(Regioni:Molise, Puglia, Basilicata, Campania, Calabria)</p>



<p><strong>– elezione di un componente di genere maschile per la circoscrizione isole</strong><br>(Regioni: Sicilia e Sardegna)</p>



<p>Le votazioni si&nbsp;<strong>svolgeranno a livello circoscrizionale</strong>&nbsp;e ciascun iscritto potrà esprimere&nbsp;<strong>una sola preferenza</strong>. &nbsp;Per ciascuna Circoscrizione territoriale, viene proclamato eletto il candidato che ha ricevuto il maggior numero di voti. In caso di parità di voti, è proclamato eletto il candidato iscritto da più tempo.</p>



<p><strong>E’ altresì convocata, negli stessi orari, l’assemblea dei Sindaci eletti sotto il simbolo del Movimento 5 Stelle per deliberare su:</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Elezione di un delegato in rappresentanza dei Comuni designato tra i Sindaci del MoVimento 5 Stelle</li>
</ul>



<p>Ciascun&nbsp;<strong>sindaco potrà esprimere una sola preferenza</strong>.</p>



<p>Risulterà eletto il candidato che avrà ricevuto il maggior numero di preferenze.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>======</strong></p>



<p><strong>Gli iscritti abilitati al voto riceveranno il giorno precedente la votazione</strong> <strong>una <em>e-mail</em> con il <em>link </em>personale per accedere direttamente alla propria area di voto</strong>.</p>



<p>Gli iscritti residenti all&#8217;estero potranno votare (qualora lo abbiano comunicato entro l&#8217;8 dicembre attraverso l&#8217;apposito modulo dedicato) nell&#8217;ambito della regione in cui ricade l&#8217;ultima residenza in Italia.</p>



<p>In ogni caso il link di accesso sarà disponibile, solo per gli aventi diritto, accedendo al proprio profilo personale su portale.movimento5stelle.eu.</p>



<p>Ai sensi dell’art. 7, lett.&nbsp;<em>e),</em>&nbsp;e dell’art. 11, lett.&nbsp;<em>a)</em>, dello Statuto, non possono votare gli Iscritti da meno di 6 (sei) mesi, gli Iscritti nel periodo di sospensione (anche in via solo cautelare) e gli Iscritti esclusi dall’Associazione, ancorché con provvedimento non definitivo, ed i Sostenitori.</p>



<p>Se hai bisogno di assistenza consulta prima la sezione delle&nbsp;<a href="https://www.movimento5stelle.eu/faq/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">domande frequenti presente sul nostro sito</a>.<br>Se non trovi le risposte che cercavi, durante i giorni della votazione potrai chiedere assistenza utilizzando&nbsp;<a href="https://portale.movimento5stelle.eu/assistenza-al-voto" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>questo modulo di assistenza dedicato</strong></a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Da Milano a Bari: doppia partenza per Giocattoli in Movimento 2025</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/da-milano-a-bari-doppia-partenza-per-giocattoli-in-movimento-2025/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 09:47:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Giocattoli in Movimento]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39929</guid>

					<description><![CDATA[Dal 6 dicembre 2025 al 6 gennaio 2026 torna una delle iniziative più amate della nostra comunità, attiva dal 2009: #GiocattoliInMovimento! 🎁✨ Quest’anno l’iniziativa si apre in due splendide e grandi città: Bari e Milano, proprio nei giorni dedicati ai loro patroni. Due realtà simboliche del Sud e del Nord Italia, diverse ma unite dallo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39930" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong>Dal 6 dicembre 2025 al 6 gennaio 2026</strong> torna una delle iniziative più amate della nostra comunità, attiva dal 2009: <strong>#GiocattoliInMovimento!</strong> <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/16.0.1/72x72/1f381.png" alt="🎁" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/16.0.1/72x72/2728.png" alt="✨" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>



<p>Quest’anno l’iniziativa si apre in <strong>due splendide e grandi città: Bari e Milano</strong>, proprio nei giorni dedicati ai loro patroni. Due realtà simboliche del Sud e del Nord Italia, diverse ma unite dallo stesso spirito di condivisione, comunità e attenzione verso i più piccoli. Uno spirito che il Movimento porta ogni anno nelle piazze del nostro Stivale e che rende questa iniziativa così speciale.</p>



<p>Abbiamo scelto di inaugurare la nuova edizione sabato 6 dicembre a Bari, nel giorno di <strong>San Nicola</strong>, figura profondamente legata al Natale e riconosciuta da secoli come protettore dei bambini e portatore di doni. Le tradizioni medievali raccontano che visitasse i più piccoli nella notte tra il 5 e il 6 dicembre, portando regali a chi si era comportato bene. Nel corso dei secoli questa tradizione si diffuse nel Nord Europa, dove San Nicola divenne Sinterklaas, e fu poi portata negli Stati Uniti dagli immigrati olandesi, trasformandosi tra Ottocento e Novecento nel moderno Santa Claus, il Babbo Natale che tutti conosciamo. Ben prima di diventare il simbolo natalizio più famoso al mondo, però, San Nicola rappresentava già l’idea che ogni bambina e bambino meritino attenzione, opportunità e protezione: valori che sono alla base di <strong>Giocattoli in Movimento</strong>.</p>



<p>I giocattoli non sono semplici oggetti: sono strumenti di crescita, creatività e libertà. Donarne uno significa riconoscere il diritto al gioco, che apre la strada all’immaginazione, all’inclusione e alla costruzione concreta di un futuro migliore. Così come San Nicola portava doni che restituivano dignità e speranza, anche noi vogliamo portare sorrisi, occasioni e nuove possibilità a chi ne ha più bisogno. <strong>All’evento di apertura saranno presenti i nostri rappresentanti del territorio e i gruppi territoriali della provincia, che stanno contribuendo con entusiasmo all’organizzazione dell’iniziativa.</strong></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/16.0.1/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>Bari – 6 dicembre</strong><br>Vi aspettiamo dalle <strong>16 alle 20</strong> al banchetto di <strong>#GiocattoliInMovimento in via Sparano 5</strong>.</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/16.0.1/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>Milano – 6 e 7 dicembre, il weekend di Sant’Ambrogio</strong><br>In contemporanea, e per due giorni, saremo anche a <strong>Milano</strong>, in <strong>Piazza 24 Maggio</strong>, <strong>piazza Selinunte</strong> e in <strong>via Grosotto</strong>, sempre dalle <strong>16 alle 20</strong>.<br>Il <strong>7 dicembre</strong>, giorno di <strong>Sant’Ambrogio</strong>, patrono della città, Milano celebra i valori di dedizione, dialogo e solidarietà: valori che si intrecciano perfettamente con la nostra iniziativa.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
