<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 29 Mar 2023 14:01:26 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Nelle Regioni governate dalla Destra i Centri per l’impiego restano al palo</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/nelle-regioni-governate-dalla-destra-i-centri-per-limpiego-restano-al-palo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Mar 2023 10:52:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Lavoro e società]]></category>
		<category><![CDATA[Centri per l’impiego]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23385</guid>

					<description><![CDATA[Da anni ormai ci sentiamo ripetere dai politici di Destra che “i Centri per l’impiego non funzionano”. Ma da chi dipende la gestione operativa dei Cpi? Dalle Regioni, tre quarti delle quali governate da Fratelli d’Italia, Lega e Forza Italia. Proprio così. Ma andiamo con ordine. Nel 2019, insieme al Reddito di cittadinanza, grazie al [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/cpi-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23389" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/cpi-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/cpi-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/cpi-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/cpi-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/cpi-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/cpi-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/cpi.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Da anni ormai ci sentiamo ripetere dai politici di Destra che “i Centri per l’impiego non funzionano”. Ma da chi dipende la gestione operativa dei Cpi? <strong>Dalle Regioni, tre quarti delle quali governate da Fratelli d’Italia, Lega e Forza Italia</strong>. Proprio così.</p>



<p>Ma andiamo con ordine. Nel 2019, insieme al Reddito di cittadinanza, grazie al Movimento 5 Stelle fu varato anche un <strong>Piano straordinario di potenziamento dei Centri per l’impiego</strong>, che in tre anni avrebbe dovuto portare all’assunzione a tempo indeterminato di 11.600 nuovi operatori e per cui venne stanziato 1 miliardo di euro. Le Regioni guidate da quei partiti che oggi a Roma compongono la maggioranza del Governo Meloni avrebbero dovuto inserire all’interno di queste strutture 6.116 unità di personale entro il 2021. Al 31 dicembre 2022, secondo i dati forniti dal Ministero del Lavoro in risposta ad una nostra interrogazione, ne avevano assunti solo 1.735: <strong>il 28%, meno di uno su tre</strong>.</p>



<p>Qualche esempio? L’Abruzzo: 255 posti assegnati dal Piano di potenziamento e solo 13 assunti alla fine dello scorso anno; il Piemonte: 716 operatori previsti e 206 effettivamente inseriti; l’Umbria: appena 35 ingressi a fronte dei 129 che avrebbero dovuto esserci. <strong>Per non parlare di Basilicata, Calabria, Molise e Sicilia, che alla voce “assunzioni a tempo indeterminato al 31.12.2022” – udite udite – hanno scritto <em>zero</em></strong>.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="724" height="780" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Immagine1.jpg" alt="" class="wp-image-23390" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Immagine1.jpg 724w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Immagine1-278x300.jpg 278w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Immagine1-600x646.jpg 600w" sizes="(max-width: 724px) 100vw, 724px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Dati aggiornati al 31 dicembre 2022 del personale assunto a tempo indeterminato nei Cpi situati nelle Regioni governate dalla Destra – Fonte: Ministero del Lavoro</em></figcaption></figure></div>


<p>Insomma, in tv gli esponenti di Destra attaccano il M5S e denigrano i percettori del Rdc chiamandoli “divanisti” e “fannulloni”, ma tacciono sull’immobilismo dei loro compagni di coalizione. <strong>Consideriamo inaccettabili questi ritardi</strong>, che, perdipiù, mettono a rischio la realizzazione delle riforme del mercato del lavoro previste dal Piano nazionale di ripresa e resilienza (Pnrr). <strong>Il tempo della propaganda è finito</strong>: bisogna intervenire subito.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Risparmiamo l’acqua combattiamo gli sprechi: la mozione del MoVimento 5 stelle contro la siccità</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/risparmiamo-lacqua-combattiamo-gli-sprechi-la-mozione-del-movimento-5-stelle-contro-la-siccita/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Mar 2023 13:46:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[#nonlasciamoscorrere]]></category>
		<category><![CDATA[acqua]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23375</guid>

					<description><![CDATA[Il 2022 è entrato nella storia della climatologia italiana ed europea come un anno tra i più estremi mai registrati in termini di caldo e deficit di precipitazioni (rilevazioni Società meteorologica italiana Nimbus web). In Italia si è rivelato il più caldo e siccitoso nella serie climatica nazionale, iniziata nel 1800 e gestita dal CNR-ISAC [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-2-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23380" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-2-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-2-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-2-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-2-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-2-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-2-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Il <strong>2022</strong> è entrato nella storia della climatologia italiana ed europea come un <strong>anno tra i più estremi mai registrati</strong> in termini di caldo e deficit di precipitazioni (rilevazioni Società meteorologica italiana Nimbus web). In Italia si è rivelato il più caldo e siccitoso nella serie climatica nazionale, iniziata nel 1800 e gestita dal CNR-ISAC di Bologna, con pesanti ripercussioni su portate fluviali, agricoltura e produzione idroelettrica. Il 2023 purtroppo non sembra essere migliore.</p>



<p>Guardando i dati forniti, spicca la <strong>sofferenza del Nord Italia: </strong>con <strong>temperature sopra la media</strong> 9 mesi su 12 nel 2022, e la <strong>scarsità di neve</strong>, con un <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.cimafoundation.org/en/news/italian-snow-deficit-increases-to-63-in-march/" target="_blank">deficit nevoso del 63% rispetto alla media degli ultimi 10 anni</a>. Tutto il <strong>distretto del Po</strong> è già da mesi in stato di <strong>severità idrica media</strong>, proprio dove si trova buona parte della superficie irrigata in agricoltura: secondo <strong>ISTAT</strong>, infatti, le quattro regioni padane totalizzano <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.istat.it/it/files/2019/10/Utilizzo-e-qualità-della-risorsa-idrica-in-Italia.pdf" target="_blank">il 58% della superficie irrigata nazionale, con un 20% nella sola Lombardia</a>. In particolare, la <strong>sofferenza idrica della Pianura Padana</strong> mette <strong>a rischio le coltivazioni</strong> che quest’area ospita, soprattutto quelle che richiedono più acqua come <strong>riso e mais</strong>. Le <strong>conseguenze</strong> in <strong>agricoltura</strong> e su quanto potremo in futuro portare sulle nostre tavole non sono infatti trascurabili.</p>



<p>Fra gli impatti che la siccità e le anomalie termiche hanno causato è da ricordare anche la <strong>forte riduzione di energia idroelettrica prodotta</strong> (circa -40%). Secondo i dati della piattaforma <a href="https://transparency.entsoe.eu/">ENTSO-E</a>, il calo è iniziato già da metà 2021, ma l’eccezionalità del 2022 rispetto ai 6 anni precedenti è lampante e anche i valori della prima settimana del 2023 risultano fortemente inferiori.</p>



<p><strong>Cosa sta facendo il Governo per affrontare la siccità? Nulla.</strong></p>



<p>Lo stato di emergenza è stato diramato il 22 luglio dello scorso anno, tuttavia il governo Meloni, da quando si è insediato, non ha fatto ancora nulla. Addirittura, nella giornata mondiale dell&#8217;acqua (22 marzo), a chi nell&#8217;Aula di Montecitorio le ha posto il tema dell&#8217;emergenza siccità, ha ironizzato sulla questione rispondendo di non essere Mosè e di non avere il biblico potere di spostare le acque dai letti dei fiumi. Il problema è molto serio. Gli italiani non hanno certo bisogno di Mosè, ma di un Presidente del Consiglio che sappia affrontare lo stato di emergenza come si deve, quello sì! La tutela della risorsa acqua riguarda tutti e va attuata ora.</p>



<p><strong>Il Movimento 5 stelle ha proposte concrete.</strong> Abbiamo depositato una mozione alla Camera e al Senato, che è stata messa a disposizione dei nostri portavoce sui territori. Essa contiene una serie di azioni che i Comuni e le Regioni possono mettere in campo subito per fronteggiare le attuali criticità senza limitarsi alla sola gestione delle emergenze. Le proposte sono semplici ed efficaci:</p>



<p><strong>1) DISCIPLINARE GLI OSSERVATORI PERMANENTI SUGLI UTILIZZI IDRICI NEI DISTRETTI IDROGRAFICI PRESSO LE AUTORITÀ DI BACINO DISTRETTUALI</strong>: ad oggi sono affidati a protocolli d&#8217;intesa e pertanto costituiti solo come strutture operative volontarie e di tipo sussidiario, a supporto della gestione delle risorse idriche nel distretto idrografico.</p>



<p><strong>2) ACCRESCERE LA RESILIENZA DEI SISTEMI DI APPROVVIGIONAMENTO, TRATTAMENTO, STOCCAGGIO E TRASPORTO DELLA RISORSA IDRICA</strong>: interventi sulle infrastrutture, attuazione di programmi di recupero delle perdite idriche, aggiornamento e attuazione del Piano nazionale di interventi infrastrutturali e per la sicurezza nel settore idrico (Pnissi).</p>



<p><strong>3) PREVEDERE LA CREAZIONE DI UN CATASTO A SCALA DISTRETTUALE, INTEROPERABILE CON I CATASTI REGIONALI, DELLE CONCESSIONI DELLE UTILIZZAZIONI DELLE ACQUE PUBBLICHE</strong>, contenente: punti di prelievo e punti di restituzione, valori di portata concessi, periodo di prelievo, tipologia di uso, scadenza dei titoli, acquisizione, anche in tempo reale, delle misurazioni dei prelievi e delle restituzioni, affinché sia consentito di conoscere la ripartizione idrica tra i diversi usi e di assumere le decisioni per la gestione dell&#8217;eventuale emergenza da parte degli organi della Protezione civile e delle altre autorità competenti coinvolte.</p>



<p><strong>4) RENDERE PUBBLICI I DATI RELATIVI ALLA CONCENTRAZIONE DEI NITRATI E DI ALTRI ELEMENTI/INQUINANTI NELLE ACQUE POTABILI EROGATE</strong>: avere simili informazioni significherebbe tenere costantemente monitorata la qualità delle acque e consentire un&#8217;adeguata informazione dei cittadini.</p>



<p><strong>5) AMPLIARE LA CAPACITÀ DI DEPURAZIONE E FAVORIRE LA TRANSIZIONE VERSO UN MODELLO DI GESTIONE DELLE ACQUE REFLUE BASATO SUI PRINCIPI DELL&#8217;ECONOMIA CIRCOLARE</strong>: nel settore agricolo il riutilizzo delle acque reflue depurate ha un potenziale rilevante, quantificabile in 9 miliardi di metri cubi all&#8217;anno, sfruttato solo per il 5%, ossia 475 milioni di metri cubi; occorre inoltre promuovere tecnologie innovative che consentano di conservare la risorsa idrica mediante lo stoccaggio delle acque piovane in cisterne e/o nel sottosuolo, rendendole meno soggette a fenomeni evaporativi resi più intensi dall&#8217;aumento delle temperature.</p>



<p><strong>6) POTENZIARE IL PIANO AGRICOLTURA 4.0</strong>: in un contesto in cui i cambiamenti climatici destano particolare preoccupazione, il bene primario acqua assume centralità. Per tale ragione è fondamentale spingere ulteriormente gli investimenti del settore agricolo e rafforzare politiche di razionalizzazione della risorsa idrica, avvalendosi delle più moderne tecnologie per ottimizzare i processi di coltivazione e ridurre al minimo i fattori di degrado ambientale.</p>



<p><strong>7) RIDURRE PRELIEVI E CAPTAZIONI DA PARTE DEI CONCESSIONARI DELLE ACQUE MINERALI</strong> : un&#8217;azione necessaria soprattutto nelle aree in cui la crisi idrica si presenti critica.</p>



<p><strong>8) PROMUOVERE CAMPAGNE DI SENSIBILIZZAZIONE</strong>: condividere in modo solidaristico e secondo principi di proporzionalità la necessità di riduzione dei prelievi da aste fluviali e bacini da parte di tutti i soggetti derivatori.</p>



<p><em>Vuoi sostenere anche tu la nostra mozione e presentarla nel tuo Consiglio Regionale o Comunale?</em></p>



<p><em><strong>SCARICA IL FORMAT:</strong></em></p>



<div class="wp-block-file"><a id="wp-block-file--media-727b16d5-39d7-4702-b2b2-88fbda20f06b" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Mozione-siccita-COMUNI.docx"><strong>Mozione-siccita-COMUNI</strong></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Mozione-siccita-COMUNI.docx" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-727b16d5-39d7-4702-b2b2-88fbda20f06b">Download</a></div>



<div class="wp-block-file"><a id="wp-block-file--media-e03bf792-d02d-488c-889e-56e71e840085" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Mozione-siccita-REGIONI.docx"><strong>Mozione-siccita-REGIONI</strong></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Mozione-siccita-REGIONI.docx" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-e03bf792-d02d-488c-889e-56e71e840085">Download</a></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>#NonLasciamoScorrere: le 600 cave pugliesi dismesse diventino biolaghi!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/nonlasciamoscorrere-le-600-cave-pugliesi-dismesse-diventino-biolaghi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 24 Mar 2023 11:41:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[#nonlasciamoscorrere]]></category>
		<category><![CDATA[Puglia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23360</guid>

					<description><![CDATA[Lo sfruttamento eccessivo e l&#8217;uso inappropriato del suolo e delle acque, i fenomeni di siccità e tutti gli effetti prodotti dai cambiamenti climatici, rendono sempre più urgente l&#8217;adozione di iniziative per gestire le crisi idriche. La Regione Puglia ha già avviato percorsi che vanno sempre più sostenuti e accelerati, tra questi: le tecniche di irrigazione [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23366" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/nonlasciamoscorrere.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Lo sfruttamento eccessivo e l&#8217;uso inappropriato del suolo e delle acque, i fenomeni di siccità e tutti gli effetti prodotti dai cambiamenti climatici, rendono sempre più urgente l&#8217;adozione di iniziative per gestire le crisi idriche.</p>



<p>La Regione Puglia ha già avviato percorsi che vanno sempre più sostenuti e accelerati, tra questi: le tecniche di irrigazione di precisione; il potenziamento della capacità di depurazione dei reflui per il riutilizzo a fini irrigui; gli interventi per favorire lo stoccaggio delle acque piovane e di quelle depurate.</p>



<p>Proprio su quest&#8217;ultima azione il M5S Puglia sta concentrando la sua attenzione attraverso la richiesta di dare seguito agli studi di fattibilità già finanziati nella scorsa legislatura, grazie a un emendamento del consigliere Cristian Casili, per il recupero e il riutilizzo delle circa 600 cave pugliesi come bacini di accumulo e approvvigionamento delle acque reflue depurate e di quelle piovane ai fini del loro riuso, per trattenere e non disperdere l’acqua recuperata aumentando la capacità di invaso e creare una riserva d’acqua durante i sempre più frequenti periodi di siccità.</p>



<p>È fondamentale pianificare interventi di lungo periodo, anche in considerazione del fatto che oltre il 50% del territorio pugliese è a rischio desertificazione.</p>



<p>Vogliamo dare seguito agli studi di fattibilità già finanziati e sostenere la realizzazione di nuovi interventi per favorire la rinaturalizzazione dei volumi scavati nella pietra e il recupero di grandi quantità di acqua, contribuendo anche a migliorare la biodiversità e il microclima e a strappare al degrado importanti zone del nostro territorio. Una richiesta che arriva anche dalle amministrazioni comunali e dagli operatori del settore che manifestano un interesse crescente per questi progetti.&nbsp; Serve individuare risorse per sostenere i nuovi progetti che i Comuni o gli altri enti che operano nel settore intendono presentare per favorire la diffusione di una rete di laghetti, eventualmente anche interconnessi tra loro, ed è necessario valutare le modalità per favorire uno strutturale coinvolgimento dei consorzi di bonifica e di AQP nell’ambito di questi progetti.</p>



<p>Dobbiamo combattere gli sprechi e mettere in campo ogni iniziativa per combattere la siccità.</p>



<p>Serve agire subito, prima che sia troppo tardi.</p>



<p><strong>Risparmiamo l’acqua, combattiamo gli sprechi, #NonLasciamoScorrere</strong></p>



<p>È una campagna che si svolgerà con iniziative a livello comunale, regionale e nazionale volte a informare i cittadini sulla crisi idrica in corso e a far conoscere le misure del Movimento 5 stelle per fronteggiare la siccità a livello regionale, comunale e nazionale.</p>



<p><a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/drive/folders/12D2McNeegVBzLAlkMalNWc3QrGnu7Cr6?usp=sharing" data-type="URL" data-id="https://drive.google.com/drive/folders/12D2McNeegVBzLAlkMalNWc3QrGnu7Cr6?usp=sharing" target="_blank"><strong>A questo link potete scaricare i materiali grafici per i social e per allestire banchetti o sedi del Movimento 5 stelle.</strong></a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Gruppi territoriali: on-line la mappa</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/gruppi-territoriali-on-line-la-mappa/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 23 Mar 2023 15:45:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Gruppi Territoriali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23334</guid>

					<description><![CDATA[Il lancio dei gruppi territoriali è stato un grande successo: oltre 20mila adesioni, presenza in oltre 3mila comuni, e in tanti paesi nel mondo.Abbiamo iniziato il 20 novembre, concedendo il tempo necessario a tutti coloro che attendevano di perfezionare la propria iscrizione di poter aderire al gruppo del proprio Comune. È il momento di partire [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/gruppi-territoriali-2-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23339" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/gruppi-territoriali-2-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/gruppi-territoriali-2-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/gruppi-territoriali-2-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/gruppi-territoriali-2-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/gruppi-territoriali-2-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/gruppi-territoriali-2-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/gruppi-territoriali-2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il lancio dei gruppi territoriali è stato un grande successo: <strong>oltre 20mila adesioni, presenza in oltre 3mila comuni</strong>, e in tanti paesi nel mondo.<br>Abbiamo iniziato il 20 novembre, concedendo il tempo necessario a tutti coloro che attendevano di perfezionare la propria iscrizione di poter aderire al gruppo del proprio Comune.</p>



<p>È il momento di partire con i primi gruppi.<br>Sono <strong>oltre 150 </strong>quelli che hanno superato il minimo numero di adesioni e su questi gruppi è già iniziata l’istruttoria per la loro approvazione.<br>I gruppi territoriali saranno il fulcro del nostro <strong>nuovo rilancio sul territorio</strong>, dovranno essere un polo attrattivo per la società civile e per tutti coloro che vogliono avvicinarsi al MoVimento 5 Stelle, conoscerci e darci il loro sostegno.<br>Saranno il terminale dell’azione politica del MoVimento 5 Stelle, a loro il compito di declinare sul territorio gli indirizzi politici e di farsi promotori di iniziative e progetti.<br>Qui potete trovare la<strong> mappa di tutti i gruppi territoriali</strong> finora proposti, con l’indicazione del superamento della soglia minima di aderenti e quindi dell’avvio della fase istruttoria:</p>



<div class="is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-1 wp-block-buttons">
<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link has-black-color has-luminous-vivid-amber-background-color has-text-color has-background wp-element-button" href="http://portale.movimento5stelle.eu/gruppi-territoriali"><strong>CONSULTA LA MAPPA DEI GRUPPI TERRITORIALI</strong></a></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Siccità: risparmiamo l’acqua, combattiamo gli sprechi #NonLasciamoScorrere</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/siccita-risparmiamo-lacqua-combattiamo-gli-sprechi-nonlasciamoscorrere/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Mar 2023 08:58:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[acqua]]></category>
		<category><![CDATA[siccità]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23309</guid>

					<description><![CDATA[Oggi 22 marzo, in occasione della giornata mondiale dell’acqua, il Movimento 5 stelle illustrerà le proprie proposte da presentare nelle regioni e nei comuni per far fronte al fenomeno della siccità. Il governo, oltreché essere in enorme ritardo sul tema, ha palesato una gestione del tutto incerta anche per ciò che riguarda la transizione ecologica, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/non-lasciamo-correre-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23312" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/non-lasciamo-correre-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/non-lasciamo-correre-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/non-lasciamo-correre-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/non-lasciamo-correre-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/non-lasciamo-correre-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/non-lasciamo-correre-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/non-lasciamo-correre.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p></p>



<p>Oggi 22 marzo, <strong>in occasione della giornata mondiale dell’acqua</strong>, il Movimento 5 stelle illustrerà le proprie proposte da presentare nelle regioni e nei comuni per far fronte al fenomeno della siccità.</p>



<p>Il governo, oltreché essere in enorme ritardo sul tema, ha palesato una gestione del tutto incerta anche per ciò che riguarda la transizione ecologica, la lotta al cambiamento climatico e l’indipendenza energetica.</p>



<p>Infatti, da quanto è stato lanciato lo <a href="https://www.gazzettaufficiale.it/eli/id/2022/07/09/22A04010/sg" data-type="URL" data-id="https://www.gazzettaufficiale.it/eli/id/2022/07/09/22A04010/sg" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Stato di Emergenza siccità il 4 luglio 2022</a> solo 13 dei 58 interventi finanziati sono stati conclusi o sono in corso. Altri 21 sono ancora nel cassetto.</p>



<p>Il MoVimento 5 Stelle non può lasciar correre, o meglio “scorrere”! Per questo ha preparato mozioni da depositare sia nei Comuni, che nelle Regioni, per far fronte a un’emergenza che non può più essere ignorata.</p>



<p>Potrete seguire la conferenza stampa &#8220;<strong><em>Risparmiamo l’acqua, combattiamo gli sprechi, #NonLasciamoScorrere</em></strong>&#8221; in diretta streaming dalla Sala Stampa Camera dei Deputati oggi alle 14.00 a questo link: <a rel="noreferrer noopener" href="https://m.facebook.com/events/532550332231539" target="_blank">https://www.facebook.com/events/532550332231539</a></p>



<p>Interverranno:</p>



<p>FRANCESCO SILVESTRI (Capogruppo M5S Camera dei Deputati),</p>



<p>GABRIELLA DI GIROLAMO (Capogruppo M5S in Commissione Ambiente al Senato della Repubblica),</p>



<p>ILARIA FONTANA (Capogruppo M5S in Commissione Ambiente alla Camera dei Deputati),</p>



<p>GIANNI PIETRO GIROTTO (Coordinatore Comitato Transizione Ecologica M5S).</p>



<p class="has-text-align-center">***</p>



<p><strong>Risparmiamo l’acqua, combattiamo gli sprechi, #NonLasciamoScorrere</strong></p>



<p>È una campagna che si svolgerà con iniziative a livello comunale, regionale e nazionale volte a informare i cittadini sulla crisi idrica in corso e a far conoscere le misure del Movimento 5 Stelle per fronteggiare la siccità.</p>



<p><a href="https://drive.google.com/drive/folders/12D2McNeegVBzLAlkMalNWc3QrGnu7Cr6?usp=sharing" data-type="URL" data-id="https://drive.google.com/drive/folders/12D2McNeegVBzLAlkMalNWc3QrGnu7Cr6?usp=sharing" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Clicca qui per scaricare i materiali grafici per i social e per allestire banchetti</strong></a></p>



<p></p>



<iframe loading="lazy" src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=314&#038;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fmovimento5stelle%2Fvideos%2F250972043920201%2F&#038;show_text=false&#038;width=560&#038;t=0" width="730" height="514" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="true" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share" allowFullScreen="true"></iframe>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Piemonte la giunta Cirio vuole trasformare la regione in un ufficio di collocamento per politici. Il Movimento 5 Stelle dà battaglia</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-piemonte-la-giunta-cirio-vuole-trasformare-la-regione-in-un-ufficio-di-collocamento-per-politici-il-movimento-5-stelle-da-battaglia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Mar 2023 16:51:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Piemonte]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23304</guid>

					<description><![CDATA[Il Centrodestra non l’avrà vinta. In queste ore i consiglieri del Movimento 5 Stelle Sarah Disabato, Sean Sacco e Ivano Martinetti, hanno presentato centinaia di ordini del giorno e di emendamenti allo Statuto per bloccare il tentativo della Giunta Cirio di trasformare la Regione Piemonte in un ufficio di collocamento per politici. La modifica dello [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/IN-PIEMONTE-GIUNTA-CIRIO-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23306" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/IN-PIEMONTE-GIUNTA-CIRIO-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/IN-PIEMONTE-GIUNTA-CIRIO-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/IN-PIEMONTE-GIUNTA-CIRIO-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/IN-PIEMONTE-GIUNTA-CIRIO-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/IN-PIEMONTE-GIUNTA-CIRIO-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/IN-PIEMONTE-GIUNTA-CIRIO-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/IN-PIEMONTE-GIUNTA-CIRIO.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Il Centrodestra non l’avrà vinta. In queste ore i consiglieri del Movimento 5 Stelle Sarah Disabato, Sean Sacco e Ivano Martinetti, hanno presentato centinaia di ordini del giorno e di emendamenti allo Statuto per bloccare il tentativo della Giunta Cirio di trasformare la Regione Piemonte in un ufficio di collocamento per politici. La modifica dello Statuto, voluta dal Centrodestra, punta infatti ad inserire la figura dei sottosegretari. La Giunta Cirio sta facendo tutto il possibile per portare a casa quattro nuove poltrone, arrivando a convocare il Consiglio regionale giorno e notte da martedì fino a venerdì.  Non per risollevare la sanità, non per contrastare la povertà: il Centrodestra fa le maratone consiliari solo quando ci sono in gioco le poltrone. </p>



<p>È il primo passo di un più ampio disegno della maggioranza che, una volta modificato lo Statuto, porterà in approvazione la nuova legge elettorale con l’introduzione di otto consiglieri supplenti. In totale dodici nuove figure che peseranno sulle tasche dei contribuenti per una cifra tra i 7 e i 10 milioni di euro, contando i costi dello staff e quelli per il funzionamento dei gruppi. </p>



<p>Il Piemonte di tutto ha bisogno, fuorché di nuove poltrone. Il Movimento 5 stelle darà battaglia.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Elezioni amministrative 2023 &#8211; Come presentare una lista M5S nel tuo Comune</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/elezioni-amministrative-2023-come-presentare-una-lista-m5s-nel-tuo-comune/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Vito Crimi]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Mar 2023 12:11:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[elezioni amministrative]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23270</guid>

					<description><![CDATA[Il 14 e il 15 maggio 2023 molti comuni, tra cui alcuni capoluoghi di provincia, andranno al voto per le elezioni amministrative, un appuntamento importante per il nostro Paese, che arriva anche per i tanti che desiderano candidarsi con il MoVimento 5 Stelle per diventare cittadini al servizio del proprio territorio. Le modalità per la [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Blog-Regolamento-Amministrative-2023-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-23288" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Blog-Regolamento-Amministrative-2023-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Blog-Regolamento-Amministrative-2023-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Blog-Regolamento-Amministrative-2023-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Blog-Regolamento-Amministrative-2023-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Blog-Regolamento-Amministrative-2023-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Blog-Regolamento-Amministrative-2023-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Blog-Regolamento-Amministrative-2023.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il 14 e il 15 maggio 2023 molti comuni, tra cui alcuni capoluoghi di provincia, andranno al voto per le elezioni amministrative, un appuntamento importante per il nostro Paese, che arriva anche per i tanti che desiderano candidarsi con il MoVimento 5 Stelle per diventare cittadini al servizio del proprio territorio.</p>



<p>Le modalità per la presentazione e i criteri adottati per la certificazione delle liste del M5S sono contenute nel documento che <strong>disciplina le modalità di presentazione delle liste</strong> e che potrai leggere e scaricare a questo link</p>



<p class="has-text-align-center"><strong><u><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/REGOLAMENTO-PRESENTAZIONE-LISTE-M5S-2023-approvato.pdf" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/04/REGOLAMENTO-PRESENTAZIONE-LISTE-M5S-2022.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">COME PRESENTARE UNA LISTA DEL MOVIMENTO 5 STELLE NEL TUO COMUNE  <i class="fa-solid fa-link"></i></a></u></strong></p>



<p>La richiesta sarà divisa in due fasi:</p>



<ol>
<li>Per ciascuno dei Comuni che vanno al voto, il <strong>candidato Sindaco del MoVimento 5 Stelle</strong> o il <strong>capolista della lista del MoVImento 5 Stelle nel caso di una eventuale coalizione</strong> o <strong>una persona eventualmente incaricata dalla lista stessa</strong>, dovrà chiedere l’autorizzazione del Presidente del MoVimento 5 Stelle alla presentazione di una proposta di lista <strong>compilando la richiesta che trova a questo link</strong></li>
</ol>



<p class="has-text-align-center"><a rel="noreferrer noopener" href="https://portale.movimento5stelle.eu/candidatura-capolista" data-type="URL" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/candidatura-capolista" target="_blank"><strong><u>COMPILA LA RICHIESTA</u></strong> <i class="fa-solid fa-link"></i><br></a><strong><u>(riservato esclusivamente al candidato sindaco, capolista o persona incaricata)</u></strong></p>



<p class="has-text-align-left">2. Dopo aver ottenuto l’autorizzazione potrà procedere alla formazione della proposta di lista di candidati e, per ottenere la certificazione della stessa, dovrà curare la trasmissione della <strong>documentazione richiesta da parte di ciascun candidato</strong> e il programma elettorale della lista, <strong>con le modalità e nei tempi che gli saranno indicati</strong>.</p>



<p>Lo stesso link potrà essere utilizzato dagli iscritti che intendono essere autorizzati a rappresentare il MoVimento 5 Stelle all&#8217;interno di una lista civica, come previsto dal Regolamento. </p>



<p>Ricordiamo che la certificazione, necessaria per il deposito della lista presso l’ufficio elettorale competente, verrà rilasciata in originale e spedita al candidato sindaco o capolista o all&#8217;incaricato che ha avanzato la richiesta, solo dopo che saranno stati trasmessi tutti i documenti relativi a tutti i candidati della lista, nel numero minimo previsto dalla legge per ciascun Comune e nel rispetto dell&#8217;equilibrio di genere, previa verifica del possesso dei requisiti previsti dallo Statuto e dal Codice etico e indicati in premessa del regolamento.</p>



<p>Ricordiamo che ogni candidato dovrà produrre <strong>obbligatoriamente </strong>la seguente documentazione:</p>



<ul>
<li><strong>curriculum vitae</strong> (privo dei dati sensibili quali indirizzo di residenza, recapito telefonico e mail);</li>



<li><strong>certificato penale del casellario giudiziale (art. 24 T.U.) </strong>non più vecchio di 90 giorni dalla data delle elezioni, non sono ammesse autocertificazioni (<em>la data del certificato deve essere successiva al 13 febbraio 2023)</em>;</li>



<li><strong>certificato dei carichi pendenti (art. 27 T.U.)</strong> non più vecchio di 90 giorni dalla data delle elezioni, non sono ammesse autocertificazioni (<em>la data del certificato deve essere successiva al 13 febbraio 2023)</em>;</li>



<li><strong>copia del documento di identità in corso di validità.</strong></li>
</ul>



<p>I candidati a&nbsp;<strong>conoscenza di indagini o procedimenti penali a proprio carico dovranno produrre</strong>&nbsp;anche il certificato rilasciato ai sensi&nbsp;<strong>dell’art. 335</strong>&nbsp;del c.p.p., nonché i documenti relativi ai fatti contestati ed una breve relazione illustrativa dei fatti con autorizzazione espressa alla pubblicazione di tali atti.&nbsp;</p>



<p><strong>Le modalità di trasmissione della documentazione relativa ai singoli candidati saranno comunicate direttamente a ciascun candidato Sindaco o capolista contestualmente all’autorizzazione.</strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>_____</strong></p>



<p><strong>COME SI PUÒ RICHIEDERE IL CERTIFICATO PENALE (ART 24 T.U.) E DEI CARICHI PENDENTI (ART 27 T.U.)</strong></p>



<p>Entrambi i certificati possono essere richiesti online sul sito del Casellario Giudiziale accessibile da&nbsp;<a href="https://certificaticasellario.giustizia.it/web/guest/prenotacertificato" target="_blank" rel="noreferrer noopener">qui</a>. Dopo aver compilato e inoltrato la richiesta di prenotazione sarà possibile stampare la ricevuta da presentare allo sportello dell’ufficio locale scelto per il ritiro. Tutta la documentazione sarà consegnata previo pagamento dell’imposta di bollo (ove prevista) e dei relativi diritti di certificato, con o senza urgenza.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>_____</strong></p>



<p>Al link seguente troverete il&nbsp;<strong>kit dei documenti</strong>&nbsp;contenente: disciplina per la presentazione di una lista M5S, contrassegno in formato grafico, descrizione del contrassegno e, non appena disponibili sul sito del Ministero dell&#8217;Interno, le istruzioni ministeriali per la presentazione di una lista di candidati alle elezioni amministrative 2023 </p>



<ul>
<li><strong><a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/drive/folders/1YIz3ncr4jPcexYtCej-E6PTzt5roCLri?usp=share_link" target="_blank">SCARICA IL KIT DEI DOCUMENTI</a></strong></li>



<li><strong><a href="https://drive.google.com/drive/folders/1ew6M8WvsiF74aFdvMexpdjyaoV45WWDo" data-type="URL" data-id="https://drive.google.com/drive/folders/1ew6M8WvsiF74aFdvMexpdjyaoV45WWDo" target="_blank" rel="noreferrer noopener">KIT GRAFICO</a></strong></li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Salario minimo: la nostra proposta per dire “basta” alle paghe da fame</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/salario-minimo-la-nostra-proposta-per-dire-basta-alle-paghe-da-fame/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Mar 2023 13:46:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Lavoro e società]]></category>
		<category><![CDATA[salario minimo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23248</guid>

					<description><![CDATA[La settimana prossima, in commissione Lavoro alla Camera, inizierà la discussione della nostra proposta di legge – a prima firma del Presidente Giuseppe Conte – per introdurre anche in Italia il salario minimo legale a 9 euro lordi l’ora. Il Movimento 5 Stelle si batte per raggiungere questo fondamentale obiettivo dal 2013: nel primo disegno [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/salario-minimo-2-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23250" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/salario-minimo-2-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/salario-minimo-2-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/salario-minimo-2-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/salario-minimo-2-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/salario-minimo-2-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/salario-minimo-2-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/salario-minimo-2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>La settimana prossima, in commissione Lavoro alla Camera, inizierà la discussione della <a href="http://documenti.camera.it/leg19/pdl/pdf/leg.19.pdl.camera.306.19PDL0005710.pdf" data-type="URL" data-id="http://documenti.camera.it/leg19/pdl/pdf/leg.19.pdl.camera.306.19PDL0005710.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">nostra proposta di legge</a> – a prima firma del Presidente <strong>Giuseppe Conte</strong> – per introdurre anche in Italia il <strong>salario minimo legale</strong> <strong>a 9 euro lordi l’ora</strong>.</p>



<p>Il Movimento 5 Stelle si batte per raggiungere questo fondamentale obiettivo dal 2013: nel primo disegno di legge per l’istituzione del Reddito di cittadinanza, presentato da <strong>Nunzia Catalfo</strong>, difatti, proponevamo anche di fissare una soglia minima sotto cui nessun contratto collettivo dovesse mai scendere. Un’azione che abbiamo reiterato nella scorsa legislatura al fine di approvare una misura che già esiste in 21 Paesi europei su 27, ridando dignità al lavoro e attuando veramente l’articolo 36 della nostra Costituzione secondo cui ogni lavoratore ha diritto ad una retribuzione sufficiente a garantire a sé e alla sua famiglia <strong>un’esistenza libera e dignitosa</strong>.</p>



<p>L’urgenza di intervenire su questo fronte è dettata dai numeri. Fra il 1990 e il 2020, il nostro è stato l’unico Paese europeo in cui i salari medi dei lavoratori sono diminuiti <strong>(-2,9%)</strong>; nello stesso periodo, invece, in Germania e Francia sono aumentati – rispettivamente – del 33,7% e del 31,1%. Non solo. <strong>In Italia il 12% dei lavoratori è povero</strong> (<em>working poor</em>): circa 200mila persone integrano il proprio stipendio con il Rdc per cercare di arrivare alla fine del mese.</p>



<p>Ecco perché <strong>il primo giorno della XIX legislatura abbiamo ripresentato la nostra proposta</strong>.</p>



<p>Con questa, intendiamo fissare un principio di buonsenso: <strong>nessun lavoratore può guadagnare meno di quanto previsto dai contratti collettivi nazionali di lavoro più rappresentativi</strong> – ossia quelli firmati dalle principali associazioni sindacali e datoriali – e, comunque,&nbsp;<strong>il salario minimo stabilito dal contratto collettivo non potrà mai scendere sotto i 9 euro lordi all’ora</strong>.</p>



<p>Contrariamente a ciò che, in modo sgangherato, vogliono far credere gli oppositori della misura, in questo modo la contrattazione collettiva non subirebbe alcun attacco. Al contrario, <strong>l’approvazione della nostra pdl rafforzerebbe la contrattazione “sana”</strong> e metterebbe fuorigioco i “contratti pirata” (sottoscritti da organizzazioni scarsamente rappresentative).</p>



<p>Altresì, per aiutare le imprese la proposta prevede<strong> la detassazione degli incrementi retributivi dei contratti collettivi nazionali di lavoro </strong>per il triennio 2023/2025 e – ancora – al fine di aggiornare e controllare l’osservanza del trattamento economico proporzionato e sufficiente si propone l’istituzione di una commissione composta dalle parti sociali più rappresentative.</p>



<p>Con l’istituzione di un salario minimo legale andremmo a proteggere le categorie più a rischio di emarginazione e sfruttamento, prime fra tutte<strong> giovani e donne</strong>. Il 23,3% di queste ultime, secondo uno studio dell’Inapp, vedrebbe crescere le paghe: in Germania, ad esempio, il <em>pay gap</em> si è ridotto di 2,5 punti percentuali dopo l’istituzione del salario minimo; in Irlanda addirittura del 21%. Per quanto riguarda i giovani con meno di 29 anni, <strong>il 47% di loro guadagna meno di 9 euro lordi l’ora</strong>.</p>



<p>Non è più il tempo delle parole, ma il tempo dell’azione. <strong>Votiamo subito la nostra proposta di legge</strong> <strong>e diciamo “basta” alle paghe da fame</strong>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Trentino Alto Adige: le 6 linee rosse del M5S per aprire un dialogo</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/trentino-alto-adige-le-6-linee-rosse-del-m5s-per-aprire-un-dialogo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Mar 2023 10:24:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Elezioni regionali 2023]]></category>
		<category><![CDATA[Regioni]]></category>
		<category><![CDATA[Trentino Alto Adige]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=22933</guid>

					<description><![CDATA[Quelle che seguono sono le condizioni sulla cui base il M5S è disponibile a ragionare su un’alleanza con altre forze politiche trentine. La scelta di presentarle pubblicamente serve a fare chiarezza prima che la campagna elettorale entri nel vivo ed è una mano tesa verso coloro che fino ad ora hanno ignorato, o peggio, deriso, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Trentino-Alto-Adige-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-22937" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Trentino-Alto-Adige-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Trentino-Alto-Adige-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Trentino-Alto-Adige-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Trentino-Alto-Adige-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Trentino-Alto-Adige-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Trentino-Alto-Adige-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/Trentino-Alto-Adige.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Quelle che seguono sono le condizioni sulla cui base il M5S è disponibile a ragionare su un’alleanza con altre forze politiche trentine. La scelta di presentarle pubblicamente serve a fare chiarezza prima che la campagna elettorale entri nel vivo ed è una mano tesa verso coloro che fino ad ora hanno ignorato, o peggio, deriso, il M5S. Questo per dimostrare che il M5S non è contrario a priori alle alleanze con le altre forze politiche, ma ritiene che esse debbano essere costruite su fattori concreti e misurabili, su una condivisione reale dei programmi e su una visione comune. Fare altrimenti sarebbe solo un atto di disonestà nei confronti degli elettori, ai quali, crediamo, sono dovute trasparenza e chiarezza sulle proposte e sulle scelte in campo.</p>



<p><strong>1. Sanità: </strong>Arrestare la privatizzazione. Risorse extra alla sanità pubblica, almeno per un incremento graduale e costante di 100 milioni di euro all’anno per un quinquennio</p>



<p><strong>2. Ambiente:</strong> NO all’inceneritore in Trentino, SÌ al potenziamento con risorse dei sistemi di raccolta differenziata</p>



<p><strong>3. Infrastrutture:</strong> NO chiaro e definitivo al prolungamento dell&#8217;autostrada Valdastico. Introduzione del referendum a quorum zero per le grandi opere che impattano significativamente sull’ambiente e sulla vita dei trentini</p>



<p><strong>4. Lavoro e imprese:</strong> Rafforzamento del sistema dell’assegno unico con risorse da quantificare. Istituzione di un fondo per la prevenzione degli infortuni sul lavoro finanziato con il denaro delle sanzioni raccolte sin qui (attorno ai 10 milioni). Per le imprese, lotta vera alla burocrazia tramite la misurazione e la riduzione del carico burocratico con interventi settoriali mirati. Introduzione di un forum per la concertazione delle politiche fiscali e degli incentivi</p>



<p><strong>5. Edilizia abitativa: </strong>investire 250 milioni di euro in un piano pluriennale di recupero, ristrutturazione e costruzione di alloggi dedicati a chi non può permettersi la prima casa o da mettere a disposizione in modalità di canone sociale, moderato e concordato.</p>



<p><strong>6. Criminalità, prevenzione della corruzione e buon funzionamento della PA:</strong> Istituire un osservatorio regionale sulla criminalità e costituire una commissione antimafia a livello provinciale che si occupi di infiltrazioni criminali, prevenzione della corruzione e trasparenza. Rivedere le procedure per assicurare il controllo politico e la razionalizzazione delle società pubbliche provinciali e regionali. Coinvolgere il Consiglio regionale nella definizione dell’atto organizzativo dell’Agenzia regionale della Giustizia. Rivedere l’attuale sistema di rilascio delle concessioni sul porfido e di vigilanza sul corretto esercizio delle attività di cava.</p>



<p><strong>Queste sono le nostre linee rosse</strong>. Impegni che abbiamo voluto appositamente concreti in modo da poter effettivamente misurare il loro mantenimento nel corso della legislatura ed evitare di prendere in giro gli elettori. Chi vuole allearsi con noi dovrà partire da qui e impegnarsi pubblicamente su questi punti. Se nessuno vorrà farlo, vorrà dire che non ci sono le condizioni per un’alleanza e ciascuno si assumerà le proprie responsabilità. Il M5S vuole invertire la rotta del declino che si avverte in Trentino riguardo a tante delle nostre istituzioni e del nostro modo di vivere, per farlo servono scelte ponderate ma a volte anche decise e radicali. Proporre la stessa minestra riscaldata non ci interessa, ci interessa il futuro dei trentini e delle loro famiglie che deve riprendere a migliorare e non incupirsi nel declino che tutti abbiamo avvertito in questi ultimi 5 anni.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Superbonus: spazzate via le bufale</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/superbonus-spazzate-via-le-bufale/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Mar 2023 15:11:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Lavoro e società]]></category>
		<category><![CDATA[bufale]]></category>
		<category><![CDATA[Superbonus 110%]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=22816</guid>

					<description><![CDATA[È stata solo becera propaganda del Governo e della maggioranza. Non c&#8217;è nessun buco di bilancio, nessuna bolla, nessun debito aggiuntivo. Anzi, è vero l&#8217;esatto contrario: grazie alle politiche espansive che abbiamo messo in campo nel 2020, tra cui il Superbonus e la cessione dei crediti d&#8217;imposta, il Pil 2021 risulta cresciuto addirittura del 7% [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/bufale-superbonus-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-22820" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/bufale-superbonus-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/bufale-superbonus-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/bufale-superbonus-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/bufale-superbonus-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/bufale-superbonus-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/bufale-superbonus-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/03/bufale-superbonus.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>È stata solo becera propaganda del Governo e della maggioranza. Non c&#8217;è nessun buco di bilancio, nessuna bolla, nessun debito aggiuntivo. Anzi, è vero l&#8217;esatto contrario: grazie alle politiche espansive che abbiamo messo in campo nel 2020, tra cui il Superbonus e la cessione dei crediti d&#8217;imposta, il Pil 2021 risulta cresciuto addirittura del 7% e il debito pubblico sta diminuendo più velocemente del previsto, proprio grazie alla crescita del Pil. Ce lo dice oggi l&#8217;Istat, spazzando via le falsità messe in circolo in questi giorni.</p>



<p>1) L&#8217;intervento dell&#8217;Istituto di statistica produce un incremento del deficit 2021 (dal 7,2 al 9%) e 2022 (dal 5,6 all&#8217;8%), in conseguenza di nuove regole contabili fissate solo adesso da Eurostat. Regole che non c&#8217;erano nel 2020 e negli anni a seguire, durante i quali peraltro era sospeso il Patto di stabilità e crescita. All&#8217;epoca il nostro Governo ha rispettato alla lettera ogni regola contabile vigente. Tutti i nostri documenti di finanza pubblica sono stati approvati dall&#8217;Europa, quella stessa Europa che ha elogiato più volte il Superbonus.</p>



<p>2) L&#8217;impatto sul deficit 2021 e 2022, come risultato di queste nuove regole contabili, non rappresenta un maggior deficit, ma solo una sua diversa distribuzione: impatto anticipato, rispetto a una distribuzione nel tempo. Anzi, il fatto che l&#8217;incremento abbia riguardato gli anni pregressi fa sì che adesso per gli anni futuri si sia liberato spazio fiscale. Così il Governo Meloni, grazie alla nostra eredità, magari troverà un po&#8217; di quel coraggio che finora gli è drammaticamente mancato in politica economica.</p>



<p>3) La balla del debito sulle spalle di ogni italiano viene definitivamente spazzata via. Anzi, il debito del 2022 scende ancora più velocemente, dal 145,7% precedentemente previsto al 144,7%. Grazie alle nostre coraggiose politiche di investimento, il debito pubblico è dato in discesa dal 155% del 2020 al 144,7% del 2022, con una diminuzione di più di 10 punti. E&#8217; la dimostrazione di quello che abbiamo sempre professato: il debito scende non a colpi di avanzo primario, non a colpi dell&#8217;austerità oggi riesumata dal premier Meloni e dal ministro Giorgetti, ma favorendo la crescita del Pil.</p>



<p>4) E a proposito di crescita del Pil, l&#8217;Istat rivede ulteriormente al rialzo la crescita del 2021, dal +6,7 al +7%. Numeri prodotti dalle nostre politiche del 2020, inimmaginabili per l&#8217;Italia fino a qualche anno fa.</p>



<p>5) La cessione dei crediti d&#8217;imposta, legati al Superbonus e ai bonus edilizi, è stato un volano formidabile per la crescita economica, +10,7% in due anni. Di più, perché Istat ed Eurostat hanno certificato che la cessione plurima dei crediti fiscali è un meccanismo economico del tutto lecito e perfettamente utilizzabile. Altro che moneta parallela o altre amenità.</p>



<p>6) Il contributo dell&#8217;edilizia alla crescita è stato decisivo. L&#8217;Istat ci dice che nel 2022 il valore aggiunto complessivo è aumentato del 3,9%, trainato dal +10,2% delle costruzioni.</p>



<p>7) Adesso il Governo sarà costretto a fare l&#8217;ennesima retromarcia, recuperando il meccanismo dello sconto in fattura e della cessione dei crediti a partire dalle categorie più fragili, incredibilmente estromesse dalla possibilità di intervenire sulle proprie abitazioni, e dalla tipologia di intervento, con particolare attenzione alla messa in sicurezza e all&#8217;efficientamento energetico.</p>



<p class="has-text-align-right"><em>Giuseppe Conte</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
