<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 10 Jul 2025 17:57:50 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Fuori la mafia da Ostia!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/fuori-la-mafia-da-ostia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 14:49:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lazio]]></category>
		<category><![CDATA[mafia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=37664</guid>

					<description><![CDATA[A Ostia gravissimi fatti di cronaca indicano chiaramente che il Litorale di Roma è nuovamente teatro di un’escalation criminale. Il 26 giugno è esplosa una bomba che ha letteralmente distrutto una palestra; pochi giorni fa, a inizio luglio, un ragazzo è stato torturato e lasciato con le gambe spezzate davanti all’Ospedale Grassi; diversi stabilimenti balneari, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/mafia-Ostia-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-37666" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/mafia-Ostia-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/mafia-Ostia-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/mafia-Ostia-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/mafia-Ostia-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/mafia-Ostia-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/mafia-Ostia-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/mafia-Ostia.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><strong>Venerdì 11 luglio, alle ore 19, in Via delle Azzorre 447, unisciti a noi per dire NO alla criminalità organizzata</strong></figcaption></figure>



<p>A Ostia gravissimi fatti di cronaca indicano chiaramente che il Litorale di Roma è nuovamente teatro di un’escalation criminale. Il 26 giugno è esplosa una bomba che ha letteralmente distrutto una palestra; pochi giorni fa, a inizio luglio, un ragazzo è stato torturato e lasciato con le gambe spezzate davanti all’Ospedale Grassi; diversi stabilimenti balneari, per l’esattezza 7, sono stati dati alle fiamme durante questa primavera.</p>



<p>A Ostia, come in altre parti d&#8217;Italia, le mafie stanno rialzando la testa. Sicuramente le leggi del governo Meloni contro le intercettazioni e contro la magistratura non aiutano a tenere sotto controllo queste situazioni. Stiamo tornando indietro, a un passato violento che non ci piace, e questo il Movimento 5 stelle non può permetterlo.</p>



<p><strong>Per questo i nostri consiglieri municipali di Ostia</strong>, hanno organizzato un presidio proprio in via delle Azzorre, il luogo dove è scoppiata la bomba e che poteva trasformarsi in una tragedia. L’11 luglio cittadini, istituzioni, associazioni scenderanno in piazza insieme per dire <strong>FUORI LA MAFIA DA OSTIA </strong>e per riaffermare con forza i valori della libertà, della legalità e della democrazia che sono i valori cardine della convivenza.</p>



<p>E non ci siamo limitati a questo, ma stiamo agendo a tutti i&nbsp; livelli istituzionali.</p>



<p><strong>I nostri consiglieri capitolini Linda Meleo, Daniele Diaco, Virginia Raggi e, primo fra tutti, Paolo Ferrara che è proprio di Ostia</strong>, hanno richiesto la convocazione di una <strong>seduta straordinaria dell&#8217;Assemblea Capitolina per garantire il ripristino della legalità</strong> in questi territori. Seduta che dovrà tenersi prima che l&#8217;Assemblea sospenda i lavori per la pausa estiva, e si svolgerà proprio a Ostia, presso l’Anfiteatro situato all’interno del Porto di Roma. Un incontro pubblico, chiaro, dove sottoscrivere un atto concreto, con risorse vere e impegni finanziari reali. Durante questa assemblea straordinaria verrà affrontato anche il problema dei parcheggi abusivi lungo il litorale: non si può pensare, infatti, che dietro a questi non ci sia un racket criminale.</p>



<p>È il momento di dare una risposta forte e tempestiva, prima che i clan stringano la presa sul nostro Litorale: non possiamo permettere che il passato si ripeta. La lotta alla criminalità organizzata non è solo repressione: è una battaglia culturale e sociale che riguarda ciascuno di noi.</p>



<p><strong>In Parlamento, alla Camera dei Deputati, Francesco Silvestri ha presentato un Ordine del Giorno</strong> con cui impegna il Governo a intensificare il controllo sul litorale di Ostia e contrastare fenomeni di abusivismo, estorsione e gestione irregolare delle concessioni balneari aumentando le risorse umane, materiali e logistiche della <strong>Capitaneria di Porto – Guardia Costiera di Roma</strong>; a destinare <strong>risorse straordinarie</strong> per la sicurezza e la riqualificazione dei quartieri più fragili e <strong>per tutelare i cittadini da ogni forma di sopruso</strong>, intimidazione o infiltrazione mafiosa; a <strong>promuovere percorsi educativi, culturali e di prevenzione sociale</strong> coinvolgendo scuole, parrocchie, associazioni e centri</p>



<p>sportivi, per diffondere la cultura della legalità e offrire ai giovani opportunità concrete di crescita e inclusione nei contesti più vulnerabili; a rafforzare in modo strutturale la presenza delle Forze dell’Ordine nel Municipio Roma X predisponendo un piano straordinario di controllo del territorio e di contrasto alla criminalità organizzata mediante l’impiego di reparti specializzati, un’intensificazione delle attività di intelligence e il coordinamento con la Direzione Investigativa Antimafia.</p>



<p>È nel coraggio di far sentire la propria voce, nell&#8217;impegno quotidiano, nell&#8217;educazione delle nuove generazioni e nella denuncia di ogni forma di sopruso che costruiamo una comunità più giusta e sicura.</p>



<p><strong>Vi aspettiamo numerosi, perché la legalità si difende stando uniti.</strong><strong></strong></p>



<h3 class="wp-block-heading" style="font-size:23px"><strong>FUORI LA MAFIA DA OSTIA</strong></h3>



<p>Venerdì 11 luglio, alle ore 19, in Via delle Azzorre 447, unisciti a noi per dire NO alla criminalità organizzata.</p>



<p>Con noi ci saranno i parlamentari romani Francesco Silvestri e Alfonso Colucci; i consiglieri regionali Adriano Zuccalà e Valerio Novelli; i consiglieri capitolini Linda Meleo, Paolo Ferrara, Daniele Diaco e Virginia Raggi; i consiglieri del Municipio X Giuliana Di Pillo, Silvia Paoletti, Alessandro Ieva; il coordinatore regionale Carlo Colizza; tantissimi consiglieri da tutti i Municipi di Roma.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Importante vittoria del Movimento 5 stelle in Piemonte contro le poltrone</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/importante-vittoria-del-movimento-5-stelle-in-piemonte-contro-le-poltrone/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 05:51:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Piemonte]]></category>
		<category><![CDATA[Poltrone]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=37650</guid>

					<description><![CDATA[Grazie al duro lavoro fatto in sede di variazione di bilancio, con un’azione congiunta dei gruppi di opposizione, i consiglieri Sarah Disabato, Alberto Unia e Pasquale Coluccio hanno costretto la maggioranza a tagliare di 100 mila euro &#8211; da 300mila a 200mila &#8211; i fondi che la Destra aveva deciso deliberatamente di stanziare per rimpolpare [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/vittoria-m5s-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-37653" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/vittoria-m5s-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/vittoria-m5s-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/vittoria-m5s-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/vittoria-m5s-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/vittoria-m5s-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/vittoria-m5s-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/vittoria-m5s.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Grazie al duro lavoro fatto in sede di variazione di bilancio, con un’azione congiunta dei gruppi di opposizione, i consiglieri Sarah Disabato, Alberto Unia e Pasquale Coluccio hanno costretto la maggioranza a tagliare di 100 mila euro &#8211; da 300mila a 200mila &#8211; i fondi che la Destra aveva deciso deliberatamente di stanziare per rimpolpare gli staff della Giunta Cirio. L’ennesimo aumento dei costi della politica in Piemonte, dopo l’introduzione dei consiglieri supplenti e dei sottosegretari, contro cui i nostri consiglieri si sono scagliati con forza.</p>



<p>Invece di lavorare per costruire nuovi ospedali, abbattere le liste d’attesa, migliorare i trasporti pubblici, favorire la transizione ecologica e investire sulle politiche sociali, il Centrodestra piemontese continua a mettere le poltrone &#8211; profumatamente pagate coi soldi dei cittadini &#8211; in cima alla propria agenda politica.</p>



<p>A fronte della battaglia portata avanti con le opposizioni in Consiglio regionale del Piemonte, il Movimento 5 Stelle è riuscito a portare a casa anche un’importante stanziamento da 2 milioni di euro per la cura dei disturbi alimentari. Anche su questo fronte i consiglieri Disabato, Unia e Coluccio si sono battuti a lungo. I fondi saranno inseriti a bilancio entro fine luglio, in fase di assestamento. Un primo passo, ma di grande importanza, per porre un argine ad una vera e propria emergenza per la salute delle persone.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Liguria proposta di legge del Movimento per riformare i Pronto Soccorso degli ospedali</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-liguria-proposta-di-legge-del-movimento-per-riformare-i-pronto-soccorso-degli-ospedali/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 17:57:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Liguria]]></category>
		<category><![CDATA[Pronto Soccorso]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=37642</guid>

					<description><![CDATA[Ieri 7 luglio, è stata depositata in Regione Liguria la Proposta di legge “Interventi per la Riorganizzazione dei Pronto Soccorso e il Miglioramento della Sicurezza e dell’Assistenza nelle Aree di Emergenza della Regione Liguria” a prima firma del capogruppo regionale del Movimento5Stelle Stefano Giordano. Il testo dell’iniziativa è stato presentato durante una conferenza stampa convocata [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/liguria-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-37644" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/liguria-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/liguria-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/liguria-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/liguria-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/liguria-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/liguria-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/liguria.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Ieri 7 luglio, è stata depositata in Regione Liguria la Proposta di legge <strong>“Interventi per la Riorganizzazione dei Pronto Soccorso e il Miglioramento della Sicurezza e dell’Assistenza nelle Aree di Emergenza della Regione Liguria”</strong> a prima firma del capogruppo regionale del Movimento5Stelle <strong>Stefano Giordano</strong>.</p>



<p>Il testo dell’iniziativa è stato presentato durante una conferenza stampa convocata nella Sala Piombo di Regione Liguria. Insieme a Giordano, per illustrare le criticità nazionali oltre che regionali nonché i punti salienti della riforma proposta, il deputato M5S Andrea Quartini, componente della XII Commissione Affari sociali in Parlamento e vicepresidente della Commissione parlamentare d&#8217;inchiesta sulle condizioni di lavoro in Italia; il deputato e referente regionale del M5S Liguria Roberto Traversi; l’assessora M5S del Comune di Genova Tiziana Beghin; l’ex primario del Pronto Soccorso dell’ospedale Galliera Paolo Cremonesi; Maurizio Rimassa, segretario regionale Usb; e Marco Vannucci, segretario generale Uil-Fpl.</p>



<p>Per mesi Stefano Giordano ha denunciato (per quanto riguarda il Dl 81/08 nelle aree di emergenza degli ospedali della Liguria) un quadro allarmante già portato all’attenzione delle autorità competenti. &nbsp;&nbsp;</p>



<p>Troppi rischi per operatori dei Pronto Soccorso e pazienti in attesa: il rapporto barelle/personale sanitario sbilanciato e l’affollamento registrato nelle medicine d’urgenza, è preoccupante dal punto di vista della sicurezza oltre che umiliante per chi è costretto ad attendere anche diversi giorni prima della presa in carico.</p>



<p><strong>Siamo convinti che un letto, un comodino e un bagno siano condizioni essenziali per garantire ai malati che si recano in ospedale al Pronto Soccorso la dignità cui hanno diritto.</strong></p>



<p>“La Pdl depositata oggi – <strong>dichiara Giordano</strong> &#8211; è stata dunque redatta tenendo presenti i dettami del Dl 81/08 per la sicurezza di cittadini e lavoratori, sentendo le parti sociali che hanno contribuito a mettere in evidenza bisogni e criticità, e ascoltando i lavoratori (medici, infermieri e Oss) quotidianamente in prima linea per assicurare ai cittadini il diritto alle cure. Oltre ad aprire un tavolo per controlli strutturali e certificazioni per ogni Pronto Soccorso al fine di normare la capienza massima di ogni struttura ospedaliera d’emergenza, proponiamo spazi di decompressione (“reparti polmone”) per garantire ai cittadini dignità e cure più appropriate; più personale sanitario nei momenti di picco, tramite una reperibilità dedicata; un piano d’emergenza trasparente e attivabile subito; risorse economiche dedicate, con fondi regionali ed europei”.</p>



<p>“La situazione è critica anche a livello nazionale – <strong>commenta Quartini</strong> – e lo è sotto diversi punti di vista. L’autonomia differenziata rischia addirittura di farla esplodere in maniera significativa. Purtroppo, allo stato attuale, i Pronto soccorso del nostro paese sono delle vere e proprie trincee, rappresentando una delle poche risposte offerte dal Sistema Sanitario Nazionale ai cittadini. Se non gettiamo le basi per far lavorare e far funzionare la medicina territoriale, il risultato sarà sempre lo stesso: decine di milioni di accessi ai PS (nel 2022 sono stati 17 milioni) con tempi di attesa per esami superiori alle 48 ore in quasi tutte le regioni. Per evitare che queste situazioni via via sempre più esplosive si ripetano con gravi conseguenze per la tenuta del servizio sanitario, dobbiamo riformare il sistema. Intanto, intercettando i codici bianchi facendo lavorare le Case di comunità costruite grazie al Pnrr portato in Italia dal governo Conte 2. Per evitare che queste si trasformino in cattedrali nel deserto, serve un piano di assunzioni che garantisca la presenza di ulteriori 40mila infermieri e 10mila medici. Per quanto riguarda i PS, bene la riforma proposta dal capogruppo regionale del M5S Stefano Giordano perché pensa sia al benessere dei pazienti, sia al benessere dei lavoratori, per i quali auspico anche un miglioramento salariale. Ricordo a questo proposito che in Italia i nostri medici guadagnano in media il 70% in meno dei loro colleghi dell’area Ocse, mentre per gli infermieri si parla del 100% in meno”.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>CANTIERE 131 &#8211; Un viaggio nei comuni della Basilicata. Un progetto politico nei territori</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/cantiere-131-un-viaggio-nei-comuni-della-basilicata/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 09:53:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Basilicata]]></category>
		<category><![CDATA[Cantiere 131]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=37615</guid>

					<description><![CDATA[Prenderà il via oggi, 7 luglio, da Paterno e Villa d&#8217;Agri (Potenza) &#8220;Cantiere 131&#8221;, un percorso di presenza, ascolto e confronto nei 131 Comuni della Basilicata, promosso dal Gruppo Consiliare del Movimento 5 Stelle della Regione Basilicata. Cantiere 131 è un impegno concreto e continuativo per coltivare il legame con le comunità locali, raccogliere istanze, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/cantiere-131-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-37617" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/cantiere-131-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/cantiere-131-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/cantiere-131-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/cantiere-131-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/cantiere-131-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/cantiere-131-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/cantiere-131.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Alessia Araneo e Viviana Verri consigliere regionali della Basilicata</em></figcaption></figure>



<p>Prenderà il via oggi, 7 luglio, da Paterno e Villa d&#8217;Agri (Potenza) &#8220;Cantiere 131&#8221;, un percorso di presenza, ascolto e confronto nei 131 Comuni della Basilicata, promosso dal Gruppo Consiliare del Movimento 5 Stelle della Regione Basilicata.</p>



<p>Cantiere 131 è un impegno concreto e continuativo per coltivare il legame con le comunità locali, raccogliere istanze, proposte, critiche costruttive e trasformarle in azione politica collettiva.</p>



<p>E non ha nulla di simbolico: è un percorso fatto di incontri, piazze, confronto, parole vere e ascolto reale. Essere opposizione, per noi, significa vigilare, denunciare, proporre. Ma anche stare dove le cose accadono, nei luoghi della vita quotidiana, fuori dai palazzi.</p>



<p>Siamo voci critiche e coerenti in Consiglio Regionale. È un compito che prendiamo sul serio. Ma per portare avanti un’opposizione efficace, serve connessione continua con le persone.</p>



<p>Perché essere opposizione, per noi, non significa solo vigilare sul governo regionale. Vuol dire conoscere i bisogni, le proposte, le ferite e le speranze di chi vive la Basilicata ogni giorno, in ogni angolo di questa terra.</p>



<p>Cantiere 131 è il nostro modo di esserci.<br>Di dare parola a chi non ha voce.<br>Di trasformare le critiche costruttive in proposte politiche.<br>Questo percorso nasce ora, e non per una scadenza elettorale. Nasce per dare continuità a un lavoro politico fondato su coerenza, responsabilità e impegno.<br>Cantiere 131 è lo strumento con cui vogliamo rendere visibile questo impegno. Un cantiere aperto, fatto di piazze, volti, storie, domande e risposte.<br>Una politica che si mette in discussione per crescere.<br>È un impegno.<br>È un metodo.<br>È Politica vera.<br>È la costruzione quotidiana di un&#8217;alternativa.<br>La politica non si fa da lontano. Si costruisce ascoltando, osservando, condividendo.<br>Si fa insieme.<br>Non aspettiamo la campagna elettorale per ascoltare.<br>Non restiamo chiuse nei palazzi per fare politica.<br>Non rinunciamo al nostro compito: essere opposizione vera.</p>



<p><strong>7 luglio, ore 18 • Paterno</strong></p>



<p><strong>7 luglio, ore 19:30 • Villa d&#8217;Agri</strong></p>



<p><strong>11 luglio, ore 18 • Montescaglioso</strong></p>



<p><strong>12 luglio, ore 18:30 • Pisticci</strong></p>



<p><strong>12 luglio, ore 20:30 • Bernalda</strong></p>



<p><strong>13 luglio, ore 18:30 • Marconia</strong></p>



<p><strong>16 luglio, ore 18:30 • Brienza</strong></p>



<p><strong>19 luglio, ore 18:30 • Matera</strong></p>



<p><strong>21 luglio, ore 18 • San Fele</strong></p>



<p><strong>21 luglio, ore 19:30 • Bella</strong></p>



<p><strong>25 luglio, ore 11 • Maratea</strong></p>



<p><strong>25 luglio, ore 17 • Trecchina</strong></p>



<p><strong>25 luglio, ore 19:30 • Rivello</strong></p>



<p><strong>26 luglio, ore 11 • Nemoli</strong></p>



<p><strong>26 luglio, ore 18 • Lagonegro</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il Veneto non vuole il riarmo! Approvata la risoluzione 5 stelle</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-veneto-non-vuole-il-riarmo-approvata-la-risoluzione-5-stelle/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 03 Jul 2025 14:43:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[NO al riarmo]]></category>
		<category><![CDATA[Veneto]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=37589</guid>

					<description><![CDATA[Ieri nel Consiglio regionale del Veneto è stata approvata la risoluzione a prima firma della capogruppo del MoVimento 5 Stelle, Erika Baldin. La risoluzione che, chiede al governo italiano di impegnarsi per ottenere il cessate il fuoco in Ucraina, ha di fatto spaccato la maggioranza di destra e ha visto, infatti, la Lega e la [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/no-rearmo-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-37591" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/no-rearmo-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/no-rearmo-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/no-rearmo-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/no-rearmo-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/no-rearmo-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/no-rearmo-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/07/no-rearmo.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Ieri nel <strong>Consiglio regionale del Veneto</strong> è stata <strong>approvata la risoluzione a prima firma della capogruppo del MoVimento 5 Stelle, Erika Baldin.</strong> La risoluzione che, chiede al governo italiano di impegnarsi per ottenere il cessate il fuoco in Ucraina, ha di fatto spaccato la maggioranza di destra e ha visto, infatti, la Lega e la lista Zaia unirsi alle minoranze, mentre Fratelli d’Italia e Forza Italia sono rimaste nel fronte contrario.</p>



<p>La risoluzione manifesta, oltre alla necessità di <strong>giungere al cessate il fuoco tra parti belligeranti in Ucraina</strong>, <strong>l’assoluta inadeguatezza della campagna per il riarmo nell’Unione Europea</strong>, il <strong>fermo dissenso rispetto all’utilizzo di risorse economiche destinate ai Fondi di Sviluppo e Coesione</strong> <strong>e ad ogni altra forma di contribuzione diretta e indiretta di matrice comunitaria per pagare commesse alle industrie di armi.</strong></p>



<p><strong>Esorta inoltre i Parlamentari italiani a respingere ogni ulteriore aumento del budget della difesa</strong>, ottenendo invece che le risorse previste per l’aumento delle spese militari vengano riorientate <strong>verso il</strong> <strong>lavoro, l’ambiente, la sanità, la scuola e il welfare,</strong> pilastri della sicurezza sociale, con una gestione condivisa europea.</p>



<p>Se sull’Ucraina prevale il buonsenso e viene approvata la nostra risoluzione, <strong>sul conflitto israelo-palestinese scoppia la bufera e vengono pronunciate frasi vergognose da parte degli esponenti della Lega. </strong>Frasi che fanno indignare. Per la consigliera leghista Francesca Scatto ci sono «famiglie che portano i loro figli» sotto i bombardamenti «perché vengano uccisi». Per il capogruppo leghista Giuseppe Pan «bene che gli israeliani facciano quello che fanno». Queste frasi sono vergognose e svelano tutta l’ipocrisia e il disagio della Lega veneta a trazione Zaia che, nello stesso consiglio approva il riconoscimento del genocidio degli Armeni, nega la dignità del popolo Palestinese, e vota contro il riarmo.</p>



<p>E mentre il centro destra in Veneto inizia una lunga lotta fratricida in vista delle elezioni regionali, una cosa è certa: il popolo veneto di spendere il 5% del pil in spese militari per rendere ancor più forti Trump e gli USA non ne vogliono nemmeno sentir parlare.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il lavoro dei nostri consiglieri in Piemonte: la tutela dei Vigili del fuoco esposti al PFAS e gli altri buoni risultati raggiunti</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-lavoro-dei-nostri-consiglieri-in-piemonte-la-tutela-dei-vigili-del-fuoco-esposti-al-pfas-e-gli-altri-buoni-risultati-raggiunti/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 27 Jun 2025 14:50:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[PFAS]]></category>
		<category><![CDATA[Piemonte]]></category>
		<category><![CDATA[VDF]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=37572</guid>

					<description><![CDATA[Siamo orgogliosi del lavoro portato avanti come gruppo consiliare del MoVimento 5 Stelle Piemonte. In questi mesi abbiamo ottenuto risultati concreti, frutto di impegno, studio e ascolto. In particolare ieri è stata approvata la mozione che il Movimento sta presentando in tutte le regioni: anche il Piemonte tutelerà i Vigili del Fuoco esposti a sostanze [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Piemonte-1-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-37574" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Piemonte-1-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Piemonte-1-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Piemonte-1-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Piemonte-1-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Piemonte-1-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Piemonte-1-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Piemonte-1.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Siamo orgogliosi del lavoro portato avanti come gruppo consiliare del MoVimento 5 Stelle Piemonte. In questi mesi abbiamo ottenuto risultati concreti, frutto di impegno, studio e ascolto. In particolare ieri è stata approvata la mozione che il Movimento sta presentando in tutte le regioni: anche il Piemonte tutelerà i Vigili del Fuoco esposti a sostanze chimiche cancerogene quali i PFAS.</p>



<p>Un lavoro di squadra che ha già portato risultati concreti per il Piemonte:</p>



<p>– Il monitoraggio dei livelli di PFAS per i Vigili del Fuoco e nelle acque potabili, per tutelare chi ci protegge e la salute pubblica.</p>



<p>– L’approvazione della proposta per una legge nazionale che vieti i PFAS già dichiarati dannosi.</p>



<p>– Il rafforzamento del sistema di controllo sul suolo, per prevenire le contaminazioni ambientali.</p>



<p>Inoltre in questi giorni, durante la discussione sulla legge di riordino delle norme regionali, il cosiddetto “Omnibus”, il gruppo del Movimento 5 Stelle Piemonte è riuscito ad ottenere ulteriori risultati importanti:</p>



<p>– L’istituzione della lettura pubblica annuale dei nomi delle vittime innocenti delle mafie, per tenere viva la memoria e promuovere la legalità.</p>



<p>– Una Giornata regionale dedicata al divertimento in sicurezza, per sensibilizzare ragazze e ragazzi alla prevenzione e al rispetto reciproco.</p>



<p>– L’abolizione definitiva della possibilità di tenere i cani alla catena nelle aziende agricole.</p>



<p>– Il rilancio del ruolo delle guardie volontarie delle associazioni ambientaliste, fondamentali per la vigilanza su pesca e ambiente.</p>



<p>Le sfide sono ancora molte, e le affronteremo con la stessa serietà e determinazione, per costruire una Regione più giusta, più consapevole e proiettata verso il futuro!</p>



<p><em>Sarah Disabato<br>Alberto Unia<br>Pasquale Coluccio</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Liguria passato all’unanimità odg del M5S: regione tutelerà i Vigili del Fuoco esposti a sostanze chimiche cancerogene</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-liguria-passato-odg-del-m5s-regione-tutelera-i-vdf-esposti-a-sostanze-cancerogene/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Jun 2025 14:15:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sanità]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Liguria]]></category>
		<category><![CDATA[PFAS]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=37521</guid>

					<description><![CDATA[Oggi durante il Consiglio regionale della Liguria è stato approvato ad unanimità l’ordine del giorno presentato dal nostro capogruppo Stefano Giordano per tutelare il corpo dei Vigili del Fuoco. L’Ordine del giorno impegna il presedente e la giunta regionale a: 1. Ad adoperarsi presso gli organi competenti affinché venga previsto un biomonitoraggio di esami specifici, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/liguria-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-37523" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/liguria-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/liguria-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/liguria-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/liguria-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/liguria-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/liguria-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/liguria.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Oggi durante il <strong>Consiglio regionale della Liguria</strong> è stato approvato ad unanimità l’ordine del giorno presentato dal nostro <strong>capogruppo Stefano Giordano</strong> per <strong>tutelare il corpo dei Vigili del Fuoco.</strong></p>



<p><strong>L’Ordine del giorno impegna il presedente e la giunta regionale a</strong>:</p>



<p>1. Ad adoperarsi presso gli organi competenti affinché venga previsto un biomonitoraggio di esami specifici, su base volontaria, sui livelli di Pfas estesi a più molecole possibili nell’organismo dei Vigili del Fuoco professionisti e volontari anche in quiescenza;</p>



<p>2. Ad attivarsi presso il ministero affinché i suddetti biomonitoraggi vengano inclusi all’interno del perimetro previsto dalle visite periodiche previste dalla medicina del lavoro;</p>



<p>3. Ad avviare tutte le azioni di propria competenza che consentano il riconoscimento dei parametri INAIL al fine di garantire ai vigili del fuoco lo status di categoria di lavoratori sottoposti ad impieghi altamente e particolarmente usurante e invalidante.</p>



<p>Tutti amano i Vigili del fuoco e tutti li chiamano eroi quando salvano vite operando spesso sui luoghi delle grandi tragedie come il Ponte Morandi. Ma quanti sanno che per le loro attività di soccorso, i VVF sono esposti a PFAS (composti poli e perfluoroalchilici), sostanze chimiche di sintesi trovate nelle schiume antincendio e nei dispositivi di protezione individuali? Secondo un monitoraggio indipendente realizzato da USB in collaborazione con Greenpeace, ne è stata accertata la presenza nel sangue di 16 Vigili del fuoco dei comandi di Genova, Catania, Padova, Verona, Alessandria e Pisa.</p>



<p>I dati e le segnalazioni in merito a malattie gravissime purtroppo spesso incurabili e conseguenti decessi, dicono che la questione non può più essere ignorata, ma in realtà si tratta di una vera e propria emergenza che deve essere affrontata come tale dal governo e dai ministeri competenti.</p>



<p><strong>Per questo motivo, come Movimento 5 stelle, abbiamo deciso di presentare in ogni regione l’ordine del giorno per la tutela del corpo dei Vigili del Fuoco. </strong></p>



<p><strong>Non possiamo lasciare soli chi non ci lascia mai soli</strong>.</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Per il ponte sullo Stretto miliardi sprecati, sui ponti del Nord disagi assicurati</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/per-il-ponte-sullo-stretto-miliardi-sprecati-sui-ponti-del-nord-disagi-assicurati/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Jun 2025 08:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=37506</guid>

					<description><![CDATA[La chiusura del Ponte di Bressana per lavori dal 1° giugno al 28 settembre 2025, sta paralizzando la linea ferroviaria Milano-Genova e sta creando un’estate di lavori e disagi per pendolari, turisti e aziende, nonché al trasporto merci. Il 21 giugno il Movimento 5 Stelle ha organizzato un flash-mob per evidenziare i disagi che i [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ponte-stretto-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-37507" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ponte-stretto-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ponte-stretto-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ponte-stretto-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ponte-stretto-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ponte-stretto-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ponte-stretto-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ponte-stretto.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>La chiusura del Ponte di Bressana per lavori dal 1° giugno al 28 settembre 2025, sta paralizzando la linea ferroviaria Milano-Genova e sta creando un’estate di lavori e disagi per pendolari, turisti e aziende, nonché al trasporto merci.</p>



<p>Il 21 giugno il Movimento 5 Stelle ha organizzato un flash-mob per evidenziare i disagi che i cittadini hanno iniziato a patire in questa lunga estate calda.</p>



<p>A manifestare alla stazione ferroviaria di Voghera, insieme ai nostri rappresentanti (il coordinatore provinciale Simone Verni, la deputata Valentina Barzotti, la senatrice Elena Sironi, l’assessore all’ambiente di Pavia Lorenzo Goppa e il Consigliere comunale di Voghera Antonio Marfi), c’erano anche le altre forze politiche di opposizione e i pendolari che hanno manifestato tutto il loro sdegno sui disagi alla circolazione che si verificheranno sia sulla ex strada statale 35 vicino che sulla linea ferroviaria Milano-Genova tra Pavia e Voghera (che sarà chiusa completamente dal 21 luglio al 29 agosto).</p>



<p>Innanzitutto c’è da evidenziare che il servizio sostitutivo TPL di bus non è stato organizzato in maniera organica e per raggiungere Milano da Voghera sarà necessaria almeno un’ora di percorso in più, salvo imprevisti. Infatti la legge regionale 6/2012 impone la programmazione del servizio TPL a Regione Lombardia, ma la giunta Fontana ha scaricato il barile alle aziende di servizio per cui ognuna ha messo in atto la propria offerta senza il benché minima coordinamento.</p>



<p>Stesso scaricabarile messo in atto dal ministero guidato da Salvini che ha letteralmente abbandonato il nord, i cittadini, le imprese e i turisti alla Provincia e alla Prefettura col risultato che ad oggi le informazioni sono ancora incerte, poco chiare e insufficienti, come ad esempio per quanto concerne le misure compensantive e indennitarie: omertà assoluta!</p>



<p>Eppure dei lavori si sapeva da anni!</p>



<p>Si poteva evitare tutto questo?</p>



<p>Sì! Se Salvini anziché dare miliardi per il ponte sullo stretto di Messina avesse pensato prima a sistemare le infrastrutture esistenti e fatiscenti.</p>



<p><strong>Infatti</strong></p>



<p>Nel 2020, proprio durante il primo governo Conte, <strong>il Movimento 5 Stelle emanò il Decreto ministeriale Ponti con cui stanziò 4 milioni per il ponte di Bressana</strong>, ma nessuno ha fatto più nulla da allora, anzi le cose sono peggiorate.</p>



<p>E così, mentre a chiacchiere si vorrebbero unire due regioni con un ponte, nella triste realtà invece quattro regioni Lombardia, Liguria, Piemonte e Toscana verranno divise dall’incapacità del ministro dei trasporti Salvini del governo destra-centro della Meloni.</p>



<p><strong>Le nostre proposte</strong></p>



<p>Il Movimento 5 stelle misure concrete per attenuare l’impatto della chiusura del ponte, garantendo soluzioni alternative efficaci e sicure per tutti gli utenti interessati.</p>



<p>&nbsp;1. Indennizzi per i viaggiatori per coprire gli extra costi dovuti al disservizio subito</p>



<p>2. Tavolo immediato al Ministero dei Trasporti per accelerare le intese interregionali.</p>



<p>3. Ristori alle attività produttive colpite.</p>



<p>4. Soluzioni concrete per la tratta Tortona – Voghera – Stradella e dintorni.</p>



<p>5. Misure per agevolare il lavoro da remoto</p>



<p>6. Pedaggio gratuito sulla A7 per i caselli di: Tortona, Castelnuovo Scrivia, Casei Gerola. Sulla A21 per i caselli di: Voghera, Casteggio, Broni/Stradella</p>



<p>7. Parcheggio auto ATM gratuito a Famagosta e Assago come indennizzo</p>



<p>Inoltre <strong>i nostri consiglieri Stefano Giordano e Nicola Di Marco</strong>, rispettivamente in regione Liguria e in regione Lombardia, <strong>hanno proposto l’istituzione di un tavolo interregionale Piemonte-Liguria-Lombardia </strong>e una sottocommissione permanente (in tutte e tre le Regioni) che possa affrontare il tema prioritario del trasporto pubblico per lavoratori, studenti e turisti. La proposta è stata accolta favorevolmente sia dai comitati e dalle associazioni dei pendolari, sia dalla Commissione. È chiaro che questo strumento di confronto darebbe a tutte le categorie interessate l’opportunità di avere un quadro reale dei problemi legati alla mobilità, permettendo una partecipazione attiva sia dei cittadini che delle attività produttive e imprenditoriali dei territori interessati.</p>



<p><strong>Le infrastrutture italiane, così come le scuole e gli ospedali, hanno bisogno di manutenzione e rinnovamento costanti ma il governo Meloni preferisce sprecare i soldi degli italiani per un ponte immaginario sullo stretto di Messina o per acquistare armi a più non posso.</strong></p>



<p></p>



<p></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>A L’Aia per difendere il futuro dei nostri cittadini</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/a-laia-per-difendere-il-futuro-dei-nostri-cittadini/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 24 Jun 2025 11:58:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Aia]]></category>
		<category><![CDATA[Giuseppe Conte]]></category>
		<category><![CDATA[NO al riarmo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=37344</guid>

					<description><![CDATA[Hanno risposto all’appello 15 partiti e movimenti da 11 Paesi&#160;europei:Jimmy Dijk, leader del Partito Socialista OlandeseGiuseppe Conte, President of the 5 Star MovementYolanda Díaz, Leader of SumarZoe Konstantopoulou, President of Course of FreedomFabio De Masi, MEP, BSWMichael McNamara, MEP, RenewAntoni Comín Oliveres, JuntsJeremy Corbyn, MP UkÖzlem Demirel, MEP, Die Linke (Germany)João Oliveira, MEP, PCP (Portugal)Jaime [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="NO REARM, NO WAR" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/EmvNivC5o1s?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div><figcaption class="wp-element-caption"><strong>In diretta dal Parlamento Olandese | NO REARM NO WAR</strong><br><br>Mentre i vertici NATO, oggi e domani, discutono all’Aia di nuovi piani di riarmo e ipotecano il futuro di milioni di cittadini europei, Giuseppe Conte ha invitato i leader progressisti europei a incontrarsi per dire NO alla guerra e SÌ a un’Europa di pace, diritti e giustizia sociale. Segui il confronto pubblico per costruire insieme un’alternativa alla follia della militarizzazione</figcaption></figure>



<div class="wp-block-file"><a id="wp-block-file--media-18607752-01d9-4d24-b368-6e64174f8f1d" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Final-Declaration-of-the-Meeting-in-The-Hague.pdf"><strong>LEGGI QUI la Dichiarazione finale dell’evento “No rearm, no war”, organizzato dal presidente del M5S Giuseppe Conte a L’Aia.</strong></a></div>



<p><strong>Hanno risposto all’appello 15 partiti e movimenti da 11 Paesi&nbsp;europei:</strong><br><em>Jimmy Dijk, leader del Partito Socialista Olandese<br>Giuseppe Conte, President of the 5 Star Movement<br>Yolanda Díaz, Leader of Sumar<br>Zoe Konstantopoulou, President of Course of Freedom<br>Fabio De Masi, MEP, BSW<br>Michael McNamara, MEP, Renew<br>Antoni Comín Oliveres, Junts<br>Jeremy Corbyn, MP Uk<br>Özlem Demirel, MEP, Die Linke (Germany)<br>João Oliveira, MEP, PCP (Portugal)<br>Jaime Caro, Politologo e consulente di relazioni internazionali nel Movimiento Sumar (Spain)<br>Marc Botenga, MEP, PTB (Belgium)<br>Lieke van Rossum, President of SP (Netherlands)<br>Giorgos Georgiou, MEP, Akel.<br>Rudi Kennes, MEP, The Left (Belgium)<br>Ana Miranda Paz, MEP, BNG/Greens&nbsp;(Spain)</em></p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-dots"/>



<p><em>Qui di seguito riportiamo l’appello pubblico che il Presidente Giuseppe Conte ha rivolto lo scorso giovedì 19 giugno 2025 ai leader dei partiti progressisti europei per un momento di confronto pubblico, nel giorno del Vertice NATO &#8211; martedì 24 giugno &#8211; e proprio a L’Aia contro le politiche di riarmo e l’aumento della spesa per la difesa.</em></p>



<p><strong>Il prossimo summit Nato in programma a L’Aia il 24 e 25 giugno rischia di ipotecare il futuro di milioni di cittadini europei.&nbsp;</strong></p>



<p>Se la proposta di aumentare le spese del comparto della difesa fino al 5% del PIL venisse accolta, i soli Paesi europei aderenti alla Nato spenderebbero <strong>oltre 500 miliardi di euro</strong> <strong>in più all’anno</strong>, quasi triplicando la spesa attuale. Se questo aumento venisse contenuto al 3,5% del PIL, la spesa salirebbe di 270 miliardi.</p>



<p>Siamo di fronte a un bivio storico, a un’urgenza che impone di scegliere da che parte stare. Dal conflitto russo-ucraino ai crimini a Gaza fino all’escalation in Iran, <strong>l’Unione europea ha dimostrato un’inconsistenza politica che forse non ha precedenti nella storia</strong>. All’immane tragedia della pandemia l’Europa ha risposto con investimenti economici e sociali per mettere davvero in sicurezza le famiglie e le imprese e consentire una pronta ripresa nel segno della solidarietà.</p>



<p>Oggi alle tensioni internazionali l’Europa risponde con <strong>un pericoloso Piano di Riarmo</strong> affidato alla capacità e alla volontà dei singoli Stati membri. Già tredici Paesi europei hanno chiesto alla Commissione europea di autorizzare l’uso della clausola di salvaguardia per aumentare gli stanziamenti per la difesa. Altri Paesi seguiranno, una volta calato il sipario del vertice Nato.&nbsp;&nbsp;</p>



<p>Questi fondi verrebbero distratti da altre priorità: la sanità, l’istruzione, i trasporti pubblici, gli investimenti per le piccole e medie imprese, mettendo <strong>a rischio la tenuta economica e sociale dei nostri Paesi</strong>, rendendo la popolazione meno sicura e più vulnerabile. Contrastiamo con forza l’idea che il riarmo sia sinonimo di maggiore sicurezza.<br><br>È esattamente il contrario. Quando gli Stati riempiono i propri arsenali confidando di accrescere la propria sicurezza armandosi, gli altri Paesi si sentono minacciati e accrescono gli investimenti in armi. Tutto questo genera sempre maggiore insicurezza. D’altra parte la storia insegna che quando si genera una spirale di minacce e contro-minacce di guerra, la guerra arriva davvero.</p>



<p><strong>Milioni di cittadini hanno manifestato la loro contrarietà a tutto questo</strong>, alla volontà di militarizzare l’economia europea con il piano da 800 miliardi lanciato da Ursula Von der Leyen, con l’uso dei fondi di coesione per la difesa, con la trasformazione della BEI in banca che investe anche in progetti legati alla difesa e, da ultimo, con la proposta di utilizzare le risorse residue di Next Generation Eu, destinate a rinforzare il modello sociale europeo, per sempre nuove spese militari.&nbsp;</p>



<p>In un mondo in cui gli Stati fanno a gara per acquistare lo status di potenze nucleari, solo le politiche di pace e del dialogo rappresentano il migliore investimento in sicurezza possibile e il miglior antidoto a questo ruvido antagonismo fra blocchi contrapposti che ci sta lentamente, ma inesorabilmente, portando verso un <strong>conflitto di portata globale</strong>. Nell’assenza di un vero dibattito pubblico a livello europeo e a livello nazionale, stiamo assistendo alla trasformazione in poche settimane del <em>welfare</em> europeo &#8211; a cui abbiamo lavorato per decenni &#8211; in <em>warfare</em>.<br><br><strong>Per anni le vite delle nostre ragazze e ragazzi e tutte le scelte politiche potrebbero essere vincolate a una economia di guerra</strong>, che per sostenere gli investimenti e gli introiti delle industrie militari avrà bisogno di sempre più conflitti e di un’Europa sempre più drammaticamente lontana dalla sua vocazione: ricerca ostinata della sicurezza attraverso il dialogo e la pace, crescita sociale, tutela dei diritti. Tutto questo è inaccettabile e noi, come rappresentanti politici ma innanzitutto come cittadini europei, abbiamo il dovere di non rassegnarci, anche a nome delle tante persone che sono scese e scenderanno in piazza per dire che un altro futuro è possibile.</p>



<p>Ora l’urgenza è massima, <strong>il punto è di non ritorno</strong>. Le decisioni che vengono prese a L’Aia nel vertice Nato ci impongono di trasformare la spinta di tanti cittadini europei in azioni politiche concrete. Mi rivolgo dunque a tutti i rappresentanti politici europei contrari a questa folle corsa al riarmo, che sono convinti che il momento di agire è ora, che credono di dover difendere i valori della pace e del dialogo fra i popoli: riuniamoci a L’Aia anche noi in quei giorni cruciali per dare voce a un’altra idea di Europa. Confrontiamo e facciamo dialogare le nostre idee <strong>a L’Aia per</strong> <strong>ricostruire il nostro futuro</strong>, minacciato da questa scellerata corsa al riarmo.&nbsp;</p>



<p>Vediamoci <strong>il 24 giugno alle ore 14:00</strong> presso la sede del Parlamento olandese, a L&#8217;Aia. Gli amici del partito olandese PS &#8211; il leader Jimmy Dijk, la Presidente del Partito Lieke van Rossum e il responsabile internazionale Gerrie Elfrink &#8211; che ringrazio sentitamente, ci hanno messo a disposizione uno spazio per questo confronto: saremo in una delle case della democrazia europea, mentre a una distanza di pochi passi i nostri governanti saranno chiamati a prendere delle decisioni che potrebbero ipotecare il futuro di tutti noi nel segno del riarmo e di scenari di guerra.&nbsp;</p>



<p><strong>Un giorno i nostri figli ci presenteranno il conto di scelte sbagliate prese sulla loro testa. Noi dobbiamo fare di tutto, ora, per contrastarle.</strong></p>



<p class="has-text-align-right">Giuseppe Conte<br>Presidente del Movimento 5 Stelle</p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-dots"/>



<p class="has-text-align-center"></p>



<h2 class="wp-block-heading has-text-align-left"><br><strong>In The Hague to Safeguard Our Citizens&#8217; Future</strong></h2>



<p class="has-text-align-left"><strong><br></strong><em>Below is the public appeal issued by President Giuseppe Conte to the leaders of Europe&#8217;s democratic and pro-peace parties, inviting them to a moment of public dialogue during the NATO Summit — taking place on 24 June in The Hague — to oppose rearmament policies and increased defence spending.</em></p>



<p><strong>The upcoming NATO summit in The Hague on June 24–25 could have profound consequences for millions of European citizens.</strong></p>



<p>If the proposal to raise defence spending to 5% of GDP is approved, NATO member states in Europe alone would collectively allocate <strong>over 500 billion euros more per year</strong>, nearly tripling current expenditures. Even if the increase were capped at 3.5% of GDP, the additional annual spending would still amount to 270 billion euros.</p>



<p>We stand at a pivotal moment that demands a clear decision about where we stand. From the Russian-Ukrainian conflict to the atrocities in Gaza to rising tensions in Iran, <strong>the European Union has exhibited an unprecedented level of political inconsistency</strong>.</p>



<p>In the face of the pandemic’s immense tragedy, Europe responded with bold economic and social investments to safeguard families and businesses, ensuring a swift recovery rooted in solidarity. Yet today, in response to international instability, <strong>Europe is pursuing a precarious rearmament strategy</strong>, one left to the discretion of individual member states. Thirteen European countries have already urged the European Commission to invoke the safeguard clause to expand defence funding. As the NATO summit concludes, others are likely to follow.</p>



<p>Diverting these funds from critical sectors (healthcare, education, public transport, and investments in small and medium-sized businesses) would <strong>undermine economic and social stability, leaving our nations more vulnerable rather than safer.</strong></p>



<p>We strongly reject the notion that rearmament leads to greater security. In reality, it has the opposite effect. When states stockpile weapons in an attempt to protect themselves, other nations perceive a threat and respond by increasing their own military spending. This cycle of escalation fosters growing insecurity, not safety.</p>



<p>History has shown that when tensions spiral into a continuous exchange of threats, war is no longer just a distant possibility—it becomes a tragic reality.</p>



<p><strong>Millions of citizens have voiced their strong opposition to the push to militarize the European economy.</strong> This resistance extends to the 800-billion-euro plan introduced by Ursula von der Leyen, the redirection of cohesion funds toward defence, the transformation of the European Investment Bank (EIB) into a financial institution that supports defence-related projects, and, most critically, the proposal to repurpose the remaining resources of Next Generation EU, originally intended to strengthen the European social model, for yet more military spending.</p>



<p>In a world where nations vie for nuclear status, peace and dialogue remain the most valuable investment in security and the strongest antidote to the deepening antagonism between opposing blocs, which is slowly but inexorably pushing us toward<strong> a global conflict.</strong></p>



<p>Yet, without genuine public debate at the European and national levels, we are witnessing &#8211; within mere weeks &#8211; the transformation of the European welfare system, built over decades, into a machinery of war. <strong>The future of our youth and political choices could become tied to a war economy</strong>, one that, to sustain military industries, will demand constant conflict driving Europe further away from its true purpose: security through diplomacy, social progress, and the protection of fundamental rights.</p>



<p>This shift is unacceptable. As political representatives, but above all as European citizens, we have a duty to resist, on behalf of the countless individuals who have already taken to the streets and those who will continue to do so, because a different future is possible.</p>



<p><strong>The urgency has never been greater</strong>, we have reached the point of no return. The decisions made at the upcoming NATO summit in The Hague demand that the determination of countless European citizens be transformed into concrete political action.</p>



<p>I call on all European political representatives who oppose this reckless arms race, those who recognize that the moment to act is now, who believe in defending the values of peace and dialogue among nations. Let us unite in The Hague on these critical days to give voice to a different vision for Europe.</p>



<p>Through discussion and collaboration, let us bring our ideas forward, fostering dialogue in The Hague to reclaim and rebuild our future, one threatened by the dangerous path of militarization.</p>



<p><strong>Let’s come together on June 24 at 2:00 PM at the Dutch Parliament in The Hague.</strong> Thanks to the generous support of our friends from the Dutch PS party &#8211; leader Jimmy Dijk, Party President Lieke van Rossum, and international leader Gerrie Elfrink, whom I sincerely thank &#8211; we have been given a space for this crucial discussion.</p>



<p>We will gather in one of the pillars of European democracy, just steps away from where leaders will be making decisions that could shape our collective future, decisions that risk steering Europe toward rearmament and escalating conflict.</p>



<p>Let’s seize this opportunity to make our voices heard and stand for a different path.</p>



<p><strong><em>&#8220;One day, our children will hold us accountable for the wrong choices made without their voice. We must act now—before it is too late—to oppose them.&#8221;</em></strong></p>



<p class="has-text-align-right">Giuseppe Conte,<br>former PM of Italy<br>President of the 5 Star Movement</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Modifica statuto e codice etico: RISULTATI</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/modifica-statuto-e-codice-etico-risultati/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 22 Jun 2025 20:56:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Codice etico]]></category>
		<category><![CDATA[Risultati]]></category>
		<category><![CDATA[Statuto]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=37359</guid>

					<description><![CDATA[Alle ore 22.00 di oggi 22 giugno 2025 si sono concluse le votazioni per deliberare sul seguente&#160;ordine del giorno: 2.&#160;Proposta di approvazione del nuovo Codice etico&#160;aggiornato con la modifica dell’art. 2 recante: “Obblighi per i soggetti candidati in competizioni elettorali sotto il simbolo del MoVimento 5 Stelle”. Il numero degli aventi diritto al voto è [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-votazione-codice-etico-RISULTATI-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-37362" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-votazione-codice-etico-RISULTATI-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-votazione-codice-etico-RISULTATI-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-votazione-codice-etico-RISULTATI-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-votazione-codice-etico-RISULTATI-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-votazione-codice-etico-RISULTATI-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-votazione-codice-etico-RISULTATI-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-votazione-codice-etico-RISULTATI.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p></p>



<p>Alle ore 22.00 di oggi 22 giugno 2025 si sono concluse le votazioni per deliberare sul seguente&nbsp;<strong>ordine del giorno</strong>:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li><strong>Proposte di modifica dello Statuto:</strong></li>
</ol>



<ol class="wp-block-list">
<li>attribuzione al Comitato di Garanzia di funzioni in precedenza attribuite al Garante;</li>



<li>riduzione del numero di Iscritti necessari per la costituzione di un Gruppo territoriale;</li>



<li>finanziamento dei Gruppi territoriali e autorizzazione allo svolgimento di attività di ordinaria amministrazione;</li>



<li>nuove funzioni del Comitato rapporti territori in relazione al funzionamento dei&nbsp;Gruppi territoriali;</li>



<li>promozione di specifiche campagne di finanziamento vincolate all’attività dei&nbsp;Gruppi territoriali;</li>



<li>Comitato di Garanzia e Collegio dei Probiviri;</li>



<li>tesoriere;</li>



<li>clausola di mediazione;</li>



<li>Network GIovani;</li>



<li>abrogazione norme transitorie.</li>
</ol>



<p>2.&nbsp;<strong>Proposta di approvazione del nuovo Codice etico</strong>&nbsp;aggiornato con la modifica dell’art. 2 recante: “Obblighi per i soggetti candidati in competizioni elettorali sotto il simbolo del MoVimento 5 Stelle”.</p>



<p><strong>Il numero degli aventi diritto al voto è 99.274</strong></p>



<p class="has-text-align-center">*******</p>



<p><strong>Ai quesiti sulla proposta di modifica dello Statuto hanno votato in 49.769</strong> pari al<strong> 50,13%</strong> del numero degli iscritti aventi diritto di voto.</p>



<p>Sulla proposta di cui al punto 1 .1 dell&#8217;ordine del giorno &#8220;attribuzione al Comitato di Garanzia di funzioni in precedenza attribuite al Garante&#8221;<br>hanno votato SI    46.277 <br>hanno votato NO 3.492 <br><strong>pertanto la proposta è approvata</strong></p>



<p>Sulla proposta di cui al punto 1 .2 dell&#8217;ordine del giorno &#8220;riduzione del numero di Iscritti necessari per la costituzione di un Gruppo territoriale&#8221;<br>hanno votato SI    46.609 <br>hanno votato NO 3.160<br><strong>pertanto la proposta è approvata</strong></p>



<p>Sulla proposta di cui al punto 1 .3 dell&#8217;ordine del giorno &#8220;finanziamento dei Gruppi territoriali e autorizzazione allo svolgimento di attività di ordinaria amministrazione&#8221;<br>hanno votato SI    46.633 <br>hanno votato NO    3.136 <br><strong>pertanto la proposta è approvata</strong></p>



<p>Sulla proposta di cui al punto 1 .4 dell&#8217;ordine del giorno &#8220;nuove funzioni del Comitato rapporti territori in relazione al funzionamento dei&nbsp;Gruppi territoriali&#8221;<br>hanno votato SI    47.048 <br>hanno votato NO    2.721 <br><strong>pertanto la proposta è approvata</strong></p>



<p>Sulla proposta di cui al punto 1 .5 dell&#8217;ordine del giorno &#8220;promozione di specifiche campagne di finanziamento vincolate all’attività dei&nbsp;Gruppi territoriali&#8221;<br>hanno votato SI    46.420 <br>hanno votato NO    3.349 <br><strong>pertanto la proposta è approvata</strong></p>



<p>Sulla proposta di cui al punto 1 .6 dell&#8217;ordine del giorno &#8220;Comitato di Garanzia e Collegio dei Probiviri&#8221;<br>hanno votato SI    45.733 <br>hanno votato NO    4.036 <br><strong>pertanto la proposta è approvata</strong></p>



<p>Sulla proposta di cui al punto 1 .7 dell&#8217;ordine del giorno &#8220;tesoriere&#8221;<br>hanno votato SI    46.107 <br>hanno votato NO   3.662<br><strong>pertanto la proposta è approvata</strong></p>



<p>Sulla proposta di cui al punto 1 .8 dell&#8217;ordine del giorno &#8220;clausola di mediazione&#8221;<br>hanno votato SI 44.176 <br>hanno votato NO 5.593 <br>pertanto, poichè ai sensi dell&#8217;art.22 lett. b) dello Statuto questa proposta necessita dell&#8217;approvazione della maggioranza assoluta degli iscritti aventi diritto al voto, <strong>la proposta NON è approvata</strong></p>



<p>Sulla proposta di cui al punto 1 .9 dell&#8217;ordine del giorno &#8220;Network GIovani&#8221;<br>hanno votato SI    46.674 <br>hanno votato NO    3.095<br><strong>pertanto la proposta è approvata</strong></p>



<p>Sulla proposta di cui al punto 1 .10 dell&#8217;ordine del giorno &#8220;abrogazione norme transitorie&#8221;<br>hanno votato SI    45.145 <br>hanno votato NO   4.624<br><strong>pertanto la proposta è approvata <br></strong></p>



<p><strong>Sulla proposta di cui al punto 2 all&#8217;ordine del giorno relativo alla modifica dell&#8217;art. 2 del Codice etico recante “Obblighi per i soggetti candidati in competizioni elettorali sotto il simbolo del MoVimento 5 Stelle” hanno votato in 51.432</strong><br>Hanno votato SI   43.236<br>Hanno votato NO   8.196<br><strong>pertanto la proposta è approvata </strong></p>



<p class="has-text-align-left"><br>Puoi scaricare il dettaglio dell&#8217;esito delle votazioni ai seguenti link<br><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Modifiche-Statuto-esito-votazioni-19-22-giugno-2025.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Modifiche dello Statuto &#8211; esito votazioni<br></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Modifiche-Codice-etico-esito-votazioni-19-22-giugno-2025.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Modifiche del Codice etico &#8211; esito votazioni<br></a><br></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
