<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 06 Jul 2023 09:23:12 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Piccolo vademecum contro la plastica #IoSonoPlasticFree</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/piccolo-vademecum-contro-la-plastica/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 06 Jul 2023 09:23:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ambiente e Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[#IoSonoPlasticFree]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24772</guid>

					<description><![CDATA[Microplastiche ovunque “Le microplastiche finiscono nell’ambiente in tutte le fasi del ciclo di vita della plastica: produzione, utilizzo e smaltimento.&#160;Assumono varie forme e dimensioni. Si diffondono nell’aria, nell’acqua e nel suolo e si trovano persino nel biota e nei corpi umani.&#160;Inoltre, ci sono indicazioni che le microplastiche possono danneggiare la salute umana e gli ecosistemi, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/Piccolo-vademecum-contro-la-plastica-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-24776" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/Piccolo-vademecum-contro-la-plastica-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/Piccolo-vademecum-contro-la-plastica-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/Piccolo-vademecum-contro-la-plastica-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/Piccolo-vademecum-contro-la-plastica-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/Piccolo-vademecum-contro-la-plastica-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/Piccolo-vademecum-contro-la-plastica-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/Piccolo-vademecum-contro-la-plastica.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><strong> <em>Dall’uso della borraccia ai cosmetici: usare meno plastica si può. Ecco come e perché farlo</em></strong></figcaption></figure>



<p><strong>Microplastiche ovunque</strong></p>



<p>“Le microplastiche finiscono nell’ambiente in tutte le fasi del ciclo di vita della plastica: produzione, utilizzo e smaltimento.&nbsp;Assumono varie forme e dimensioni. Si diffondono nell’aria, nell’acqua e nel suolo e si trovano persino nel biota e nei corpi umani.&nbsp;Inoltre, ci sono indicazioni che le microplastiche possono danneggiare la salute umana e gli ecosistemi, comprese le specie acquatiche”. Questo è quanto scrivono <strong>Cinque Paesi dell’UE e la Norvegia invitando l’Unione europea a proporre una legge ambiziosa per impedire che l’inquinamento da microplastiche devasti ulteriormente l’ambiente. </strong>La dichiarazione congiunta, datata mercoledì 26 aprile 2023, è firmata da Danimarca, Francia, Germania, Lussemburgo, Paesi Bassi e Norvegia, e accoglie con favore l’obiettivo dell’UE di ridurre del 30% la dispersione di microplastiche nell’ambiente entro il 2030.</p>



<p>Nel frattempo, mentre solo alcuni Stati dell’Unione Europea, non tutti, promuovono di legiferare in tale senso, <strong>è stato scoperto che le microplastiche possono annidarsi anche nello sperma umano</strong>. È ciò che è drammaticamente emerso da uno studio in preprint sulla rivista internazionale Science of the Total Environment, presentato in anteprima al Congresso della S.I.R.U. (Società Italiana della Riproduzione Umana) che si è svolto di recente a Siracusa. Ne riporta notizia la rivista Veronesi in un articolo che potete leggere <a href="https://www.fondazioneveronesi.it/magazine/articoli/alimentazione/microplastiche-rintracciate-anche-nello-sperma-umano" target="_blank" rel="noreferrer noopener">qui</a>.</p>



<p><strong>Da dove arrivano le microplastiche?</strong></p>



<p>Principalmente dalla scomposizione dei tessuti e delle fibre sintetiche, come quelle di cui sono fatti molti vestiti e che i sistemi di trattamento delle acque non riescono a trattenere, e dalla scomposizione di detriti plastici più grandi. Viene definita microplastica quando raggiunge una dimensione compresa tra i 300 micrometri e i 5 millimetri. Molto meno di un chicco di riso, quindi praticamente impercettibile per noi umani. Eppure c’è. E fa male.</p>



<p><strong>Piccolo vademecum contro la plastica</strong></p>



<p>In tutto questo, però, la buona notizia è che ci sono molte azioni che possiamo compiere per provare a migliorare la situazione e hanno a che fare con le nostre abitudini e i consumi di tutti i giorni. &nbsp;Di seguito un piccolo vademecum casalingo contro la plastica.</p>



<p><strong>Meno è meglio</strong></p>



<p><strong>Less is more</strong>&nbsp;– tradotto dall’inglese come <strong>meno è più</strong> – è una frase dell’architetto tedesco Ludwig Mies van der Rohe. L’idea è quella di puntare sull’essenziale eliminando il superfluo, quello che non serve. É un principio che vale sempre, ma se applicato al mondo dei consumi diventa una buona pratica dal forte valore educativo, oltre che ambientale. Meno vestiti, allora, meno imballaggi, meno oggetti, meno giochi ma di migliore qualità, in legno, in plastica riciclata o fatti con oggetti di uso quotidiano. E via libera allo scambio dell’usato! Non a caso il Movimento 5 stelle promuove ogni anno #GiocattoliInMovimento.</p>



<p><strong>W l’acqua del sindaco!</strong></p>



<p>L’Italia è il&nbsp;<strong>maggiore consumatore in Europa di acqua in bottiglia</strong>. Ciò significa che in discarica finiscono, ogni anno, circa 11 miliardi di bottiglie di plastica in Pet (polietilene tereftalato). Il dato da considerare (come riporta il&nbsp;<a href="https://www.greenpeace.org/static/planet4-italy-stateless/2021/07/27cdee4e-linsostenibile-peso-delle-bottiglie-di-plastica.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>report di Greenpeace</strong></a>&nbsp;“<em>L’insostenibile peso delle bottiglie di plastica</em>”) è che circa&nbsp;<strong>7 miliardi&nbsp;</strong>di queste&nbsp;<strong>bottiglie</strong>&nbsp;n<strong>on vengono riciclat</strong>e e rischiano quindi di finire nell’ambiente e nei mari. Eppure, in gran parte del Paese, “l’acqua del sindaco” è disponibile, di ottima qualità, sottoposta a rigorosi controlli e sicura. Quindi cerchiamo di prendere la buona abitudine di bere acqua del rubinetto e di evitare sempre di comprare bottiglie di plastica.</p>



<p><strong>Differenziamo</strong></p>



<p>Non consumare plastica, o consumarne il meno possibile è fondamentale, ma smaltirla “bene” è altrettanto importante. Basti pensare che a livello mondiale solamente il 15% della plastica usata viene riciclato. Il 60% finisce in discarica o disperso nell’ambiente e il restante 25% va negli inceneritori.</p>



<p><strong>Attenzione al packaging</strong></p>



<p>Quando facciamo la spesa acquistiamo prodotti in confezioni riciclabili come quelle in carta, cartone e vetro. Il top? Comprare “sfuso”: vale per frutta, verdura e alimenti in genere: meglio una fettina al banco della carne che quella preconfezionata. Stessa cosa vale anche per i prodotti per la casa e l’igiene personale. Ad esempio meglio una saponetta confezionata con la carta piuttosto che la bottiglia di sapone. Meglio lo shampoo solido di quello liquido. Meglio i prodotti alla spina che possono essere ricaricati.</p>



<p><strong>L’igiene personale e la cosmesi</strong></p>



<p>E’ importante sapere che l´industria cosmetica e dei prodotti per la cura della persona usano ingredienti a <strong><em>base plastica</em></strong> per conferire a prodotti quali gel doccia, creme solari, trucchi e dentifrici le proprietá desiderate (stabilizzazione, creazione di una membrana, regolazione della viscositá). Le particelle usate nei prodotti igienici sono di fatto microplastiche: non sono degradabili, non sono solubili in acqua e sono impossibili da riciclare a causa della loro dimensione ridotta ed al loro rilascio diretto nelle acque di scarico. Cerca di scegliere prodotti per la tua igiene personale e la tua cosmesi composti di materie prime naturali: oltre a fare bene al te stesso farai del bene all’ambiente.</p>



<p><strong>Stop all’usa e getta</strong></p>



<p>Sapete che un bambino consuma in media, in tre anni di vita, 4.500 pannolini usa e getta che finiscono tutti in discarica o negli inceneritori? Non ne vale decisamente la pena! Meglio i pannolini lavabili: ci vuole un po’ di pazienza in più, ma l’impatto ambientale, oltre che economico, è decisamente minore. Ovviamente stessa cosa vale per gli assorbenti femminili, per i quali sul mercato ci sono ormai valide alternative, dagli slip mestruali agli assorbenti compostabili e altre.</p>



<p>Quindi ricorda…</p>



<p><strong><em>Non possiamo fare tutto il bene di cui il pianeta ha bisogno, ma il pianeta ha bisogno di tutto il bene che possiamo fare! </em></strong><strong><em></em></strong></p>



<p><strong>Se vuoi dare il tuo piccolo grande contributo alla battaglia contro l’invasione della plastica</strong> puoi unirti alla campagna&nbsp;<em>#IoSonoPlasticFree</em>!</p>



<p>Il MoVimento 5 Stelle ha in programma&nbsp;<strong>di eventi in tutta Italia</strong>. Uniamo le forze e aggiungiamo nuovi appuntamenti al calendario!</p>



<p>Puoi organizzare la pulizia di una spiaggia o di un parco, o comunque di un luogo pubblico che ritieni debba essere riqualificato e pulito dalla plastica.</p>



<p>Oppure puoi organizzare un banchetto per sensibilizzare e coinvogere le persone nella lotta alla plastica.</p>



<p>A questo link <a href="https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1K4QKkBF0iGxeFb2w0ZBTuCiVGKOMjUAj" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1K4QKkBF0iGxeFb2w0ZBTuCiVGKOMjUAj</a></p>



<p>troverai:</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/25b6.png" alt="▶" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> 2 kit personalizzabili per promuovere le iniziative di pulizia sul territorio (uno per le spiagge e uno per i parchi)</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/25b6.png" alt="▶" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> il volantino/vademecum per ridurre l’uso della plastica</p>



<p>Insomma libera la fantasia e organizza un evento plastic free!</p>



<p>Importante ricorda di fotografare o filmare l’evento e pubblicare tutto sui social utilizzando #IoSonoPlasticFree</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La Sanità piemontese ostaggio della guerra tra la Giunta Cirio e il Governo Meloni</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/la-sanita-piemontese-ostaggio-della-guerra-tra-la-giunta-cirio-e-il-governo-meloni/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 03 Jul 2023 16:00:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Cirio]]></category>
		<category><![CDATA[Piemonte]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24760</guid>

					<description><![CDATA[Nei giorni scorsi il Governo Meloni (di Centrodestra) ha dichiarato guerra alla Regione Piemonte (di Centrodestra) in seguito all’approvazione della legge di bilancio2023. Il Consiglio dei ministri ha infatti impugnato l’articolo 8, che rimodulai fondi destinati alle Aziende sanitarie e agli ospedali per coprire i ritardi nel pagamento dei fornitori. Lo scontro sull’asse Torino-Roma, tutto [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/piemonte-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-24765" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/piemonte-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/piemonte-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/piemonte-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/piemonte-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/piemonte-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/piemonte-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/piemonte.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Nei giorni scorsi il Governo Meloni (di Centrodestra) ha dichiarato guerra alla Regione Piemonte (di Centrodestra) in seguito all’approvazione della legge di bilancio2023. Il Consiglio dei ministri ha infatti impugnato l’articolo 8, che rimodulai fondi destinati alle Aziende sanitarie e agli ospedali per coprire i ritardi nel pagamento dei fornitori. Lo scontro sull’asse Torino-Roma, tutto interno alle forze di maggioranza, fa tornare alla mente i fantasmi del passato. Lo stanziamento di quei fondi era infatti parte degli accordi stipulati dalle precedenti Giunte regionali per uscire dal doloroso piano di rientro che aveva fatto seguito al Commissariamento della sanità. Un piano lacrime e sangue che per anni ha paralizzato investimenti e assunzioni e dal quale siamo usciti con tanta fatica solo nel 2017, dopo quasi sette anni. Le precedenti Amministrazioni avevano programmato lo stanziamento di 200 milioni di euro dal 2023 al 2028.Questa Giunta, con la legge di bilancio, ha deciso di ridurli a circa 90 milioni con scadenza nel 2032. Il tutto in pieno contrasto con l’accordo firmato a suo tempo tra Regione e Stato centrale, con il Governo Meloni che ha deciso di conseguenza di impugnare il provvedimento. Una querelle che dimostrala totale incapacità della Giunta Cirio di gestire le risorse pubbliche e i conti della Regione, soprattutto su un capitolo importante come la sanità.</p>



<p>Siamo moltopreoccupati. Non solo per lo spauracchio dei piani di rientro e deicommissariamenti,&nbsp; ma anche perché cosìfacendo si rischia di rallentare in modo considerevole i pagamenti ai fornitoriche operano con le Asl, di fatto incidendo in modo negativo nell’erogazione diservizi.</p>



<p>Il braccio di ferro che la Giunta di Centrodestra intende portare avanti col Ministero ci porterà davanti alla Corte Costituzionale e l’esito dello scontro non potrà non avere ripercussioni negative.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Oggi, 3 luglio, è un giorno simbolico per la lotta alla plastica #IoSonoPlasticFree</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/oggi-3-luglio-e-un-giorno-simbolico-per-la-lotta-alla-plastica-iosonoplasticfree/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 03 Jul 2023 11:11:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[#IoSonoPlasticFree]]></category>
		<category><![CDATA[plastic-free]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24742</guid>

					<description><![CDATA[Il 3 luglio 2021 in Europa è entrata in vigore la direttiva&#160;contro la plastica monouso (Direttiva UE 2019-904), e finalmente abbiamo detto addio a&#160;cannucce, piatti e posate&#160;di plastica monouso. Questa è stata la decisione dell’Unione Europea per accelerare la&#160;lotta&#160;contro la&#160;plastica usa e getta. Ora gli Stati membri devono garantire che questi prodotti&#160;non siano più immessi [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/Blog-Lancio-IoSonoPlasticFree-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-24744" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/Blog-Lancio-IoSonoPlasticFree-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/Blog-Lancio-IoSonoPlasticFree-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/Blog-Lancio-IoSonoPlasticFree-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/Blog-Lancio-IoSonoPlasticFree-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/Blog-Lancio-IoSonoPlasticFree-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/Blog-Lancio-IoSonoPlasticFree-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/Blog-Lancio-IoSonoPlasticFree.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il 3 luglio 2021 in Europa è entrata in vigore la direttiva&nbsp;contro la plastica monouso (<a rel="noreferrer noopener" href="https://eur-lex.europa.eu/legal-content/IT/TXT/HTML/?uri=CELEX:32019L0904&amp;from=ES" target="_blank"><strong>Direttiva UE 2019-904</strong></a>), e finalmente abbiamo detto addio a&nbsp;<strong>cannucce, piatti e posate</strong>&nbsp;di plastica monouso. Questa è stata la decisione dell’Unione Europea per accelerare la&nbsp;<strong>lotta&nbsp;</strong>contro la&nbsp;<a rel="noreferrer noopener" href="https://www.ehabitat.it/2021/04/30/plastica-monouso-approvata-la-legge-che-ne-vieta-la-commercializzazione/" target="_blank"><strong>plastica usa e getta</strong></a>. Ora gli Stati membri devono garantire che questi prodotti&nbsp;<strong>non siano più immessi sul mercato</strong>&nbsp;comunitario.</p>



<p><strong>Il 3 luglio inoltre si celebra la giornata internazionale contro le buste di plastica (international plastic bag free day)</strong>. Si, avete capito bene! Quelle orrende buste di plastica che vediamo attaccate ai cespugli nei boschi o sui bordi della strada. Quelle buste di plastica che finiscono nella gola di tanti animali marini e ne causano la morte sono un problema sentito in tutto il mondo così come tutti gli oggetti monouso che per anni l’essere umano ha prodotto e gettato nell’ambiente indiscriminatamente.<strong></strong></p>



<p>Purtroppo però la plastica ancora è troppo diffusa e crea dei reali pericoli per l’ambiente e per l’uomo. Basti pensare che sul territorio dell’Unione Europea,&nbsp;<strong>dall’80% all’85%</strong>&nbsp;<strong>dei&nbsp;</strong><a href="https://www.ehabitat.it/2020/04/20/seabin/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>rifiuti marini</strong></a>&nbsp;rinvenuti sulle spiagge sono di&nbsp;<strong>plastica</strong>. Di questi, quelli&nbsp;<strong>monouso</strong>&nbsp;rappresentano il&nbsp;<strong>50%</strong>&nbsp;e gli oggetti collegati alla&nbsp;<strong>pesca</strong>&nbsp;il 27% del totale.</p>



<p><strong>Per questo il Movimento 5 stelle ha deciso di lanciare oggi 3 luglio, la campagna #IoSonoPlasticFree. </strong><strong></strong></p>



<p>Come sapete già dal 2018 il Movimento porta avanti questa campagna di sensibilizzazione contro la plastica. Durante il governo Conte, tra il 2018 e il 2019, il<strong> Ministro dell’Ambiente Sergio Costa ha lanciato la giusta e doverosa sfida alla plastica a partire da quella monouso</strong>: la plastic free challenge. Poco dopo ha annunciato di aver liberato il suo Ministero dalla plastica monouso, dimostrando che l’obiettivo è raggiungibile in tempi ragionevoli. Stessa cosa ha fatto il nostro Roberto Fico, allora presidente della Camera dei deputati, liberando dalla plastica monouso l’intero ramo del Parlamento.</p>



<p>Insomma da fare c’è ancora moltissimo!</p>



<p><strong>Sei in una località di vacanza e vuoi dare il tuo piccolo grande contributo alla battaglia contro l’invasione della plastica</strong> puoi unirti alla campagna&nbsp;<em>#IoSonoPlasticFree</em>!</p>



<p>Il MoVimento 5 Stelle ha in programma&nbsp;<strong>di eventi in tutta Italia</strong>. Uniamo le forze e aggiungiamo nuovi appuntamenti al calendario!</p>



<p>Puoi organizzare la pulizia di una spiaggia o di un parco, o comunque di un luogo pubblico che ritieni debba essere riqualificato e pulito dalla plastica.</p>



<p>Oppure puoi organizzare un banchetto per sensibilizzare e coinvolgere le persone nella lotta alla plastica.</p>



<p>A questo link <a href="https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1K4QKkBF0iGxeFb2w0ZBTuCiVGKOMjUAj" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1K4QKkBF0iGxeFb2w0ZBTuCiVGKOMjUAj</a></p>



<p>troverai:</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/25b6.png" alt="▶" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> 2 kit personalizzabili per promuovere le iniziative di pulizia sul territorio (uno per le spiagge e uno per i parchi)</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/25b6.png" alt="▶" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> il volantino per ridurre l’uso della plastica</p>



<p>Insomma libera la fantasia e organizza un evento plastic free!</p>



<p>Importante ricorda di fotografare o filmare l’evento e pubblicare tutto sui social utilizzando #IoSonoPlasticFree</p>



<p><strong><em>Non possiamo fare tutto il bene di cui il pianeta ha bisogno, ma il pianeta ha bisogno di tutto il bene che possiamo fare! </em></strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Calabria: la squadra dei nostri coordinatori territoriali si allarga</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/calabria-la-squadra-dei-nostri-coordinatori-territoriali-si-allarga/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 03 Jul 2023 10:11:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Calabria]]></category>
		<category><![CDATA[coordinatori territoriali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24726</guid>

					<description><![CDATA[Cari amici, la squadra dei nostri coordinatori territoriali si allarga. Oggi ho provveduto a designare il coordinatore regionale e i coordinatori provinciali della Regione Calabria che, insieme agli altri coordinatori (qui potete trovare l’elenco completo), avranno il compito di assicurare il raccordo, l’uniformità e la massima capillarità e tempestività dell’azione politica a livello locale e [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/coordinatori-territoriali-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-22634" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/coordinatori-territoriali-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/coordinatori-territoriali-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/coordinatori-territoriali-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/coordinatori-territoriali-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/coordinatori-territoriali-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/coordinatori-territoriali-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/coordinatori-territoriali.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Cari amici,</p>



<p>la squadra dei nostri coordinatori territoriali si allarga.</p>



<p>Oggi ho provveduto a designare il coordinatore regionale e i coordinatori provinciali della Regione Calabria che, insieme agli altri coordinatori (<a href="https://www.movimento5stelle.eu/organigramma/#:~:text=I%20coordinatori%20territoriali" target="_blank" rel="noreferrer noopener">qui potete trovare l’elenco completo</a>), avranno il compito di assicurare il raccordo, l’uniformità e la massima capillarità e tempestività dell’azione politica a livello locale e la valorizzazione delle iniziative e delle istanze territoriali, così come prevede lo Statuto.<br>Pertanto, fatta salva ogni verifica della regolarità contributiva nei confronti del MoVimento 5 Stelle, l’elenco dei coordinatori territoriali è integrato dai nominativi che seguono.</p>



<p class="has-text-align-right"><em>Giuseppe Conte</em></p>



<h3><strong><em>Calabria</em></strong></h3>



<p><strong><em>Coordinatore regionale: Anna Laura Orrico</em><br><em>Cosenza: Giuseppe Giorno</em><br><em>Catanzaro: Luigi Stranieri</em><br><em>Crotone: Elisabetta Barbuto</em><br><em>Vibo Valentia: Luisa Santoro</em><br><em>Reggio Calabria: Giuseppe Fabio Auddino</em></strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Campania: Blitz di De Luca contro l’acqua pubblica</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/campania-blitz-di-de-luca-contro-lacqua-pubblica/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 30 Jun 2023 14:09:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[acqua pubblica]]></category>
		<category><![CDATA[Campania]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24717</guid>

					<description><![CDATA[Il 27 giugno scorso De Luca e la sua Giunta hanno approvato in Consiglio regionale la modifica della legge n. 15 del 2015 in materia di “Riordino del servizio idrico integrato ed istituzione dell’Ente Idrico Campano” e la soppressione del comma 4 dell’articolo 20, che prevede la partecipazione, in qualità di membri del Comitato Consultivo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/campania-acquapubblica-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-24722" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/campania-acquapubblica-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/campania-acquapubblica-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/campania-acquapubblica-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/campania-acquapubblica-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/campania-acquapubblica-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/campania-acquapubblica-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/campania-acquapubblica.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il 27 giugno scorso De Luca e la sua Giunta hanno approvato in Consiglio regionale la modifica della legge n. 15 del 2015 in materia di “Riordino del servizio idrico integrato ed istituzione dell’Ente Idrico Campano” e la soppressione del comma 4 dell’articolo 20, che prevede la partecipazione, in qualità di membri del Comitato Consultivo sul Servizio idrico integrato, di cinque rappresentanti dei comitati civici locali che operano sui territori a sostegno del principio “Acqua bene comune”. In questo modo l’amministrazione regionale ha eliminato ogni rappresentanza dei cittadini a sostegno di questo diritto umano fondamentale.</p>



<p>Il consigliere campano del Movimento 5 Stelle Gennaro Saiello, nel corso della seduta, a nome del gruppo regionale composto inoltre dai consiglieri Vincenzo Ciampi e Michele Cammarano, si è opposto a questo provvedimento che mette in pericolo l’acqua pubblica in Campania. Ma la maggioranza ha comunque approvato la norma dimostrando, per l’ennesima volta, una totale insofferenza al controllo democratico e alla partecipazione attiva dei cittadini nella gestione di un bene primario.</p>



<p>Con questo blitz De Luca ha scelto di avere le mani libere su un tema che interesserà il futuro delle prossime generazioni. Il Movimento 5 Stelle, che da sempre considera questa battaglia come un punto cardine della propria identità politica, continuerà a contrastare in Aula questa scellerata modifica legislativa.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Accolta all&#8217;unanimità l&#8217;iniziativa del M5S: La Regione Umbria inserisce i cambiamenti climatici nel proprio statuto</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/la-regione-umbria-inserisce-i-cambiamenti-climatici-nel-proprio-statuto/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Jun 2023 09:44:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Clima]]></category>
		<category><![CDATA[Umbria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24695</guid>

					<description><![CDATA[L&#8217;Umbria è la prima regione in Europa ad inserire la crisi climatica nella propria &#8220;Costituzione&#8221;. Si tratta del primo caso assoluto di un articolo autonomo dedicato al clima che viene inserito nello Statuto regionale. L&#8217;iniziativa del MoVimento 5 Stelle, avanzata dal consigliere regionale Thomas De Luca, è stata accolta all&#8217;unanimità da tutti i gruppi politici [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/umbria_clima-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-24698" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/umbria_clima-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/umbria_clima-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/umbria_clima-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/umbria_clima-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/umbria_clima-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/umbria_clima-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/umbria_clima.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>L&#8217;Umbria è la prima regione in Europa ad inserire la crisi climatica nella propria &#8220;Costituzione&#8221;. Si tratta del primo caso assoluto di un articolo autonomo dedicato al clima che viene inserito nello Statuto regionale. <strong>L&#8217;iniziativa del MoVimento 5 Stelle, avanzata dal consigliere regionale Thomas De Luca, è stata accolta all&#8217;unanimità da tutti i gruppi politici di Palazzo Cesaroni</strong>.</p>



<p>L&#8217;art 11-ter dello Statuto regionale adesso &#8220;riconosce il grave rischio contemporaneo e le conseguenze locali e globali dei cambiamenti climatici per l&#8217;integrità e la sopravvivenza delle specie viventi&#8221;. L&#8217;articolo si inserisce nei commi successivi come una vera e propria clausola climatica in cui si afferma che &#8220;la Regione adotta e promuove politiche volte a sostenere la transizione ecologica e la progressiva riduzione delle cause antropiche dei cambiamenti climatici, in armonia e d&#8217;intesa con tutti i livelli istituzionali nazionali ed internazionali, ai fini del raggiungimento della neutralità climatica&#8221;.</p>



<p>Il testo introduce inoltre il tema fondamentale delle &#8220;politiche volte all&#8217;adattamento delle comunità al fine di ridurre e mitigare gli effetti delle crisi climatiche&#8221;. Argomento che è ormai al centro dell&#8217;agenda politica di ogni governo mondiale, nazionale e locale, che si occupa di affrontare siccità prolungate, ondate di calore ed eventi estremi senza precedenti. L&#8217;articolo sancisce quindi la necessità di una valutazione climatica alla base di ogni politica regionale, non solo nella pianificazione territoriale ma anche nella tutela dei diritti della persona e nella tutela della biodiversità e dell&#8217;ambiente.</p>



<p>Un impegno rivoluzionario nel fronteggiare la sfida del cambiamento climatico attraverso un cambio di paradigma nel suo atto fondamentale. La Regione Umbria così facendo riafferma il primato della politica e la centralità del metodo scientifico come guida dell&#8217;azione dei legislatori. La crisi climatica è già qui e le sue conseguenze sono visibili in maniera estremamente preoccupante. Prenderne atto è il passo necessario per cominciare a ripensare urbanistica, pianificazione economica, agricoltura, sanità, protezione civile in modo da salvare vite umane e mettere in sicurezza le nostre città in questa nuova e mutata realtà.</p>



<p>La modifica dello Statuto regionale è stata frutto di un lungo processo promosso dal presidente della Commissione Statuto, Daniele Carissimi, di consultazione e confronto con costituzionalisti ed esperti del diritto. <strong>È il primo caso di &#8220;costituzionalismo climatico&#8221; in Europa che, ad oggi, vede solo 12 paesi nel mondo ad averne fatto esplicito riferimento.</strong> Un esempio che ci auguriamo possa diventare la base di politiche concrete per il presente e il futuro dei nostri figli.</p>



<p>&#8220;Tell the truth&#8221; è lo slogan rivolto alla politica mondiale dai movimenti che hanno animato la scena internazionale all&#8217;inizio del XXI secolo<strong>. La Regione Umbria accogliendo la proposta del consigliere del Movimento 5 stelle Thomas De Luca, lo ha fatto davvero riconoscendo l&#8217;origine antropica del fenomeno.</strong> Un approccio nuovo che riconosce quanto il cambiamento climatico rappresenti una minaccia senza precedenti per l&#8217;ecosistema, la salute umana, l&#8217;economia e la stabilità sociale, e quindi la necessità di una risposta collettiva e coordinata.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La fusione nucleare? Un cavallo di Troia per il gas</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/la-fusione-nucleare-un-cavallo-di-troia-per-il-gas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Jun 2023 09:37:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Transizione Ecologica]]></category>
		<category><![CDATA[Nucleare]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24690</guid>

					<description><![CDATA[Tutto questo parlare ciclicamente di energia nucleare è funzionale soprattutto a una cosa: addolcire la pillola sul gas. La maggior parte delle persone, messa alle strette dagli aumenti delle bollette e convinta dalla narrazione comune che le rinnovabili da sole non ce la possano fare, pensa che il gas sia meglio del nucleare e che, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/fusione-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-24693" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/fusione-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/fusione-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/fusione-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/fusione-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/fusione-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/fusione-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/fusione.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Tutto questo parlare ciclicamente di energia nucleare è funzionale soprattutto a una cosa: addolcire la pillola sul gas. La maggior parte delle persone, messa alle strette dagli aumenti delle bollette e convinta dalla narrazione comune che le rinnovabili da sole non ce la possano fare, pensa che il gas sia meglio del nucleare e che, non essendo radioattivo, non possa causare un’altra Chernobyl. Il risultato è che i soldi (pubblici) che dovrebbero essere usati per aumentare la sicurezza energetica nazionale vengono dirottati nella costruzione di nuove infrastrutture fossili (private), che vengono quindi “accettate” come inevitabili. Ovviamente il mainstream mediatico si guarda bene dal dire che se si investisse in infrastrutture energetiche rinnovabili e interventi di efficientamento energetico civile e industriale si potrebbe risolvere strutturalmente, cioè a monte, il problema, al contrario delle infrastrutture energetiche fossili, che intervengono a valle.</p>



<p>Oggi gli scienziati sono i primi a dire che la fusione nucleare presenta problemi tecnici al momento insormontabili, ma soprattutto sono concordi nell’affermare che essa sia un modo per distrarci dalle emergenze che dobbiamo affrontare.</p>



<p>Nella migliore delle ipotesi, il nucleare pulito e sicuro è una lontana chimera, tant’è vero che quella parte della politica che ne propugna il perseguimento non può portare a testimonianza nessuna applicazione pratica che sia pronta in tempi utili a evitare la catastrofe climatica che si sta concretizzando ogni giorno di più, sulla quale dovremmo invece agire immediatamente, non certo tra 20 anni.</p>



<p>ITER (International Thermonuclear Experimental Reactor), per fare un esempio, è il progetto internazionale sulla fusione nucleare, a cui partecipa anche l’Italia, che rischia di passare come il progetto scientifico più in ritardo e con i costi più gonfiati della storia. Sulle stime, che parlano di un aumento miliardario dei costi e di un ritardo dell’ordine di molti anni, c’è stato un gravissimo silenzio stampa da parte del Dipartimento dell’energia degli Stati Uniti, nonostante si tratti di un progetto finanziato da denaro pubblico. Persino un Ente che non ha certo pregiudiziali sull’energia nucleare, come l&#8217;Autorità francese per la sicurezza nucleare (ASN), nel gennaio 2022 ha bloccato completamente l&#8217;assemblaggio di ITER, non convinta, tra le altre cose, che la quantità di schermatura dalle radiazioni prevista intorno alla macchina fosse adeguata e dichiarando che non intende procedere finché non si dimostri che il personale sia effettivamente al sicuro.</p>



<p>ITER è un esperimento intrapreso soprattutto per scopi militari, che ci è stato “venduto” come un qualcosa che genera più energia di quella richiesta per innescarlo, ma che in realtà non ha avuto affatto un bilancio energetico positivo (<a href="https://www.lescienze.it/news/2023/06/16/news/iter_fusione_nucleare_ritardo_costi-12399724/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>leggi l’articolo su <em>Le Scienze</em> “Problemi senza fine per ITER, il più grande progetto per la fusione nucleare”</strong></a>).</p>



<p>Che il nucleare pulito e sicuro sia una chimera lo dimostra anche un altro dato di fatto: il “carburante” delle centrali a fusione nucleare non è affatto abbondante ed economico. La reazione che tenta di riprodurre, infatti, non avviene tra due atomi di idrogeno, come erroneamente riportato da tanti organi di stampa, ma tramite la fusione deuterio-trizio (D-T), perché è quella che richiede la temperatura più bassa (200 milioni di gradi). E se il deuterio al momento non preoccupa particolarmente, il trizio, invece, è un gas radioattivo che, non esistendo in natura, viene ottenuto con una reazione nucleare tramite un isotopo del litio, dopo un costosissimo processo di arricchimento che ne porta il costo a 30.000 dollari al grammo, quasi 700 volte più caro dell’oro.</p>



<p>Non solo gli scienziati, dunque, ma anche le evidenze confermano che la fusione nucleare non è in grado di darci in tempi brevi energia pulita, sicura e inesauribile. Eppure la ricerca su questo campo va avanti, sia per scopi militari sia per motivi molto più “terreni”, tra cui quello di muovere tutta una serie di commesse (si pensi che, ad oggi, per il solo progetto ITER sono stati spesi circa 20 miliardi di euro) e la speculazione finanziaria.</p>



<p>Un ulteriore ragionamento va fatto anche sulla questione “prezzo” dell’energia eventualmente prodotta e su quella “democrazia energetica”. Il primo punto semplicemente è una totale incognita: ancora non sappiamo come realizzare, nella pratica, tale reazione nucleare, figuriamoci se siamo in grado di stimare un costo al chilowattora dell’energia in caso prodotta. Sul secondo punto, invece, c’è da dire che tali ipotetiche centrali sarebbero così grandi e costose che chiaramente non potrebbero essere di proprietà del singolo cittadino, che invece già da molti anni può possedere un piccolo impianto fotovoltaico con il quale autoprodursi una fetta del proprio fabbisogno (già oggi, in Italia, mezzo milione di famiglie ha un proprio impianto fotovoltaico).</p>



<p>Come MoVimento 5 Stelle non siamo dunque contrari apriori a proseguire nella ricerca di base e applicata (<a href="https://www.enea.it/it/Ricerca_sviluppo/nucleare/fusione-nucleare" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>l’Italia lo sta facendo anche con l’ente pubblico ENEA</strong></a>), ma è la stessa scienza che ci riporta l’infattibilità di un simile progetto.</p>



<p>C’è chi si ostina a richiamare la Cina come esempio di grande nazione che investe sul nucleare, ed effettivamente è vero, ma è altrettanto effettivamente vero che la Cina nel 2022 ha installato 85 GW di fotovoltaico e ben 33,6 GW nei primi tre mesi di quest&#8217;anno: l’equivalente di almeno 16 centrali nucleari da 1.000 MW. Ora, nemmeno i pur efficientissimi cinesi sarebbero mai e poi mai in grado di costruire 16 centrali nucleari in 15 mesi o, meglio ancora, forse potrebbero pure farlo, ma invece stanno direzionando il grosso degli investimenti sulle rinnovabili.</p>



<p>Perché? Semplicemente perché costano meno.</p>



<p>La fusione nucleare funziona nel Sole, che dista 150 milioni di km da noi e ci inonda di una quantità di energia tale da coprire il nostro fabbisogno annuale in un solo giorno. Tecnologie come il fotovoltaico sono in grado di convertirla, col 20% di efficienza, in elettricità a basso costo, e similmente dicasi per l’eolico, senza dimenticare l’idroelettrico, la geotermia e il solare a concentrazione.</p>



<p>Concentriamoci su queste, invece di farci distrarre da altro.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Le ideone di Zaia &#038; Fugatti: una diga in area di massimo rischio idrogeologico</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/le-ideone-di-zaia-fugatti-una-diga-in-area-di-massimo-rischio-idrogeologico/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 27 Jun 2023 13:44:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Rischio idrogeologico]]></category>
		<category><![CDATA[Trentino Alto Adige]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24619</guid>

					<description><![CDATA[Costruire una enorme diga ai confini tra Trentino e Veneto, tutta in zona a massimo rischio di franosità e senza nemmeno informare i cittadini dei propri propositi. È quello che hanno architettato i leghisti Fugatti e Zaia in Val Cortella, sul territorio dei Comuni di Canal San Bovo (Trento), Cinte Tesino (Trento) e Lamon (Belluno). [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/trentino-alto-adige-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-24625" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/trentino-alto-adige-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/trentino-alto-adige-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/trentino-alto-adige-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/trentino-alto-adige-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/trentino-alto-adige-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/trentino-alto-adige-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/trentino-alto-adige.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Costruire una enorme diga ai confini tra Trentino e Veneto, tutta in zona a massimo rischio di franosità e senza nemmeno informare i cittadini dei propri propositi. È quello che hanno architettato i leghisti Fugatti e Zaia in Val Cortella, sul territorio dei Comuni di Canal San Bovo (Trento), Cinte Tesino (Trento) e Lamon (Belluno). Il Consigliere provinciale trentino del Movimento 5 Stelle, Alex Marini, ha presentato due interrogazioni per chiedere chiarimenti ma la risposta fornita suona però come una maldestra presa in giro: secondo il vicepresidente della Provincia di Trento il Trentino non era in alcun modo stato informato delle intenzioni del Veneto. Peccato che l’iter della richiesta fosse tanto avanzato da essere finito in gazzetta ufficiale.</p>



<p>Dunque dovremmo credere il presidente leghista del Veneto Zaia avrebbe agito di nascosto rispetto al presidente leghista del Trentino Fugatti, per far costruire una diga con volume medio annuo di 119 milioni di metri cubi d’acqua, allagando un intera valle. Dovremmo credere che Zaia e Fugatti, compagni di partito e politicamente vicinissimi, non si siano parlati di questa grande opera e, per di più, si siano dimenticati di segnalarla anche agli stessi Comuni interessati.</p>



<p>Purtroppo, della diga in questione si parla almeno dagli anni ’80, ma <strong>il progetto era stato abbandonato perché tutta la Val Cortella è inserita nella Carta di Sintesi della Pericolosità della Provincia Autonoma di Trento, nella classe più elevata, la P4</strong>. Dunque l’opera è molto pericolosa.</p>



<p>A quanto pare però, di fronte alla possibilità di enormi guadagni, poco importa se i cittadini devono subire enormi i rischi: l’importante è spendere soldi pubblici e lucrare.</p>



<p>Insomma l’antifona è sempre la stessa: cemento, asfalto, consumo di suolo e, soprattutto, far girare la grana tra le persone giuste. Sono i comandamenti della “religione del fare” praticata dai partiti che sventuratamente si trovano alla guida del Paese e delle Regioni del nord Italia. I seguaci di questo culto praticano il loro credo con grandissimo zelo e per fermarli non bastano certo quisquilie come la cautela che si dovrebbe avere nel costruire una enorme diga in un territorio esposto al massimo rischio idrogeologico, oppure il dovere di informare i cittadini sulle opere che si intende realizzare nei luoghi dove vivono. Se poi vengono presi in castagna i “<em>devoti del fare</em>” dicono di non essere al corrente di nulla, di non essere stati informati, anche se a commissionare le opere sono colleghi di partito anch’essi giurati al credo della cementificazione. Noi del Movimento 5 stelle non ci arrendiamo e lasciamo documenti a futura memoria.</p>



<p>Ai seguenti link potete trovare le interrogazioni presentate dal consigliere del Movimento 5 stelle Alex Marini, una in aprile e una a giugno:</p>



<p><a href="https://www.consiglio.provincia.tn.it/_layouts/15/dispatcher/doc_dispatcher.aspx?app=idap&amp;at_id=3001804">https://www.consiglio.provincia.tn.it/_layouts/15/dispatcher/doc_dispatcher.aspx?app=idap&amp;at_id=3001804</a></p>



<p><a href="https://www.consiglio.provincia.tn.it/_layouts/15/dispatcher/doc_dispatcher.aspx?app=idap&amp;at_id=3002311">https://www.consiglio.provincia.tn.it/_layouts/15/dispatcher/doc_dispatcher.aspx?app=idap&amp;at_id=3002311</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il M5S insorge in Aula contro il decreto Lavoro </title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-m5s-insorge-in-aula-contro-il-decreto-lavoro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 27 Jun 2023 13:37:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Lavoro e società]]></category>
		<category><![CDATA[decreto Lavoro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24611</guid>

					<description><![CDATA[Lunedì 26 giugno, alla Camera, il Movimento 5 Stelle è intervenuto in massa per dare battaglia contro il decreto Lavoro, un provvedimento figlio della furia ideologica di questa Destra che di sociale non ha nulla. Questo è piuttosto un decreto “Precariato” e “Sfruttamento” propagandisticamente varato il 1° maggio, trasformando anche la Festa del lavoro in [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/m5s-insorge-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-24614" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/m5s-insorge-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/m5s-insorge-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/m5s-insorge-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/m5s-insorge-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/m5s-insorge-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/m5s-insorge-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/m5s-insorge.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Lunedì 26 giugno, alla Camera, il Movimento 5 Stelle è intervenuto in massa per <strong>dare battaglia contro il decreto Lavoro</strong>, un provvedimento figlio della furia ideologica di questa <strong>Destra che di sociale non ha nulla</strong>.</p>



<p>Questo è piuttosto un decreto <strong>“Precariato”</strong> e <strong>“Sfruttamento”</strong> propagandisticamente varato il 1° maggio, trasformando anche la Festa del lavoro in un’occasione di divisione e non di unione.</p>



<p>Con tale decreto viene <strong>smantellato il Reddito di cittadinanza</strong>, con il risultato che l’Italia diventerà il primo Paese europeo <strong>privo di una misura universale di contrasto alla povertà</strong>.</p>



<p>Secondo l’Ufficio parlamentare di bilancio (Upb), con il nuovo strumento pensato da Meloni &amp; Co. <strong>circa la metà delle famiglie che percepiscono il Rdc saranno tagliate fuori</strong>, ritrovandosi dunque prive di una rete di protezione sociale proprio mentre lo Svimez stima 700mila nuovi poveri nel 2023 a causa dell’inflazione.</p>



<p>Ma la suddetta furia ideologica con cui è stato pensato il DL ha portato alla cancellazione di un’altra misura fortemente voluta dal M5S, quel <strong>decreto Dignità</strong> con cui, prima della pandemia, i contratti a tempo indeterminato sono <strong>aumentati di 600mila unità</strong>.</p>



<p>Con questo provvedimento, viene addirittura autorizzata la contrattazione <em>one-to-one</em> fra datore di lavoro e lavoratore, con conseguenze facilmente prevedibili.</p>



<p>A ciò si unisce un altro fatto, estremamente grave: in commissione Lavoro a Montecitorio, il dibattito sul decreto è stato saltato a piè pari. Non si è discusso né votato un solo emendamento presentato dalle opposizioni. Siamo in un <strong>monocameralismo di fatto</strong>. Per questo, ieri i nostri deputati Davide Aiello, Enrico Cappelletti, Alessandro Caramiello, Ida Carmina, Antonio Caso, Susanna Cherchi, Valentina D’Orso, Patty L’Abbate, Giorgio Lovecchio, Anna Laura Orrico, Andrea Quartini, Angela Raffa, Marianna Ricciardi, Daniela Torto e Riccardo Tucci hanno preso la parola durante le 7 ore di dibattito portando all’attenzione dell’Aula le storie di quei cittadini che con questo provvedimento vedranno <strong>ulteriormente peggiorare la loro condizione</strong>. &nbsp;</p>



<p>E sempre a proposito di <strong>democrazia calpestata</strong>: sempre ieri, 7 nostri deputati (Gaetano Amato, Valentina Barzotti, Leonardo Donno, Antonino Iaria, Dario Carotenuto, Emma Pavanelli ed Elisa Scutellà) non hanno potuto partecipare al dibattito, e oggi non potranno votare contro il decreto, perché gli è stata inflitta una <strong>sanzione durissima e senza precedenti</strong> solo per aver protestato pacificamente contro un emendamento della maggioranza che vorrebbe sovvertire l’esito delle elezioni del 25 settembre 2022. Una norma con cui FdI, Lega e Forza Italia intendono modificare i criteri di valutazione delle schede, facendo entrare in Parlamento <strong>Andrea Gentile</strong>, rampollo di una potente famiglia politica calabrese, che ha perso sonoramente contro la nostra <strong>Anna Laura Orrico</strong>.</p>



<p>A pagare il prezzo di tali atteggiamenti saranno, ancora una volta, le <strong>persone più fragili</strong> e i <strong>lavoratori precari</strong>: la nostra battaglia per garantire loro più diritti e tutele <strong>non si ferma qui</strong>.</p>



<iframe loading="lazy" src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=476&amp;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fmovimento5stelle%2Fvideos%2F655176182820411%2F&amp;show_text=true&amp;width=476&amp;t=0" width="476" height="591" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="true" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share"></iframe>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tempesta giudiziaria sul comune di Pescara, ecco perché chiediamo le dimissioni del sindaco.</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/tempesta-giudiziaria-sul-comune-di-pescara-ecco-perche-chiediamo-le-dimissioni-del-sindaco/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 23 Jun 2023 12:15:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Abruzzo]]></category>
		<category><![CDATA[Pescara]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24599</guid>

					<description><![CDATA[E’ una vera e propria tempesta giudiziaria quella che si è abbattuta sul Comune di Pescara, amministrato dalla coalizione di centrodestra. Arresti della Guardia di Finanza nell&#8217;ambito di un&#8217;indagine della Procura su un giro di tangenti, corruzione e droga all&#8217;interno di una vicenda di appalti truccati. Nell&#8217;inchiesta delle Fiamme Gialle, come riportano le principali agenzie [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/pescara-dimissioni-sindaco-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-24603" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/pescara-dimissioni-sindaco-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/pescara-dimissioni-sindaco-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/pescara-dimissioni-sindaco-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/pescara-dimissioni-sindaco-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/pescara-dimissioni-sindaco-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/pescara-dimissioni-sindaco-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/06/pescara-dimissioni-sindaco.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>E’ una vera e propria tempesta giudiziaria quella che si è abbattuta sul Comune di Pescara, amministrato dalla coalizione di centrodestra. Arresti della Guardia di Finanza nell&#8217;ambito di un&#8217;indagine della Procura su un giro di tangenti, corruzione e droga all&#8217;interno di una vicenda di appalti truccati. Nell&#8217;inchiesta delle Fiamme Gialle, come riportano le principali agenzie di stampa, a finire in manette sono stati il dirigente del Settore &#8220;Lavori Pubblici&#8221; del Comune di Pescara, scelto dal Sindaco di Forza Italia; un imprenditore edile, in stretti rapporti con il dirigente, e due pusher. Un avviso di garanzia è stato emesso anche nei confronti del Presidente del Consiglio Regionale abruzzese per finanziamento illecito politico elettorale.<br>Uno scenario che si aggrava di giorno in giorno e rappresenta un quadro allarmante nell’ambito dei reati contro la Pubblica Amministrazione. Eppure il Sindaco e la sua Giunta, si sono difesi prima con un laconico, “non ne sapevamo nulla” e poi hanno tentato di focalizzare l’attenzione esclusivamente sui reati legati all’uso di stupefacenti, invitando i dipendenti del Comune a sottoporsi volontariamente a un test antidroga. Secondo il Movimento 5 Stelle, che dal Comune alla Regione, ha chiesto fermamente le dimissioni del Sindaco e della sua Giunta, la proposta del test antidroga è un vergognoso tentativo di spostare l’attenzione dal vero occhio del ciclone che ha coinvolto il Comune di Pescara: un dirigente di fiducia del Sindaco, da lui scelto, è stato arrestato con accuse gravi di corruzione e favoritismi verso gli imprenditori “amici”, anche sull’utilizzo dei fondi del PNRR. I danni al territorio sono enormi. Se si pensa poi che lo stesso centrodestra, che oggi propone i test antidroga in Comune, alzò le barricate in Regione quando in passato la stessa proposta la fece Domenico Pettinari, Vicepresidente del Consiglio regionale d’Abruzzo, in quota Movimento 5 Stelle, si evidenza ancora di più come quella del sindaco sia l’operazione spot di un Primo cittadino politicamente disperato che vede i muri del palazzo di città crollargli addosso a meno di un anno dalle elezioni.<br>Quella di Pescara non è la prima inchiesta che coinvolge la politica locale abruzzese. Da mesi, infatti, lo stesso Pettinari, sta chiedendo alla Regione Abruzzo di affrontare la questione delle “grandi inchieste abruzzesi” anche all’interno della sede istituzionale, presentando una richiesta formale di Consiglio regionale straordinario sul tema. Ma l’iniziativa è stata bloccata e sostenuta solo dai portavoce del MoVimento 5 Stelle e da altri due di minoranza, mentre altri esponenti dell’opposizione e, ovviamente, la maggioranza di centrodestra, non hanno voluto sottoscriverla, affossando l’iter burocratico previsto dal regolamento di Regione Abruzzo per la richiesta.<br>Nonostante il grande lavoro della Guardia di Finanza e della Procura della Repubblica, infatti, i consiglieri regionali del Movimento 5 Stelle sono fermamente convinti che anche la politica debba fare la propria parte nella lotta alla corruzione, offrendo tutti gli strumenti normativi agli organi inquirenti e dando per prima il buon esempio all’insegna della legalità e del rispetto per la giustizia, e i fatti di Pescara non fanno che confermare questa necessità.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
