<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 10 Jun 2025 17:54:41 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Avviso di convocazione Assemblea Iscritti – Modifica statuto e codice etico</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/avviso-di-convocazione-assemblea-iscritti-modifica-statuto-e-codice-etico/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Jun 2025 17:53:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Codice etico]]></category>
		<category><![CDATA[Statuto]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36840</guid>

					<description><![CDATA[Care iscritte, cari iscritti, è arrivato il momento di dare completa attuazione alle decisioni assunte dall’Assemblea costituente, di aggiornare alcune parti dello Statuto e di deliberare sul nuovo Codice etico. Pertanto, è convocata, mediante lo strumento della consultazione in rete, l’Assemblea degli iscritti&#160; in prima convocazionedalle ore 10 di giovedì 19 giugno 2025 alle ore [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-statuto-e-codice-etico-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36842" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-statuto-e-codice-etico-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-statuto-e-codice-etico-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-statuto-e-codice-etico-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-statuto-e-codice-etico-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-statuto-e-codice-etico-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-statuto-e-codice-etico-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-statuto-e-codice-etico.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p></p>



<p>Care iscritte, cari iscritti,</p>



<p>è arrivato il momento di dare completa attuazione alle decisioni assunte dall’Assemblea costituente, di aggiornare alcune parti dello Statuto e di deliberare sul nuovo Codice etico.</p>



<p>Pertanto, è convocata, mediante lo strumento della consultazione in rete, l’Assemblea degli iscritti&nbsp;</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>in prima convocazione</strong><br><strong>dalle ore 10 di giovedì 19 giugno 2025</strong> <strong>alle ore 22 di domenica 22 giugno 2025</strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>e, occorrendo, in seconda convocazione</strong><br><strong>dalle ore 10 di giovedì 26 giugno 2025</strong> <strong>alle ore 22 di domenica 29 giugno 2025</strong></p>



<p>per deliberare sul seguente <strong>ordine del giorno</strong>:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li><strong>Proposte di modifica dello Statuto:</strong></li>
</ol>



<ol style="list-style-type:lower-alpha" class="wp-block-list">
<li>attribuzione al Comitato di Garanzia di funzioni in precedenza attribuite al Garante;</li>



<li><span style="color: initial; font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;Segoe UI&quot;, Roboto, Oxygen-Sans, Ubuntu, Cantarell, &quot;Helvetica Neue&quot;, sans-serif;">riduzione del numero di Iscritti necessari per la costituzione di un Gruppo territoriale;</span></li>



<li><span style="color: initial; font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;Segoe UI&quot;, Roboto, Oxygen-Sans, Ubuntu, Cantarell, &quot;Helvetica Neue&quot;, sans-serif;">finanziamento dei Gruppi territoriali e autorizzazione allo svolgimento di attività di ordinaria</span> <span style="color: initial; font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;Segoe UI&quot;, Roboto, Oxygen-Sans, Ubuntu, Cantarell, &quot;Helvetica Neue&quot;, sans-serif;">amministrazione;</span></li>



<li><span style="color: initial; font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;Segoe UI&quot;, Roboto, Oxygen-Sans, Ubuntu, Cantarell, &quot;Helvetica Neue&quot;, sans-serif;">nuove funzioni del Comitato rapporti territori in relazione al funzionamento dei</span> <span style="color: initial; font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;Segoe UI&quot;, Roboto, Oxygen-Sans, Ubuntu, Cantarell, &quot;Helvetica Neue&quot;, sans-serif;">Gruppi territoriali;</span></li>



<li><span style="color: initial; font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;Segoe UI&quot;, Roboto, Oxygen-Sans, Ubuntu, Cantarell, &quot;Helvetica Neue&quot;, sans-serif;">promozione di specifiche campagne di finanziamento vincolate all’attività dei</span> <span style="color: initial; font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;Segoe UI&quot;, Roboto, Oxygen-Sans, Ubuntu, Cantarell, &quot;Helvetica Neue&quot;, sans-serif;">Gruppi territoriali;</span></li>



<li><span style="color: initial; font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;Segoe UI&quot;, Roboto, Oxygen-Sans, Ubuntu, Cantarell, &quot;Helvetica Neue&quot;, sans-serif;">Comitato di Garanzia e Collegio dei Probiviri;</span></li>



<li><span style="color: initial; font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;Segoe UI&quot;, Roboto, Oxygen-Sans, Ubuntu, Cantarell, &quot;Helvetica Neue&quot;, sans-serif;">Tesoriere;</span></li>



<li><span style="color: initial; font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;Segoe UI&quot;, Roboto, Oxygen-Sans, Ubuntu, Cantarell, &quot;Helvetica Neue&quot;, sans-serif;">Clausola di mediazione;</span> </li>



<li>Network GIovani</li>
</ol>



<p>2. <strong>Proposta di approvazione del nuovo Codice etico</strong> aggiornato con la modifica dell’art. 2 recante: “Obblighi per i soggetti candidati in competizioni elettorali sotto il simbolo del MoVimento 5 Stelle”.</p>



<p class="has-text-align-right"><em>Giuseppe Conte</em></p>



<p><strong>Il dettaglio degli argomenti all’ordine del giorno e i relativi quesiti sui quali l’Assemblea degli iscritti è chiamata a deliberare è disponibile ai seguenti link.</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/PROPOSTE-DI-MODIFICA-DELLO-STATUTO-19-22-GIUGNO-2025.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Proposte di modifiche dello Statuto</a></strong></li>



<li><strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/PROPOSTA-DI-MODIFICA-DEL-CODICE-ETICO-19-22-GIUGNO-2025.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Proposta di modifica del Codice etico</a></strong></li>
</ul>



<p>Si rammenta che:<br>&#8211; <em>ai sensi dell’art. 10, lett. e) dello Statuto vigente </em>le votazioni di cui al punto 1<em> lett. a), b), c), d), e), f), g), i) dell&#8217;ordine del giorno</em> <em>aventi ad oggetto le modifiche allo Statuto sono valide, in prima istanza, qualora vi abbia partecipato almeno la maggioranza assoluta degli Iscritti aventi diritti di voto e, in seconda istanza, qualunque sia il numero dei partecipanti Iscritti aventi diritti di voto, e in ogni caso sono assunte a maggioranza dei voti espressi.</em><br>&#8211; ai sensi dell&#8217;art. 22 lett. b) <em>dello Statuto vigente la votazione di cui al punto 1, lett. h) dell&#8217;ordine del giorno avente ad oggetto la modifica della clausola di mediazione dovrà essere approvata con la maggioranza assoluta degli Iscritti al MoVimento 5 Stelle aventi diritto di voto.</em> <br>&#8211; ai sensi dell&#8217;art. 10, lett. d) dello Statuto vigente per la votazione di cui al punto 2 dell’ordine del giorno l’Assemblea delibera a maggioranza dei voti espressi, quale che sia il numero degli Iscritti aventi diritti di voto partecipanti alla votazione.<br></p>



<p class="has-text-align-center">=========</p>



<p>La votazione si svolgerà esclusivamente utilizzando lo strumento telematico&nbsp;<em>on line</em>&nbsp;SkyVote.</p>



<p><strong>IL <em>LINK</em> PER L’ACCESSO ALL’AREA DI VOTO SARA’ DISPONIBILE ANCHE ACCEDENDO AL PROPRIO PROFILO SU </strong><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/web/login"><strong>PORTALE.MOVIMENTO5STELLE.EU</strong></a> dalle ore 10 del 19 giugno 2025, in ogni caso tutti gli iscritti abilitati al voto il giorno precedente la data fissata per l&#8217;inizio delle votazioni riceveranno una <em>e-mail</em> con il <em>link </em>personale per accedere all’area di voto.</p>



<p>Ai sensi dell’art. 7, lett.&nbsp;<em>e),</em>&nbsp;e dell’art. 10, lett.&nbsp;<em>a)</em>, dello Statuto, non possono votare le/gli Iscritte/i da meno di 6 (sei) mesi, gli Iscritti nel periodo di sospensione (anche in via solo cautelare) e gli Iscritti esclusi dall’Associazione, ancorché con provvedimento non definitivo, ed i Sostenitori.</p>



<p>Le/gli Iscritte/i aventi diritto a partecipare all’Assemblea potranno&nbsp;<strong>far pervenire eventuali osservazioni e/o considerazioni e/o opinioni entro le ore 20.00 di martedì 17 giugno 2025</strong> utilizzando il modulo disponibile a&nbsp;<a href="https://portale.movimento5stelle.eu/assemblea-osservazioni">QUESTO LINK</a></p>



<p>Per richiedere assistenza durante la votazione scrivere a <a href="mailto:supporto@movimento5stelle.eu">supporto@movimento5stelle.eu</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Todde: la Sardegna con il popolo palestinese per la giustizia e i diritti umani</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/todde-la-sardegna-con-il-popolo-palestinese-per-la-giustizia-e-i-diritti-umani/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 05 Jun 2025 17:04:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Gaza]]></category>
		<category><![CDATA[Palestina]]></category>
		<category><![CDATA[Sardegna]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36827</guid>

					<description><![CDATA[I sardi e la Sardegna non possono restare in silenzio. Di fronte a quanto sta accadendo in Palestina, non è più sufficiente esprimere solidarietà. Serve una presa di posizione netta, politica e istituzionale. Ieri è stata depositata in Consiglio Regionale una mozione, firmata da quasi trenta consigliere e consiglieri di maggioranza, che chiede alla Regione [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Sardegna-Todde-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36831" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Sardegna-Todde-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Sardegna-Todde-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Sardegna-Todde-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Sardegna-Todde-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Sardegna-Todde-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Sardegna-Todde-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Sardegna-Todde.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>I sardi e la Sardegna non possono restare in silenzio. Di fronte a quanto sta accadendo in Palestina, non è più sufficiente esprimere solidarietà. Serve una presa di posizione netta, politica e istituzionale.</p>



<p>Ieri è stata depositata in Consiglio Regionale una mozione, firmata da quasi trenta consigliere e consiglieri di maggioranza, che chiede alla Regione Sardegna di condannare le violazioni dei diritti umani nella Striscia di Gaza e di sospendere ogni forma di cooperazione con lo Stato di Israele, fino a quando non verrà ristabilito il rispetto del diritto internazionale e dei diritti fondamentali.</p>



<p>Non partiamo da zero. Con una mozione approvata il 24 ottobre 2024, il Consiglio Regionale ha già riconosciuto ufficialmente lo Stato di Palestina, aderendo alla posizione di oltre 140 Paesi delle Nazioni Unite.</p>



<p>La nostra vicinanza al popolo palestinese non è solo ideale, ma si è tradotta nel tempo anche in percorsi concreti di cooperazione. Come Autorità di Gestione del programma europeo Interreg NEXT MED, la Regione Sardegna ha sostenuto numerosi progetti che coinvolgono enti e realtà civili palestinesi, promuovendo scambi e collaborazioni nel campo dell’ambiente, della salute, dell’istruzione.</p>



<p>Confermo fin da ora il mio pieno impegno e della Giunta a dare seguito a questa iniziativa politica, nella consapevolezza che la Sardegna non può voltarsi dall’altra parte.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Piemonte: al via il bando a sostegno del potenziamento e apertura dei santuari/rifugi per gli animali</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/piemonte-al-via-il-bando-a-sostegno-del-potenziamento-e-apertura-dei-santuari-rifugi-per-gli-animali/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 05 Jun 2025 15:05:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[animali]]></category>
		<category><![CDATA[Piemonte]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36822</guid>

					<description><![CDATA[Grazie al Movimento 5 stelle in Piemonte apre il bando per progetti a sostegno, potenziamento e apertura sul territorio dei santuari/rifugi per gli animali. Purtroppo però, da Roma a Torino, il centrodestra continua a farsi in quattro per strizzare l’occhio alla lobby della caccia. Le notizie che circolano sul Ddl Caccia, messo a punto dal [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Piemonte-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36824" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Piemonte-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Piemonte-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Piemonte-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Piemonte-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Piemonte-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Piemonte-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Piemonte.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Grazie al Movimento 5 stelle in Piemonte apre il bando <strong>per progetti a sostegno, potenziamento e apertura sul territorio dei santuari/rifugi per gli animali.</strong></p>



<p>Purtroppo però, da Roma a Torino, il centrodestra continua a farsi in quattro per strizzare l’occhio alla lobby della caccia. Le notizie che circolano sul Ddl Caccia, messo a punto dal Ministro all’Agricoltura Lollobrigida, sono estremamente preoccupanti. Il Governo Meloni sta tentando di dare il via libera al far west delle doppiette, con una bozza della norma che prevede l’allungamento del calendario venatorio, il ritorno alla pratica crudele dei richiami vivi (sulla quale già oggi pende una procedura di infrazione da parte dell’Europa), l’aumento delle armi utilizzabili e l’apertura alla caccia nelle aree demaniali. <strong>Un operato &#8211; quello del Governo Meloni &#8211; che ricalca quanto fatto dalla Giunta Cirio in Piemonte, dove gli ammiccamenti ai cacciatori sono continui e i tentativi di liberalizzare ancora di più l’attività venatoria sono all’ordine del giorno.</strong></p>



<p>Sono tante le battaglie che il Movimento 5 Stelle ha portato avanti in questi anni in Regione Piemonte a tutela della fauna selvatica. In Consiglio regionale siamo riusciti a limitare i danni in molte occasioni, ad esempio sventando il reinserimento di nuove specie nel calendario venatorio e bloccando la caccia su terreni innevati.</p>



<p>Una battaglia che si inserisce in un più ampio lavoro portato avanti in questi anni per il benessere animale, con importanti risultati raggiunti, a partire dai <strong>sostegni economici per i Centri di Recupero degli Animali Selvatici </strong>per arrivare all’istituzione della blacklist regionale con i nominativi delle persone che si macchiano del crimine di maltrattamento di animali, uno strumento adottato dopo i continui solleciti del M5S.</p>



<p>Ultima, di questi giorni, la notizia <strong>dell’apertura del bando per la concessione di finanziamenti ai Comuni del Piemonte per progetti a sostegno, potenziamento e apertura sul territorio dei santuari/rifugi per gli animali</strong>, un’ottima notizia per tutte quelle realtà che si occupano dell’accoglienza degli animali ex-da reddito sottratti a situazioni di sfruttamento, maltrattamento o abbandono.</p>



<p>Un risultato portato a casa grazie al lavoro fatto in Consiglio regionale del Piemonte fin dal 2022, quando il Movimento 5 Stelle ha portato in approvazione un atto di indirizzo a <strong>prima firma Sarah Disabato</strong> per il riconoscimento per legge dei santuari/rifugi. In seguito il gruppo regionale ha chiesto lo stanziamento di fondi per un bando che, finalmente, è diventato realtà.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Diciamo un forte NO al Far West per i cacciatori #NoLeggeSparatutto</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/diciamo-un-forte-no-al-far-west-per-i-cacciatori-noleggesparatutto/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 04 Jun 2025 17:25:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ambiente e Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[#NoLeggeSparatutto]]></category>
		<category><![CDATA[animali]]></category>
		<category><![CDATA[Caccia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36810</guid>

					<description><![CDATA[La nuova legge sparatutto del ministro Lollobrigida sulla caccia è inaccettabile, perché propone di riformare la 157 del 1992 in un’ottica di totale deregolamentazione dell’attività venatoria e di legalizzazione del bracconaggio. La bozza che sta circolando prevede infatti la possibilità di sparare di giorno e di notte, sulle spiagge, nelle foreste, nelle aree demaniali e [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/far-west-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36811" style="width:840px;height:auto" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/far-west-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/far-west-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/far-west-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/far-west-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/far-west-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/far-west-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/far-west.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong>La nuova legge sparatutto del ministro Lollobrigida sulla caccia è inaccettabile, perché propone di riformare la 157 del 1992 in un’ottica di totale deregolamentazione dell’attività venatoria e di legalizzazione del bracconaggio.</strong></p>



<p>La bozza che sta circolando prevede infatti la possibilità di sparare di giorno e di notte, sulle spiagge, nelle foreste, nelle aree demaniali e nelle zone innevate. Permette l’allungamento del calendario venatorio oltre il mese di febbraio, periodo in cui la biodiversità ha modo di crescere e arricchirsi, perché iniziano la nidificazione e l’accoppiamento. Ma anche la riduzione delle aree protette e la possibilità di costruire impianti per la cattura dei richiami vivi. Si arriva addirittura all’assurdo di considerare la caccia attività che concorre alla tutela della biodiversità, un vero e proprio paradosso. E ovviamente, chi protesta sarà sanzionato.</p>



<p>Oggi, attaccato duramente dall’opinione pubblica, il ministro fa pavidamente marcia indietro, ma la sua legge sarebbe solo l’ultimo mattone di una strada che va nella stessa direzione, quella di un governo che non è ambientalista né animalista, che vuole deregolamentare la caccia, che vuole legalizzare il bracconaggio, che sta portando all’Italia diverse procedure d’infrazione da parte dell’Unione Europea che ricadranno sulle tasche dei cittadini.</p>



<p>Questo è un vero e proprio, becero golpe ambientale che va fermato, una dichiarazione di guerra alla natura, che mette a repentaglio la vita degli animali e a rischio l’incolumità dei cittadini, un tradimento dei principi di tutela della biodiversità sanciti dalla nostra Costituzione e dalle norme europee, una proposta per noi irricevibile contro la quale opporremo una fortissima resistenza.</p>



<p><strong>Abbiamo depositato due mozioni, <a href="https://aic.camera.it/aic/scheda.html?numero=1/00446&amp;ramo=CAMERA&amp;leg=19" data-type="link" data-id="https://aic.camera.it/aic/scheda.html?numero=1/00446&amp;ramo=CAMERA&amp;leg=19" target="_blank" rel="noreferrer noopener">una alla Camera</a> e <a href="https://www.senato.it/japp/bgt/showdoc/showText?tipodoc=Sindisp&amp;leg=19&amp;id=1456781" data-type="link" data-id="https://www.senato.it/japp/bgt/showdoc/showText?tipodoc=Sindisp&amp;leg=19&amp;id=1456781" target="_blank" rel="noreferrer noopener">una al Senato</a></strong>, <strong>con le quali chiediamo con forza al governo di fermare questa carneficina autorizzata</strong>. Chiediamo al governo l’apertura di un’interlocuzione urgente con l’Unione europea per individuare le misure legislative necessarie alla chiusura delle procedure di infrazione avviate contro l’Italia per la violazione delle normative europee; la sospensione di qualsiasi iniziativa legislativa volta a modificare la legge quadro sulla tutela della fauna selvatica almeno fino alla chiusura delle infrazioni in corso, per evitare ulteriori violazioni e indebolimenti normativi; il rafforzamento della cooperazione con le regioni per assicurare un sistema di monitoraggio completo e aggiornato sullo stato di conservazione delle specie cacciabili, valutando l’eventuale introduzione di nuove limitazioni all’attività venatoria in caso di dati negativi; l’implementazione efficace del Piano d’azione nazionale contro il bracconaggio, contrastando la caccia illegale con strumenti normativi più severi e risorse adeguate, per garantire una reale tutela della biodiversità, in linea con l’art. 9 della Costituzione.</p>



<p>Abbiamo anche coinvolto le principali associazioni animaliste e antispeciste e insieme a loro terremo alta l’attenzione su questo tema, combattendo la folle deriva voluta da Meloni e i suoi.</p>



<p>Perché noi non ci stiamo.</p>



<p>Perché fermare questo Far West è una battaglia di civiltà.</p>



<p><strong>Perché noi siamo quelli che hanno inserito in Costituzione il rispetto dell’ambiente e degli animali e non permetteremo che questo governo ci trasformi nell’Italia del bracconaggio.</strong></p>



<iframe src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=476&#038;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fmovimento5stelle%2Fvideos%2F1225842952250866%2F&#038;show_text=false&#038;width=375&#038;t=0" width="375" height="476" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="true" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share" allowFullScreen="true"></iframe>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Salviamo il Lago d’Idro: depositata interrogazione parlamentare grazie alla mobilitazione popolare</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/salviamo-il-lago-didro-depositata-interrogazione-parlamentare/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 04 Jun 2025 07:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lago d’Idro]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36795</guid>

					<description><![CDATA[Il Lago d’Idro è uno scrigno naturale prezioso, ma da troppi anni è oggetto di pressioni speculative che mettono a rischio il suo fragile equilibrio ambientale. Per questo accogliamo con soddisfazione la presentazione dell’interrogazione parlamentare n. 4-05139 del 29 maggio 2025 da parte del deputato Enrico Cappelletti, portavoce del Movimento 5 Stelle alla Camera, rivolta al Ministro [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/dolomiti-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36798" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/dolomiti-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/dolomiti-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/dolomiti-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/dolomiti-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/dolomiti-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/dolomiti-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/dolomiti.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Il Lago d’Idro è uno scrigno naturale prezioso, ma da troppi anni è oggetto di pressioni speculative che mettono a rischio il suo fragile equilibrio ambientale. Per questo accogliamo con soddisfazione la presentazione dell’<a href="https://aic.camera.it/aic/scheda.html?numero=4-05139&amp;ramo=C&amp;leg=19" target="_blank" rel="noreferrer noopener">interrogazione parlamentare n. 4-05139 del 29 maggio 2025 </a>da parte del <strong>deputato Enrico Cappelletti</strong>, portavoce del Movimento 5 Stelle alla Camera, rivolta al Ministro dell’Ambiente e della Sicurezza Energetica. L’iniziativa nasce da una <a href="https://alexmarini.com/2025/05/27/lago-didro-raddoppiano-i-costi-peggiora-limpatto-e-i-cittadini-ringraziano-con-rabbia/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>mobilitazione popolare determinata e lucida</strong></a>, guidata dall’<strong><em>Associazione Amici della Terra Lago d’Idro e Valle Sabbia</em></strong> e dalla <strong><em>Federazione del tavolo delle associazioni che amano il fiume Chiese e il suo lago</em></strong>, con il supporto costante del nostro <strong>ex consigliere provinciale Alex Marini</strong>, da sempre impegnato in prima linea per la difesa dell’ambiente e della legalità. Nel testo depositato si segnalano gravi criticità nel progetto delle nuove opere di regolazione idraulica del Lago d’Idro:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Costi raddoppiati</strong>: da 48 a 97 milioni di euro, senza che vi sia stata una corrispondente trasparenza o valutazione dell’impatto reale;</li>



<li><strong>Proroghe della VIA senza consultazione pubblica</strong>: le autorizzazioni ambientali sono state estese senza adeguata pubblicità, senza il coinvolgimento degli enti locali e senza la partecipazione dei cittadini, in contrasto con quanto previsto dalle normative europee (Convenzione di Aarhus, direttiva 2011/92/UE, direttiva acque 2000/60/CE);</li>



<li><strong>Finalità del progetto profondamente mutate</strong>: l’opera, nata per ragioni di sicurezza, si rivela oggi orientata al ripristino di una gestione idrica intensiva a beneficio di pratiche agricole non sostenibili, con il rischio concreto di deteriorare ulteriormente lo stato del corpo idrico e di compromettere un sito incluso nella rete Natura 2000;</li>



<li><strong>Disallineamento istituzionale</strong>: mentre l’assessore regionale all’Ambiente ammette la mancata attivazione del protocollo di coinvolgimento degli enti locali, l’assessore agli Enti locali afferma l’opposto. Una confusione che mina la credibilità dell’intero processo amministrativo.</li>
</ul>



<p><strong>Le richieste al Governo</strong>&nbsp;Attraverso l’interrogazione, il Movimento 5 Stelle chiede al Ministro:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li>di verificare, anche tramite ISPRA e ARPA, se le modifiche progettuali e le mutate condizioni ambientali rendano necessaria una <strong>nuova procedura di VIA</strong>;</li>



<li>di chiarire la <strong>posizione del Governo sulla partecipazione pubblica</strong>, alla luce delle violazioni e delle incongruenze emerse;</li>



<li>di attivarsi affinché le Regioni, in particolare la Lombardia, <strong>garantiscano trasparenza, legalità e coinvolgimento democratico</strong> nei procedimenti autorizzativi.</li>
</ol>



<p><strong>Un passo importante, ma non ci fermiamo qui</strong>&nbsp;La battaglia per il Lago d’Idro è tutt’altro che finita. La politica deve smettere di trattare l’ambiente come una risorsa da saccheggiare e tornare a difendere i beni comuni. L’interrogazione di Cappelletti è un passo importante, che nasce da&nbsp;<strong>una cittadinanza attiva, informata e determinata</strong>. Noi continueremo a vigilare, a informare e a sostenere chi, come le associazioni locali, difende con coraggio un lago martoriato da decenni di miopia e avidità.</p>



<p>Il nostro impegno continua. Per il Lago d’Idro. Per la legalità. Per la partecipazione.</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />&nbsp;<a href="https://aic.camera.it/aic/scheda.html?numero=4-05139&amp;ramo=C&amp;leg=19"><strong>Leggi il testo completo dell’interrogazione</strong></a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>II 7 Giugno in Piazza per Gaza. Fermiamo il Massacro!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/ii-7-giugno-in-piazza-per-gaza-fermiamo-il-massacro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 Jun 2025 17:09:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Gaza]]></category>
		<category><![CDATA[NO al riarmo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36784</guid>

					<description><![CDATA[Il Movimento 5 Stelle sarà in piazza, a Roma, per una grande manifestazione nazionale che vuole unire tutte le voci che chiedono la fine del massacro e dei crimini del governo Netanyahu a Gaza. Ci ritroveremo in Piazza Vittorio Emanuele II alle ore 13.00, per poi muoverci in corteo verso Piazza San Giovanni in Laterano. Un’intera popolazione [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/in-piazza-per-Gaza-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36785" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/in-piazza-per-Gaza-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/in-piazza-per-Gaza-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/in-piazza-per-Gaza-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/in-piazza-per-Gaza-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/in-piazza-per-Gaza-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/in-piazza-per-Gaza-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/in-piazza-per-Gaza.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il Movimento 5 Stelle sarà in piazza, a Roma, per una grande manifestazione nazionale che vuole unire tutte le voci che chiedono la fine del massacro e dei crimini del governo Netanyahu a Gaza.</p>



<p><strong>Ci ritroveremo in Piazza Vittorio Emanuele II alle ore 13.00, per poi muoverci in corteo verso Piazza San Giovanni in Laterano.</strong></p>



<p>Un’intera popolazione è stremata, affamata, costretta a fuggire sotto le bombe. Interi ospedali distrutti, case rase al suolo, vite spezzate. Questo non è un conflitto: è un massacro, un genocidio sotto gli occhi di tutti.</p>



<p>Non possiamo restare in silenzio. Non possiamo chiudere gli occhi davanti a ciò che sta accadendo.</p>



<p>Per questo motivo, insieme a PD e AVS, abbiamo costruito una piattaforma chiara, iscritta nella mozione parlamentare che unitariamente abbiamo presentato in Parlamento. Facciamo appello a tutte e tutti coloro che trovano insopportabile ciò che sta succedendo.</p>



<p>È il momento di alzare la voce, insieme, per fermare la tragedia in corso nella Striscia di Gaza.</p>



<p>Il Movimento 5 Stelle invita cittadini, associazioni, attivisti e forze politiche a unirsi a questa grande manifestazione nazionale per chiedere l’immediato cessate il fuoco, la fine dell’assedio e un impegno concreto da parte del nostro Paese e dell’Unione Europea per fermare l’escalation e difendere i diritti umani.</p>



<p>Pretendiamo:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Lo stop alla compravendita di armi con Israele</li>



<li>Lo stop alle esercitazioni militari congiunte con Israele</li>



<li>Sanzioni contro il governo criminale di Netanyahu</li>



<li>Cessate il fuoco immediato e libero ingresso degli aiuti umanitari</li>



<li>Liberazione degli ostaggi israeliani e dei prigionieri palestinesi</li>
</ul>



<p>La pace non può più aspettare. La politica non può e non deve voltarsi dall’altra parte. Ogni giorno che passa è un giorno di troppo.</p>



<p>Ci vediamo&nbsp;in&nbsp;piazza!</p>



<p><strong><a href="https://drive.google.com/open?id=198y_y_-6ugbDpcG93nC5ufOZX9bfMNcB&amp;usp=drive_fs" data-type="link" data-id="https://drive.google.com/open?id=198y_y_-6ugbDpcG93nC5ufOZX9bfMNcB&amp;usp=drive_fs" target="_blank" rel="noreferrer noopener">SCARICA IL KIT DELLE GRAFICHE</a></strong></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mobilitazione giovanile: il 14 e 15 giugno contro il riarmo in tutta Italia</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/mobilitazione-giovanile-il-14-e-15-giugno-contro-il-riarmo-in-tutta-italia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 May 2025 17:56:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Network Giovani]]></category>
		<category><![CDATA[NO al riarmo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36707</guid>

					<description><![CDATA[Domenica 18 maggio, tantissime ragazze e ragazzi del Network Giovani si sono incontrati online in un appuntamento ricco di idee, entusiasmo e voglia di partecipazione attiva. Ora però è arrivato il momento di trasformare quelle parole in azioni concrete. Durante l’iniziativa “Parlami d’Europa”, il Presidente Giuseppe Conte ha accolto la proposta del Network e ha [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/network-giovani-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36710" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/network-giovani-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/network-giovani-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/network-giovani-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/network-giovani-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/network-giovani-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/network-giovani-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/network-giovani.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Domenica 18 maggio, tantissime ragazze e ragazzi del Network Giovani si sono incontrati online in un appuntamento ricco di idee, entusiasmo e voglia di partecipazione attiva. Ora però è arrivato il momento di trasformare quelle parole in azioni concrete.</p>



<p>Durante l’iniziativa “Parlami d’Europa”, il Presidente Giuseppe Conte ha accolto la proposta del Network e ha lanciato ufficialmente la mobilitazione giovanile sul territorio.</p>



<p><strong>Il 14 e 15 giugno sarà la volta di una grande mobilitazione diffusa in tutta Italia, fatta di banchetti, volantinaggi, incontri e presidi.</strong></p>



<p>L’obiettivo è chiaro: far sentire la voce dei giovani, forte e unita, che grida con forza: &#8220;FINANZIATECI IL FUTURO, NON LA GUERRA!&#8221;</p>



<p>Per far sentire la nostra voce abbiamo bisogno di tutte e tutti. Vogliamo mappare la presenza giovanile nei territori, mettere in contatto ragazze e ragazzi anche dove oggi sono pochi o isolati, e costruire insieme una rete attiva e partecipata.</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4e9.png" alt="📩" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Ecco che per organizzarci al meglio abbiamo lanciato un sondaggio. Entra nella community e inizia compilando il form!</p>



<p>Grazie alle vostre risposte potremo:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Organizzare in modo coordinato i banchetti del 14 e 15 giugno;</li>



<li>Favorire il collegamento tra zone geograficamente vicine;</li>



<li>Supportare l’attivazione giovanile anche in territori dove ancora non c’è un gruppo formato.</li>
</ul>



<p>I prossimi passi sono semplici:</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <a href="https://community.networkgiovani.eu" data-type="link" data-id="https://community.networkgiovani.eu" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Entra nella Community del Network Giovani</a>, la piattaforma dove troverai tutte le informazioni aggiornate e potrai compilare il form e indicare la tua disponibilità;<br><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Mettiti in contatto con altri giovani del tuo territorio (se non li conosci, ti aiutiamo noi!);<br><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Decidete insieme luogo, data e orario per organizzare il banchetto;<br><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Chiedete i permessi necessari e coinvolgete quanti più giovani possibile!</p>



<p>Alla fine di questo post, troverete un link dal quale potrete scaricare i file per la stampa di volantini, bandiere, magliette, poster e indicazioni utili per promuovere l’iniziativa anche sui social, con gli hashtag:<br><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4e2.png" alt="📢" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> #noalriarmo<br><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4e2.png" alt="📢" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> #finanziateciilfuturo</p>



<p>Il 14 e 15 giugno non sarà solo una mobilitazione. Sarà il primo passo per costruire una presenza giovanile stabile, strutturata e determinata in ogni territorio, rafforzando la collaborazione tra giovani e Gruppi Territoriali.</p>



<p>Un’occasione per parlare con le persone, ascoltare, raccontare la nostra idea di futuro.<br>Un’occasione per metterci la faccia. Per esserci.</p>



<p>Unisciti a noi. Il cambiamento ha bisogno di tutte e tutti.</p>



<p><em>Network Giovani – Movimento 5 Stelle</em></p>



<p><a href="https://drive.google.com/open?id=1GDdqvrkPEpNushCMKDl0u8y0hKWxNjd_&amp;usp=drive_fs" data-type="link" data-id="https://drive.google.com/open?id=1GDdqvrkPEpNushCMKDl0u8y0hKWxNjd_&amp;usp=drive_fs" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>SCARICA QUI IL KIT GRAFICO</strong></a><br></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Amianto e radon, la legge che il Lazio aspettava: bonifiche, trasparenza e diritti per chi si ammala</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/amianto-e-radon-la-legge-che-il-lazio-aspettava-bonifiche-trasparenza-e-diritti-per-chi-si-ammala/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 27 May 2025 11:04:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[amianto]]></category>
		<category><![CDATA[Lazio]]></category>
		<category><![CDATA[radon]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36641</guid>

					<description><![CDATA[Una proposta di legge per spezzare il silenzio. È questo l’obiettivo dell’iniziativa presentata dal Movimento 5 Stelle del Lazio in Consiglio regionale, per affrontare, finalmente in modo sistematico, due grandi emergenze ambientali e sanitarie: amianto e radon. Non si tratta solo di norme, ma di un atto di responsabilità verso i cittadini, spesso lasciati soli [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/Lazio-amianto-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36643" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/Lazio-amianto-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/Lazio-amianto-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/Lazio-amianto-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/Lazio-amianto-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/Lazio-amianto-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/Lazio-amianto-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/Lazio-amianto.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Una proposta di legge per spezzare il silenzio. <strong>È questo l’obiettivo dell’iniziativa presentata dal Movimento 5 Stelle del Lazio in Consiglio regionale, per affrontare, finalmente in modo sistematico, due grandi emergenze ambientali e sanitarie: amianto e radon.</strong> Non si tratta solo di norme, ma di un atto di responsabilità verso i cittadini, spesso lasciati soli a convivere con pericoli invisibili che colpiscono la salute nei luoghi più insospettabili. <strong>Dopo anni di ritardi e omissioni, la proposta chiede trasparenza, prevenzione, bonifiche. Chiede che la Regione faccia la sua parte.</strong></p>



<p><strong>Un piano che parte dai numeri</strong></p>



<p>Nel Lazio, secondo l’ultimo censimento disponibile, restano ancora oltre <strong>5 milioni di metri quadrati di coperture in amianto.</strong> Parliamo di scuole, ospedali, edifici pubblici e privati che continuano a rappresentare un pericolo per la salute. Sebbene la legge nazionale del 1992 ne abbia vietato l’utilizzo, la Regione non ha mai approvato un piano operativo di gestione e bonifica, previsto già dal 2001. A questo si aggiunge una grave mancanza di trasparenza: non esiste un registro pubblico aggiornato dei siti contaminati, né una mappa dei soggetti esposti o un sistema strutturato di sostegno per le vittime.</p>



<p>Le conseguenze sono visibili: centinaia di nuovi casi di mesotelioma maligno ogni anno, con un tasso di mortalità che resta costantemente alto.</p>



<p>A questa emergenza si somma quella del radon, gas radioattivo naturale e seconda causa di tumore al polmone dopo il fumo. <strong>L’Istituto Superiore di Sanità e l’ARPA Lazio hanno rilevato livelli oltre la soglia di rischio in numerose abitazioni e scuole, in particolare nei Castelli Romani, nel viterbese e nelle zone a nord di Roma. Eppure, nonostante le direttive europee lo impongano dal 2013, manca ancora un piano regionale per il monitoraggio e la bonifica.</strong></p>



<p><strong>Cosa prevede la proposta</strong></p>



<p>La proposta di legge interviene su più fronti:</p>



<p>• Approvazione del Piano Regionale Amianto entro sei mesi, con aggiornamenti biennali.</p>



<p>• Istituzione di registri pubblici per i siti contaminati e per le persone esposte all’amianto per motivi professionali o ambientali.</p>



<p>• Creazione di sportelli informativi nelle ASL e potenziamento dei centri di riferimento sanitari per la diagnosi precoce.</p>



<p>• Cure gratuite per le vittime, in attesa del riconoscimento da parte dell’INAIL.</p>



<p>• Un fondo regionale di solidarietà per sostenere le spese legali, sanitarie e assistenziali di chi si ammala.</p>



<p>• Incentivi fino al 65% per la rimozione dell’amianto e la sostituzione con impianti fotovoltaici.</p>



<p>Per il radon, la legge prevede:</p>



<p>• L’avvio di una mappatura regionale dettagliata, campagne di informazione, e il sostegno economico alle famiglie che affrontano interventi per mitigarne gli effetti.</p>



<p>• L’ampliamento della platea dei professionisti autorizzati a validare i progetti di risanamento, inserendo tra questi anche i tecnici inscritti all’Ordine dei Geologi, con comprovata esperienza in materia di rischio radon.</p>



<p><strong>Il diritto alla salute per tutti</strong></p>



<p>“Abbiamo il dovere di non lasciare nessuno indietro &#8211; spiegano i consiglieri regionali Adriano Zuccalà e Valerio Novelli &#8211;&nbsp; Chi si ammala per aver respirato amianto o radon non può essere costretto ad affrontare da solo le conseguenze. Serve un’assunzione di responsabilità collettiva e istituzionale”.</p>



<p>La proposta si ispira alle buone pratiche già adottate in regioni come l’Emilia-Romagna e il Piemonte, ma introduce elementi innovativi sul fronte della trasparenza, della semplificazione delle procedure e del sostegno economico diretto. Ora la palla passa al Consiglio Regionale: se approvata, questa legge potrebbe finalmente dotare il Lazio degli strumenti necessari per affrontare in modo strutturato due minacce sanitarie spesso ignorate. E, soprattutto, dare risposte concrete a cittadini.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Governo Meloni continua a comprare armi da Israele</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/governo-meloni-continua-a-comprare-armi-da-israele/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 May 2025 10:51:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Difesa]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<category><![CDATA[NO al riarmo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36633</guid>

					<description><![CDATA[Mentre a Gaza il criminale governo di Netanyahu prosegue il genocidio dei palestinesi, il governo Meloni non solo non si associa all&#8217;avvertimento di Gran Bretagna, Francia e Canada &#8211; che hanno minacciato sanzioni a Israele se non ferma l&#8217;offensiva a Gaza, dicendosi determinati a riconoscere lo Stato di Palestina &#8211; ma continua a finanziare il [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/meloni-armi-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36635" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/meloni-armi-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/meloni-armi-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/meloni-armi-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/meloni-armi-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/meloni-armi-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/meloni-armi-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/meloni-armi.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Mentre a Gaza il criminale governo di Netanyahu prosegue il genocidio dei palestinesi, il governo Meloni non solo non si associa all&#8217;avvertimento di Gran Bretagna, Francia e Canada &#8211; che hanno minacciato sanzioni a Israele se non ferma l&#8217;offensiva a Gaza, dicendosi determinati a riconoscere lo Stato di Palestina &#8211; ma continua a finanziare il complesso militare-industriale dello Stato di Israele e quindi il genocidio in corso a Gaza.</p>



<p>La Difesa ha chiesto e ottenuto dal Parlamento – con il nostro voto contrario – l’acquisto di radar e altri apparati elettronici prodotti dall&#8217;azienda israeliana Elta Systems controllata dalla Israel Aerospace Industries, il colosso industriale militare dello Stato di Israele. Tecnologie volte a completare la conversione della flotta Gulfstream G500 dell&#8217;Aeronautica Militare in aerei spia e per la guerra elettronica.</p>



<p>Giudichiamo la tempistica di questo programma scandalosamente inopportuna e per questo abbiamo chiesto di sospenderlo fino a quando Israele non fermerà i suoi crimini di guerra e contro l&#8217;umanità a Gaza. Richiesta respinta dalla maggioranza che ha votato a favore del programma. Una maggioranza di governo vergognosa che, come hanno dimostrato anche i 155 milioni di import bellico israeliano lo scorso anno, non ha nessuna vergogna nel finanziare il complesso militare industriale israeliano che sta compiendo il disumano genocidio di Gaza.</p>



<p>Il Movimento 5 Stelle chiede che l&#8217;Italia metta in atto una moratoria totale sulla compravendita di armamenti con Israele finché non fermerà il genocidio del popolo palestinese.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il Movimento 5 stelle Liguria aiuta chi non ce la fa: Salario Minimo, Reddito di Dignità e Reti Solidali</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-movimento-5-stelle-liguria-aiuta-chi-non-ce-la-fa-salario-minimo-reddito-di-dignita-e-reti-solidali/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 May 2025 14:58:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Liguria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36619</guid>

					<description><![CDATA[I cittadini non arrivano a fine mese. Mentre in Italia il caro-vita è fuori controllo, le bollette sono sempre più salate (fino al 44% in più in un solo anno!), le buste paga sono via via più leggere e la sanità è sempre più al collasso, il Governo decide di spostare miliardi di euro sulle [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/liguria-salario-minimo-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36627" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/liguria-salario-minimo-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/liguria-salario-minimo-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/liguria-salario-minimo-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/liguria-salario-minimo-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/liguria-salario-minimo-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/liguria-salario-minimo-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/05/liguria-salario-minimo.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><strong><em>Di Stefano Giordano, capogruppo M5S regione Liguria</em></strong></figcaption></figure>



<p>I cittadini non arrivano a fine mese. Mentre in Italia il caro-vita è fuori controllo, le bollette sono sempre più salate (fino al 44% in più in un solo anno!), le buste paga sono via via più leggere e la sanità è sempre più al collasso, il Governo decide di spostare miliardi di euro sulle armi. Come se un carro armato potesse sfamare gli indigenti o curare i malati! Con quale coraggio la Meloni potrà guardare negli occhi chi fa persino fatica a fare la spesa per mettere in tavola un pasto decente per sé e i propri figli nonostante lavori? Sì, è proprio così: in Italia, anche chi si alza tutte le mattine e va a lavorare, spesso è povero. Perché non viene pagato il giusto. È l’ora delle scelte coraggiose e tangibili. È l’ora di introdurre il salario minimo legale. Ed è l’ora del reddito di dignità per chi non può lavorare. Ovunque, vediamo sempre più cittadini in difficoltà, famiglie e persino lavoratori spesso costretti a rivolgersi alle organizzazioni no profit per sopperire alle loro magre economie.&nbsp;</p>



<p><strong>Pensando a chi non ce la fa, come M5S Liguria abbiamo&nbsp;depositato un disegno di legge regionale sul Salario Minimo.</strong> Stiamo facendo pressioni affinché venga calendarizzato al più presto. L’assenza di un salario minimo, nel nostro Paese, non solo espone i lavoratori a paghe ingiustamente basse, ma contribuisce anche al cosiddetto fenomeno della “contrattazione malata”, nel quale le condizioni di lavoro e i salari vengono negoziati in modo inefficace e spesso a svantaggio dei lavoratori stessi, con la conseguenza che la disparità salaria continua a persistere e ad aggravarsi. In Aula, vedremo chi ha veramente a cuore i cittadini liguri.</p>



<p>Inoltre, abbiamo&nbsp;organizzato per martedì prossimo al <strong>Music for Peace di Genova</strong>&nbsp;(a partire dalle 20.30, c/o l’Arena&nbsp;Solidarbus di via Balleydier 60), la serata&nbsp;<strong>“Salario Minimo, Reddito di Dignità e Reti Sociali”</strong>.&nbsp;</p>



<p>Con noi ci saranno <strong>la candidata sindaca Silvia Salis</strong>, i parlamentari e candidati del M5S. Proprio per aiutare chi ha bisogno, a fine dibattito ci sarà lo spettacolo a scopo benefico del comico e cabarettista genovese <strong>Andrea Di Marco, volto noto della nuova edizione di Zelig</strong>.&nbsp;</p>



<p><strong>Non si paga il biglietto</strong>: si chiede invece a chi desidera partecipare e assistere allo spettacolo di consegnare all’ingresso generi non deperibili (pasta, riso, biscotti, conserve, cibo in scatola, caffè, zucchero, olio,&nbsp;etc.) a sostegno della raccolta alimentare di Music for Peace.&nbsp;Ci piace così: mentre gli altri raccolgono finanziamenti per la loro campagna elettorale, noi&nbsp;preferiamo aiutare&nbsp;i fragili e chi è ai margini, perché nessuno deve rimanere indietro.</p>



<p><strong>Martedì&nbsp;20&nbsp;maggio 2025</strong>&nbsp;–&nbsp;<strong>Ore 20:30-23:00</strong><br><strong>Music for Peace – Via Balleydier 60, Genova</strong><br><strong>Ingresso gratuito con finalità solidale</strong>:</p>



<p>Si chiede ai partecipanti di portare&nbsp;<strong>generi alimentari non deperibili</strong>, da consegnare all’ingresso, a sostegno della raccolta alimentare di Music for Peace.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>Programma della serata</strong></p>



<p><strong>Ore 20:30&nbsp;– Dibattito pubblico:&nbsp;“Dignità, Salario Minimo e Reddito Universale”</strong></p>



<p>Intervengono:</p>



<p>•&nbsp;<strong>Stefano Giordano</strong>&nbsp;– Consigliere regionale M5S Liguria</p>



<p>•&nbsp;<strong>Tiziana&nbsp;Beghin</strong>&nbsp;–&nbsp;Candidata comunali Genova 2025 (M5S)</p>



<p>•&nbsp;<strong>Elisa Pirro</strong>&nbsp;– Senatrice M5S</p>



<p>•&nbsp;<strong>Susy&nbsp;Matrisciano</strong>&nbsp;–&nbsp;Coordinatrice Comitato Territori M5S,&nbsp;presidente commissione lavoro XVII legislatura&nbsp;(in collegamento)</p>



<p>•&nbsp;<strong>Silvia Salis</strong>&nbsp;– Candidata sindaca Genova 2025</p>



<p>•&nbsp;<strong>Roberto Traversi</strong>&nbsp;– Deputato M5S</p>



<p>•&nbsp;<strong>Luca Pirondini</strong>&nbsp;– Senatore M5S</p>



<p>•&nbsp;<strong>Gaetano Pedullà</strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;eurodeputato M5S&nbsp;(in collegamento)</p>



<p><strong>Ore 21:30</strong>&nbsp;– Spettacolo con&nbsp;<strong>Andrea Di Marco</strong></p>



<p>Musica, satira e riflessione sociale, tra comicità e impegno civile.</p>



<p><strong>Ore 22:30 circa</strong>&nbsp;– Chiusura collettiva sul palco</p>



<p><strong>Saluti finali con tutti i protagonisti della serata</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
