<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2024 12:35:39 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Le ragioni del NO all’autonomia differenziata</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/le-ragioni-del-no-allautonomia-differenziata/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:35:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[autonomia differenziata]]></category>
		<category><![CDATA[Referendum]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30878</guid>

					<description><![CDATA[Di Alfonso Colucci, coordinatore Comitato Istituzioni e Coesione territoriale Qual è il nucleo dell&#8217;autonomia differenziata? Che ciascuna Regione finanzia i servizi che eroga ai propri cittadini mediante le tasse prodotte nel proprio territorio, è il cosiddetto “residuo fiscale”. Che cosa vuol dire? Che le Regioni in cui si pagano più tasse, quindi quelle con più [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/AD01-Le-ragioni-del-No-1024x768.png" alt="" class="wp-image-30880" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/AD01-Le-ragioni-del-No-1024x768.png 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/AD01-Le-ragioni-del-No-300x225.png 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/AD01-Le-ragioni-del-No-768x576.png 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/AD01-Le-ragioni-del-No-1536x1152.png 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/AD01-Le-ragioni-del-No-1200x900.png 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/AD01-Le-ragioni-del-No-600x450.png 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/AD01-Le-ragioni-del-No.png 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><em><strong>Di Alfonso Colucci, coordinatore Comitato Istituzioni e Coesione territoriale</strong></em></p>



<p>Qual è il nucleo dell&#8217;autonomia differenziata? Che ciascuna Regione finanzia i servizi che eroga ai propri cittadini mediante le tasse prodotte nel proprio territorio, è il cosiddetto “residuo fiscale”. Che cosa vuol dire? Che le Regioni in cui si pagano più tasse, quindi quelle con più ricchezza e benessere, potranno erogare servizi ai propri cittadini di qualità maggiore, mentre le Regioni che hanno minor residuo fiscale potranno erogare ai propri cittadini servizi peggiori. Stiamo parlando di Sanità, di Istruzione, di Lavoro, di Trasporti, di Ambiente, ad esempio, di tutti i fondamentali diritti civili e sociali: è la vita quotidiana di ciascuno di noi. È gravissimo stabilire che per legge avremo diritti differenziati in base alla Regione di residenza. È gravissimo perché le Regioni di serie A rimarranno in A mentre le Regioni di serie B sono destinate a rimanere in B o a retrocedere in C. Questo è il contrario del concetto di solidarietà che costituisce il cuore della nostra Costituzione, che impone la perequazione. Cos’è la perequazione? È l’obbligo dello Stato di intervenire, mettendoci i soldi, a favore delle aree territoriali più svantaggiate per colmare i divari nell’erogazione dei servizi essenziali. Ma sapete quanti soldi ci hanno messo nell’autonomia differenziata? Zero. Nella legge Calderoli c’è scritto che l’autonomia differenziata avviene ad invarianza di bilancio. Ed allora, addio alla perequazione e alla solidarietà, addio ai fondamentali diritti civili e sociali, addio al principio di eguaglianza sancito dalla nostra Costituzione!</p>



<p>Questo è il progetto del Grande Nord della Lega. Un progetto che danneggia il Sud ma che è dannoso anche per lo stesso Nord. Salvini dice: i soldi del Nord restano al Nord. Ma la ricetta è sbagliata: l’autonomia differenziata non solo non aiuterà gli imprenditori del settentrione, ma addirittura li affosserà. Per crescere, gli imprenditori hanno bisogno di aumentare la propria competitività. E per ottenerla hanno bisogno di uno Stato che possa attuare politiche pubbliche di bilancio espansive, politiche industriali strutturate a livello nazionale ed europeo, che sappia promuovere politiche europee che impediscano la competizione sleale dei mercati a danno degli imprenditori italiani. Oggi le imprese italiane sono penalizzate dal dover concorrere con imprese estere che offrono prodotti e servizi a prezzo più basso non perché più brave ma perché operano in regimi fiscali più vantaggiosi o in Paesi con un <em>welfare</em> sociale più basso, o perché non rispettano l’ambiente. E tutte queste politiche, secondo voi, dove si fanno? A Venezia con Zaia, a Milano con Fontana? Certo che no! Si fanno a Roma e in Europa.</p>



<p>Ma il Governo Meloni non riesce a imporsi in Europa e quindi scarica questa sua incapacità sulle Regioni, con l’autonomia differenziata, mettendo le Regioni l’una contro l’altra, i cittadini gli uni contro gli altri. È la fine dello Stato unitario; è il contrario della nostra Costituzione. Ma voi pensate che i miliardi del PNRR portati in Italia da Conte li avrebbero potuti portare Zaia e Fontana da Presidenti di Regione?</p>



<p>Un’indagine economica di Banca d’Italia ha dimostrato che l’aumento di 1 Euro di PIL al Sud produce un incremento del PIL del Centro-Nord di 40 centesimi e che l’aumento della spesa per consumi nel Sud determina l’incremento della produzione del Centro- Nord di 51,80 Euro; nel periodo del <em>boom </em>economico, gli anni ‘60, con le politiche di sviluppo per il Mezzogiorno, per ogni 100 lire investite al Sud, 40 ritornavano al Nord. Ed infatti, il maggior mercato del Nord produttivo è il Sud. Questo significa che l’Italia è un sistema unico integrato: un Sud povero danneggia anche il Nord, un sistema-paese fragile e frammentato danneggia tutti. Con l’autonomia differenziata potremmo avere 20 Regioni autonome con 20 ordinamenti giuridici diversi su ben 23 materie e 500 funzioni amministrative autonome e differenziate, è l’esplosione della burocrazia e della complicazione, il contrario della semplificazione di cui i cittadini e le imprese hanno bisogno. Chi vorrà più investire in Italia? Con questa frammentazione è pensabile avere efficaci politiche nazionali industriali, ambientali, energetiche, dei trasporti? Possiamo pensare che il Molise, per fare un semplice esempio, possa svolgere una politica energetica autonoma efficace?</p>



<p>Immaginiamo che venga regionalizzata l&#8217;istruzione: vorrà dire che ciascuna Regione potrà definire il proprio programma scolastico oltre che stipulare un contratto diverso con i propri insegnanti e formarli in modo differenziato. Immaginiamo che Presidente di una Regione d&#8217;Italia diventi il signor Vannacci, o chi è come lui, il quale stabilisca che i bambini diversamente abili devono essere collocati in classi separate rispetto ai bambini abili. Ecco questo sarebbe possibile con l&#8217;Autonomia Differenziata.</p>



<p>Tutti insieme dobbiamo difendere i valori del Tricolore e la nostra cara Costituzione, dobbiamo combattere per l’unità della nostra Repubblica e per l’uguaglianza di tutti i cittadini, ovunque siano nati e ovunque vivano.&nbsp;</p>



<p>Dobbiamo avversare in modo deciso la legge sull’autonomia differenziata: dopo le aspre lotte da noi sostenute in Parlamento occorre che la voce passi ora ai cittadini col <em>referendum</em> abrogativo: è indispensabile una mobilitazione civile di massa per dire tutti insieme un deciso NO all’autonomia differenziata.</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/open?id=1NY7EBwjBk_BRJGgQVBoFpfseP-fVRZ5z&amp;usp=drive_fs" data-type="URL" data-id="https://drive.google.com/open?id=1NY7EBwjBk_BRJGgQVBoFpfseP-fVRZ5z&amp;usp=drive_fs" target="_blank">Partecipa anche tu e scarica qui il kit con i materiali grafici per organizzare banchetti e diffondere l’iniziativa sui social.</a></p>



<h3 class="has-text-align-center"><strong>Firmare è semplice!</strong></h3>



<p><a rel="noreferrer noopener" href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" data-type="URL" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" target="_blank">Cerca il banchetto più vicino a te sulla mappa interattiva del sito del Movimento 5 stelle</a>. Ora  è possibile firmare anche online sulla piattaforma <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.referendumautonomiadifferenziata.com/" data-type="URL" data-id="https://www.referendumautonomiadifferenziata.com/" target="_blank">www.referendumautonomiadifferenziata.com</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il M5S avvia il processo “costituente”</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-m5s-avvia-il-processo-costituente/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2024 17:39:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Assemblea Costituente]]></category>
		<category><![CDATA[Beppe Grillo]]></category>
		<category><![CDATA[Giuseppe Conte]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30862</guid>

					<description><![CDATA[Pubblichiamo lo scambio intercorso tra il Garante Beppe Grillo e il Presidente Giuseppe Conte in vista dell’Assemblea Costituente &#8211; Lettera di Beppe Grillo a Giuseppe Conte &#8211; Caro Giuseppe, L’ultima volta che ci siamo incontrati ci eravamo ripromessi di programmare alcuni incontri con un gruppo ristretto dei nostri, per discutere dei temi su cui rilanciare il [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/Il-M5S-avvia-il-processo-costituente-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30865" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/Il-M5S-avvia-il-processo-costituente-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/Il-M5S-avvia-il-processo-costituente-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/Il-M5S-avvia-il-processo-costituente-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/Il-M5S-avvia-il-processo-costituente-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/Il-M5S-avvia-il-processo-costituente-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/Il-M5S-avvia-il-processo-costituente-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/Il-M5S-avvia-il-processo-costituente.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><strong>Pubblichiamo lo scambio intercorso tra il Garante Beppe Grillo e il Presidente Giuseppe Conte in vista dell’Assemblea Costituente</strong></p>



<div style="height:50px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-text-align-center"><strong> &#8211;</strong> <strong>Lettera di Beppe Grillo a Giuseppe Conte</strong> &#8211;</p>



<p><em>Caro Giuseppe,</em></p>



<p><em>L’ultima volta che ci siamo incontrati ci eravamo ripromessi di programmare alcuni incontri con un gruppo ristretto dei nostri, per discutere dei temi su cui rilanciare il Movimento, che é afflitto da un’evidente crisi di consenso. Personalmente ritengo che la nostra crisi di consenso derivi anche e soprattutto da una crisi d’identità.</em></p>



<p><em>Infatti, il Movimento ha raggiunto il suo maggior successo grazie a un’identità di pochi punti distintivi, rappresentati dalle prime (e pure dalle seconde) cinque stelle. Oggi le stelle sono diventate un firmamento, che sarà anche bello, ma le cui stelle appaiono indistinguibili l’una dall’altra. Per renderle tali occorre, a mio avviso, tornare alla semplicità e alla chiarezza di un tempo. Ciò non significa rivangare nostalgicamente temi che appartengono al passato, ma tornare alla forma fisica che ci ha consentito di vincere nel 2018.</em></p>



<p><em>A prescindere da temi come la pace e la tutela dei più deboli, che sono ovviamente condivisibili, sia cristianamente sia Altrove, ma anche connotati da una vaghezza di cui sfugge la declinazione pratica, occorre a mio avviso trovarne altri che non siano così ecumenici, come furono quelli del 2018. Fra questi credo che ce ne siano almeno due da rivendicare ancora convintamente, vale a dire una transizione ecologica e digitale che ci consenta di vivere in un ambiente migliore e con parità di accesso ai dati, oltre a un diverso modo d’intendere la politica, che parta innanzitutto dai cittadini e non dai sepolcri imbiancati che dominano il nostro sistema.</em></p>



<p><em>Si potrebbe obiettare che anche questi due temi possano sembrare vaghi, anche se forse un po’ meno dei primi due. Per questo sarebbe utile delinearne alcune caratteristiche distintive, come per esempio una transizione ecologica che si realizzi anche attraverso politiche sul consumo, e non solo sulla produzione, una transizione digitale che si incentri sull’accesso dei cittadini ai propri dati e su una maggiore fruibilità dei loro diritti, e regole che, al tempo stesso, estendano gli spazi di democrazia diretta e favoriscano il ricambio della classe politica. Quanto a quest’ultimo punto, le regole che il Movimento ha deciso di darsi fin dall’inizio operano già in questo senso, ma incontrano resistenza da parte di chi è stato già eletto. Non possiamo però dimenticare che proprio queste stesse regole hanno reso possibile la mobilitazione di molti di noi che hanno creduto nel sogno di una politica diversa e non più ostaggio degli zombie di una foresta pietrificata.</em></p>



<p><em>Apprendo che vorresti indire un’assemblea costituente per discutere di questi e altri temi. Non ne abbiamo mai parlato, ma come sai, in quanto Garante, sono il custode dei valori del Movimento e dovremmo quantomeno discuterne prima nel corso degli incontri che ti avevo chiesto di fare, anche perché ogni decisione non potrà non essere presa nel rispetto dei valori del Movimento. So che li condividi anche tu e non ho dunque alcun dubbio che saremo allineati su tutto, nonostante ci sia chi faccia intendere il contrario, strumentalizzando mie dichiarazioni decontestualizzate e facendo finta di dimenticare chi sono, pur avendo applaudito a molte altre mie battute e iperboli.</em></p>



<p><em>Nessuno è più ridicolo di chi prende una battuta sul serio, dunque devo solo ringraziarlo per aver reso alcune mie battute ancora più comiche. Tuttavia, penso che a questo punto sia ormai diventato necessario sfatare le nostre presunte divergenze, e tal fine ti invito a divulgare questa mia lettera nelle forme che tu riterrai più opportune. Nel frattempo confido che lavoreremo assieme per il bene del Movimento e del nostro paese.</em></p>



<p><em>Con amicizia e affetto,</em></p>



<p><em>Beppe</em></p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-default"/>



<div style="height:50px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-text-align-center"><strong>&#8211; Risposta di Giuseppe Conte a Beppe Grillo &#8211;</strong></p>



<p class="has-text-align-right"><a></a><em>Roma, 27 luglio 2024</em></p>



<p><em>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Caro Beppe,</em></p>



<p><em>come già ti anticipai nel corso dell’ultimo incontro, con il Consiglio Nazionale stiamo lavorando per affrontare una bellissima sfida: un’Assemblea Costituente quale occasione di vero confronto e partecipazione per rinnovare l’azione politica del Movimento.</em></p>



<p><em>Viviamo questa vigilia con grande impegno, consapevoli che stiamo progettando il più grande esperimento di democrazia “partecipativa” mai realizzato, in Europa, da una forza politica, in linea con i criteri contenuti nella Raccomandazione della Commissione europea del 12 dicembre 2023, sul “coinvolgimento e la partecipazione effettiva” dei cittadini e delle organizzazioni della società civile alle politiche pubbliche.</em></p>



<p><em>E’ un progetto pienamente in linea con i principi e i valori del Movimento e, in particolare, con il principio della “democrazia partecipativa”, che va anche oltre il principio originario della “democrazia diretta”. I partecipanti, infatti, non si limiteranno soltanto a esprimere il loro voto su quesiti decisi e posti dall’alto, ma saranno essi stessi a indicare temi e progetti da discutere, originando un moto “dal basso” che poi condurrà, attraverso approfondite istruttorie, alle deliberazioni finali rimesse agli iscritti, in modo da definire i nuovi obiettivi strategici del Movimento.</em></p>



<p><em>Assicureremo ampia partecipazione ai giovani, anche minorenni, perché sarebbe un controsenso progettare il loro futuro senza coinvolgerli direttamente.</em></p>



<p><em>Questo progetto è il modo migliore per affrontare la “crisi di consenso” di cui pure ragioni nella tua lettera. Una delle ragioni di questa crisi &#8211; sono d’accordo con te &#8211; riguarda proprio l’“identità” stessa del Movimento.</em></p>



<p><em>Nonostante ci siamo dotati di una “Carta dei principi e dei valori” e nonostante l’impegno della intera Comunità in tante battaglie qualificanti che a tali principi e valori si ispirano, siamo chiamati a fare di più per mobilitare quei tanti, troppi cittadini che ormai si astengono da qualsiasi forma di partecipazione e impegno politico.</em></p>



<p><em>Il contesto è fortemente mutato. Nel 2018 il Movimento riuscì a guadagnarsi una fortissima investitura elettorale presentandosi ai cittadini come il più credibile interprete di un diffuso disagio sociale e il più qualificato “eversore” rispetto a un sistema politico anchilosato e cristallizzato in consolidati apparati di potere.</em></p>



<p><em>Pur non essendo auto-sufficienti e &#8211; per questo &#8211; costretti a confluire in due distinti governi di coalizione, nei governi Conte I e Conte II abbiamo realizzato un vasto progetto riformatore, attuando all’incirca l’80% degli impegni presi con i cittadini.</em></p>



<p><em>Purtroppo la genuinità e coerenza del nostro impegno politico è stato offuscato dall’appoggio al Governo Draghi, che ci ha costretti nella scomoda posizione di dover votare molti provvedimenti che non erano affatto in linea con la richiesta di cambiamento dei nostri elettori. In quella fase, ogni nostro tentativo di difendere le nostre più qualificanti riforme è stato inquinato dalla costante accusa di voler fare cadere il Governo di unità nazionale. L’indicazione di Cingolani al Ministero della transizione ecologica non si è rivelata felice, e la mitologica “agenda Draghi” ci ha fatto molto male: all’atto della formazione del governo abbiamo perso molti parlamentari e iscritti e, nella fase finale, sono venuti al pettine nodi irrisolti, con la scissione guidata da Di Maio. E proprio il Governo Draghi ha poi spianato un’autostrada alla vittoria di Meloni.</em></p>



<p><em>Dobbiamo affrontare l’attuale parabola politica del Movimento con coraggio e determinazione, senza indugiare in un passato che non ritorna. E’ per questo che abbiamo dato vita a oltre 300 gruppi territoriali, con attivisti che finalmente hanno ritrovato un contesto in cui discutere e realizzare progetti a beneficio delle comunità locali. Abbiamo attivato la Scuola di formazione che offre a tutti i nostri iscritti approfondimenti gratuiti, su temi di vitale importanza, tenuti da docenti altamente qualificati.</em></p>



<p><em>L’unica vera costante rispetto al passato è la forte opposizione nei nostri confronti dell’establishment politico-finanziario. Ma è un segno positivo. Conferma la fedeltà ai nostri ideali e la nostra irriducibile incompatibilità con tutte le opache consorterie che nel nostro Paese inquinano i processi decisionali democratici e alimentano rendite di potere al di fuori di qualsiasi criterio meritocratico e concorrenziale.</em></p>



<p><em>Il Paese, oggi più che mai, ha “bisogno” del Movimento. Ora che sono coinvolto nell’agone politico, mi rendo ancor più conto dell’assoluta necessità di una forza politica che tenga alta l’asticella della cultura delle regole e dell’etica pubblica, che continui a battersi contro la corruzione, le diffuse ingiustizie, le profonde diseguaglianze.</em></p>



<p><em>Siamo e dovremo sempre essere radicali nel difendere i nostri principi e valori. Il Movimento è nato e dovrà sempre operare per il bene dei cittadini, contrastando la degenerazione che spinge la classe politica a ritagliarsi forme di privilegio e spazi di impunità.</em></p>



<p><em>Ma non saremmo coerenti se, al nostro interno, non lasciassimo che l’Assemblea degli iscritti, che è l’organo sovrano della nostra associazione, decida liberamente progetti e nuovi obiettivi strategici. Lasciamo che la nostra Comunità si interroghi sul proprio futuro. Non dobbiamo avere paura di metterci tutti in discussione. Io per primo. Ti anticipo che la gestione delle varie fasi del processo costituente sarà affidato a un gruppo di esperti indipendenti, specializzati nella gestione di processi deliberativi complessi. Questo proprio al fine di evitare qualsiasi forma di </em>interpositio<em> &#8211; mia o dell’attuale gruppo dirigente &#8211; che possa alterare l’autenticità delle partecipazioni con elementi di etero-decisione.</em></p>



<p><em>Nella tua lettera mi scrivi che ti farebbe piacere organizzare alcuni incontri per discutere su temi utili a rilanciare il Movimento. Il tuo apporto è più che benvenuto e ti confermo la piena apertura a discutere con te, come e quando vorrai.</em></p>



<p><em>Indichi anche alcuni temi, dalla pace alla tutela dei più deboli, dalla transizione ecologica a quella digitale. Ti assicuro che l’intera nostra Comunità è da tempo impegnata a ogni livello – europeo, nazionale, locale &#8211; nel perseguire molteplici iniziative, ben concrete, in questa direzione. E anche quando gli obiettivi non risultano immediatamente declinabili sul piano pratico, non sono da trascurare le iniziative di denuncia e di stimolo nei confronti di chi, in questo momento, ha responsabilità di governo, a livello nazionale e internazionale.</em></p>



<p><em>Questo processo costituente servirà a “riossigenare” il Movimento, rilanciandone la vis propulsiva e innovativa. Con i nuovi temi proveremo a costruire un progetto di cambiamento della società, secondo la logica olistica one-health, integrando in una medesima prospettiva il benessere degli esseri umani, la tutela degli animali e la protezione degli eco-sistemi e della biodiversità.</em></p>



<p><em>Avrai sempre la massima disponibilità, mia e di tutti i referenti dei Comitati tematici, a raccogliere i tuoi suggerimenti. Nessuno mette in discussione il tuo ruolo storico di fondatore e la tua funzione attuale di Garante. Io non l’ho fatto. Ma con grande schiettezza &#8211; anche alla luce delle responsabilità politiche che mi sono assunto &#8211; devo informarti che non posso accogliere la tua proposta di discutere “preventivamente” i temi da sottoporre all’Assemblea Costituente. E’ una richiesta diametralmente opposta al progetto che stiamo avviando e allo spirito che mi ha spinto a indire l’Assemblea.</em></p>



<p><em>Immaginare che io e te, da soli o &#8211; come pure scrivi &#8211; insieme a “un gruppo ristretto dei nostri”, si proceda a individuare e discutere temi da sottoporre all’Assemblea, significherebbe arrogarsi la scelta di indicare i temi su cui l’Assemblea è legittimata a pronunciarsi, assumendo che rispetto a tutti gli altri essa sia priva di legittimazione.</em></p>



<p><em>Questa conclusione non è in linea con il principio &#8211; anche statutario &#8211; secondo cui l’intera comunità degli iscritti è l’organo sovrano, il supremo organo di decisione, secondo i principi e le regole di un organismo “associativo” di diritto privato che caratterizzano il Movimento.</em></p>



<p><em>Agli inizi della settimana prossima si terrà la terza riunione del Consiglio Nazionale dedicata alla definizione di tutti i passaggi e dettagli di questo processo costituente. E’ il nostro Organo più rappresentativo, dove siedono anche i rappresentanti diretti degli iscritti. Non appena avremo la “guida” finale ti informerò prontamente.</em></p>



<p><em>Liberiamo le energie e affidiamoci all’entusiasmo di una comunità di donne e uomini e di tanti giovani che condividono i nostri principi e valori. Lasciamo che la discussione si sviluppi libera e non predeterminata. E’ questo il modo migliore per rilanciare lo spirito del Movimento, l’ispirazione che spinge tanti cittadini a impegnarsi nelle istituzioni senza pensare al tornaconto personale, genuinamente animati dalla voglia di cambiare questo nostro Paese contro tutto e tutti. Io conservo intatto questo spirito: è questa la motivazione che &#8211; anche a fronte di insulti e attacchi di ogni tipo &#8211; mi rende ogni giorno più determinato, è questa la motivazione che mi rincuora quando i risultati elettorali sono buoni, ma ancor più mi fortifica quando risultano deludenti.</em></p>



<p><em>Guardiamo al futuro con rinnovato impegno comune.</em></p>



<p><em>Con pari amicizia e affetto,</em></p>



<p><em>Giuseppe Conte</em></p>



<p><em>P.S. Mi chiedi di divulgare la tua lettera: raccolgo il tuo invito immaginando che questo nostro scambio possa motivare i nostri iscritti e simpatizzanti a partecipare attivamente al nostro progetto “costituente”.</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il governo Meloni dice no a nuove assunzioni in sanità</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-governo-meloni-dice-no-a-nuove-assunzioni-in-sanita/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Jul 2024 08:52:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sanità]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<category><![CDATA[sanità]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30723</guid>

					<description><![CDATA[Nel nostro Paese si stima che manchino 5mila medici di famiglia, 150mila infermieri, 180mila Oss: siamo organizzati in maniera preoccupante. E mancano dal Servizio sanitario nazionale, perché sono sempre più tentati dall’estero, dal sistema privato e da quello assicurativo. Nel nostro Paese l’obiettivo è sempre stato quello di impoverire il Sistema Sanitario nazionale e di [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/governo-meloni-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30725" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/governo-meloni-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/governo-meloni-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/governo-meloni-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/governo-meloni-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/governo-meloni-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/governo-meloni-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/governo-meloni.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Nel nostro Paese si stima che manchino 5mila medici di famiglia, 150mila infermieri, 180mila Oss: siamo organizzati in maniera preoccupante. E mancano dal Servizio sanitario nazionale, perché sono sempre più tentati dall’estero, dal sistema privato e da quello assicurativo. Nel nostro Paese l’obiettivo è sempre stato quello di impoverire il Sistema Sanitario nazionale e di mercificare la salute. Solo il Movimento 5 Stelle, sia nel Conte 1 che nel Conte 2 ha cercato di rompere questo ingranaggio.</p>



<p>Mettiamoci nei panni di uno di quei milioni di cittadini che rinuncia a curarsi perché non ha soldi o è stufo di aspettare. Pensate di essere oggetto di questa schifosissima operazione di marketing politico, in cui si individua nei problemi della sanità un bacino di voti.</p>



<p>Meloni fa un decreto per prendere dei voti senza però metterci niente. Questo è quello che milioni di persone hanno subito e continuano a subire: si va oltre la politica, è una becera e gravissima strumentalizzazione.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>L’impegno del Movimento 5 Stelle per il futuro della Gigafactory di Termoli</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/limpegno-del-movimento-5-stelle-per-il-futuro-della-gigafactory-di-termoli/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Jul 2024 14:18:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Molise]]></category>
		<category><![CDATA[Termoli]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30716</guid>

					<description><![CDATA[Negli ultimi mesi il MoVimento 5 Stellesi è impegnato a tutti i livelli per venire a capo di ciò che sta bloccando l&#8217;insediamento della Gigafactory a Termoli. La situazione è complessa e richiede un&#8217;attenzione particolare da parte di tutte le istituzioni coinvolte. Fin dall&#8217;inizio, abbiamo espresso una forte preoccupazione per l&#8217;incertezza che circonda la Gigafactory [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/molise-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30719" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/molise-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/molise-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/molise-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/molise-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/molise-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/molise-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/molise.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Negli ultimi mesi il MoVimento 5 Stellesi è impegnato a tutti i livelli per venire a capo di ciò che sta bloccando l&#8217;insediamento della Gigafactory a Termoli. La situazione è complessa e richiede un&#8217;attenzione particolare da parte di tutte le istituzioni coinvolte.</p>



<p>Fin dall&#8217;inizio, abbiamo espresso una forte preoccupazione per l&#8217;incertezza che circonda la Gigafactory di Termoli. Il silenzio delle aziende coinvolte e la mancanza di informazioni nelle commissioni consiliari in Regione Molise hanno alimentato ansie e timori tra i lavoratori e le loro famiglie. La trasparenza e il dialogo costruttivo sono essenziali per trovare soluzioni concrete e condivise.</p>



<p>L&#8217;11 giugno, durante un incontro tra il Ministero, Stellantis e ACC, quest&#8217;ultima ha comunicato la modifica delle tempistiche previste per la realizzazione dei tre moduli produttivi di Termoli, riservandosi di comunicare il nuovo programma entro la fine dell’anno.<br>Il nostro <strong>Roberto Gravina</strong>, consigliere regionale in Molise, e <strong>Emma Pavanelli</strong>, membro della commissione Attività produttive alla Camera, hanno presentato interrogazioni e mozioni sia in Parlamento che in Regione Molise per chiedere chiarimenti sulla situazione della Gigafactory. L’interrogazione al Ministro delle Imprese e del Made in Italy (MIMIT) mirava a ottenere garanzie sul mantenimento dei livelli occupazionali e a sollecitare un intervento pubblico per sostenere il progetto. Tra le proposte, c&#8217;era l’ingresso nel capitale di ACC, se accettato dai soci, o un finanziamento corposo sulla falsariga di quanto accaduto in Francia, dove lo Stato ha investito circa 840 milioni nel gruppo PSA e in ACC.</p>



<p>Questa proposta mira a utilizzare le risorse del Fondo per lo Sviluppo e la Coesione (FSC) 2021-2027 per supportare l’accordo di programma sottoscritto dalla Regione Molise.</p>



<p>Sono state chieste a Stellantis garanzie concrete e ufficiali sul mantenimento dei livelli occupazionali negli stabilimenti produttivi di Termoli e il rispetto delle tempistiche previste per la realizzazione dei tre moduli produttivi. È essenziale che le aziende assumano le loro responsabilità sociali e che collaborino con le istituzioni per garantire un futuro solido e prospero per Termoli e la Regione Molise.<br>In questi mesi è stata anche più volte evidenziata la necessità di investimenti per la Gigafactory, sottolineando che difendere le produzioni europee richiede azioni concrete e non soluzioni temporanee come i dazi.</p>



<p>Le nostre iniziative e proposte hanno sollecitato l&#8217;attenzione del MIMIT e del Governo sullo stabilimento di Termoli e il Ministero ha risposto nei giorni scorsi alla nostra interrogazione parlamentare, confermando tutte le criticità nate dalla decisione di ACC e limitandosi a ribadire che la situazione è in evoluzione e viene monitorata dal Governo.</p>



<p>Da parte nostra continueremo a mantenere costantemente alta l’attenzione anche in vista dei prossimi appuntamenti che potrebbero essere decisivi per meglio comprendere le reali intenzioni di ACC su Termoli, fissati per il 7 agosto, con la riunione plenaria del Tavolo Automotive, e per il 17 settembre. Insomma, il nostro impegno non si ferma qui.</p>



<p><strong>Il MoVimento 5 Stelle è al fianco dei lavoratori e dei sindacati in questa battaglia per il futuro di Termoli. </strong>Chiediamo a Stellantis di chiarire i piani produttivi e di impegnarsi seriamente per la realizzazione della Gigafactory, partendo da un dialogo costruttivo e una concertazione efficace.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Emergenza lavoratori stagionali: ma non era colpa del Reddito di Cittadinanza?</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/emergenza-lavoratori-stagionali-ma-non-era-colpa-del-reddito-di-cittadinanza/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 19 Jul 2024 13:59:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Lavoro e società]]></category>
		<category><![CDATA[lavoratori stagionali]]></category>
		<category><![CDATA[reddito di cittadinanza]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30698</guid>

					<description><![CDATA[FdI, Lega e Forza Italia hanno passato intere estati a dare la colpa al Reddito di cittadinanza per la mancanza di lavoratori stagionali. Ricordate? Centinaia di trasmissioni costruite su questa totale falsità, visto che &#8211; come rilevato dall’Inps &#8211; il loro numero è quasi raddoppiato fra il 2018 e il 2022. Nonostante la cancellazione del [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/stagionali-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-30700" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/stagionali-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/stagionali-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/stagionali-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/stagionali-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/stagionali-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/stagionali-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/stagionali.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>FdI, Lega e Forza Italia hanno passato intere estati a dare la colpa al Reddito di cittadinanza per la mancanza di lavoratori stagionali. Ricordate? Centinaia di trasmissioni costruite su questa totale falsità, visto che &#8211; come rilevato dall’Inps &#8211; il loro numero è quasi raddoppiato fra il 2018 e il 2022.</p>



<p>Nonostante la cancellazione del Reddito da parte del Governo di Giorgia Meloni, che ha portato al record storico di poveri assoluti in Italia (5,7 milioni), anche oggi le imprese lamentano il fatto di non trovare lavoratori per la stagione estiva. Adesso di chi è la colpa? Meloni&amp;Co. chiederanno mai scusa per le bufale che hanno raccontato per anni ai cittadini, solo per attaccare strumentalmente il Movimento 5 Stelle? Si assumeranno la responsabilità di non aver fatto nulla per migliorare le politiche attive del lavoro?</p>



<p>A parte il M5S, nessuno ha avuto il coraggio di indicare le vere cause di ciò: turni massacranti, sfruttamento diffuso, paghe da fame. E di fare delle proposte concrete per migliorare le cose, come l’introduzione del salario minimo per stabilire il confine tra lavoro e sfruttamento.</p>



<p>Il tempo della propaganda è finito: prima o poi, la verità viene a galla.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>L&#8217;ITALIA NON SI SPACCA: Firma anche tu contro l’Autonomia differenziata!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/litalia-non-si-spacca-firma-anche-tu-contro-lautonomia-differenziata/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 19 Jul 2024 10:01:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[autonomia differenziata]]></category>
		<category><![CDATA[Referendum]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30681</guid>

					<description><![CDATA[Al via la raccolta firme per il referendum abrogativo contro la scellerata legge dell’Autonomia differenziata. Come recita la Costituzione italiana, art. 3, esistono diritti civili e sociali da tutelare per tutti i cittadini. Tutti i cittadini hanno pari dignità sociale e sono eguali davanti alla legge, senza distinzione di sesso, di razza, di lingua, di [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p></p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/italia-non-si-spacca-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30682" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/italia-non-si-spacca-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/italia-non-si-spacca-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/italia-non-si-spacca-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/italia-non-si-spacca-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/italia-non-si-spacca-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/italia-non-si-spacca-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/italia-non-si-spacca.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Al via la raccolta firme per il referendum abrogativo contro la scellerata legge dell’Autonomia differenziata.</p>



<p>Come recita la <a href="https://www.normattiva.it/atto/caricaDettaglioAtto?atto.dataPubblicazioneGazzetta=1947-12-27&amp;atto.codiceRedazionale=047U0001&amp;tipoDettaglio=multivigenza&amp;qId=f1bd3e6d-0492-477e-98c7-5c5c11f80434&amp;tabID=0.6557264413975545&amp;title=Atto%20multivigente&amp;bloccoAggiornamentoBreadCrumb=true" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Costituzione italiana, art. 3</a>, esistono diritti civili e sociali da tutelare per tutti i cittadini.</p>



<p><em>Tutti i cittadini hanno pari dignità sociale e sono eguali davanti alla legge, senza distinzione di sesso, di razza, di lingua, di religione, di opinioni politiche, di condizioni personali e sociali.</em></p>



<p><em><br></em><em>È compito della Repubblica rimuovere gli ostacoli di ordine economico e sociale, che, limitando di fatto la libertà e l’eguaglianza dei cittadini, impediscono il pieno sviluppo della persona umana e l’effettiva partecipazione di tutti i lavoratori all’organizzazione politica, economica e sociale del Paese.</em></p>



<p><strong>Ma vediamo insieme cos’è l’autonomia differenziata e perché è così dannosa.</strong></p>



<p>L&#8217;Autonomia differenziata è una legge che trasferisce alle Regioni la gestione di servizi e diritti fondamentali. Materie importantissime per i cittadini come<strong> la salute, la scuola, i trasporti, l’ambiente, la ricerca, il commercio con l’estero, l’energia e tante altre </strong>verrebbero gestite dalle Regioni e non più dallo Stato.</p>



<p>Per questo le Regioni terrebbero per sé una parte del gettito fiscale statale che, di conseguenza, non sarebbe più distribuito su tutto il territorio nazionale.</p>



<p><strong>In poche parole, pagheremo tutti le tasse, ma non tutti avremo gli stessi servizi.</strong></p>



<p>Dopo lo sfascio della Sanità parzialmente regionalizzata dal 2001 le cui conseguenze negative toccano la vita di tutti, è pensabile proseguire su questa strada? No. Già oggi il diritto alla salute cambia in base a dove si nasce o si vive.</p>



<p>Come si può attuare un&#8217;efficace politica energetica a livello regionale? Come può farlo una Regione, magari piccola?&nbsp;</p>



<p>Infrastrutture come porti e aeroporti possono essere gestite con competenze e normative che cambiano attraversando il confine tra una Regione e l&#8217;altra? No. Sono materie strategiche che devono essere gestite a livello centrale nazionale ed europeo.&nbsp;</p>



<p>La gestione del nostro patrimonio ambientale, dei rifiuti, dell’agricoltura possono essere differenti da Regione a Regione? No. L’aria che respiriamo, il cibo che mangiamo devono avere una qualità garantita per tutti.</p>



<p><strong>Perché siamo contrari alla legge sull’Autonomia differenziata:</strong></p>



<p>1. frantuma l&#8217;Italia con <strong>conseguenze devastanti sui diritti di milioni di cittadini</strong> e non stanzia alcuna risorsa per garantire i servizi pubblici su tutto il territorio nazionale.&nbsp;</p>



<p>2. <strong>amplia ancora di più le differenze tra le aree più ricche e quelle più povere del nostro Paese</strong>.</p>



<p>3. <strong>sbriciola l&#8217;Italia in 20 staterelli</strong> autonomi su materie che incidono ogni giorno sulla vita e sul lavoro di tutti noi.</p>



<p>4. <strong>aumenta la burocrazia e la confusione per cittadini e imprese</strong> con 20 diversi servizi sanitari, 20 diversi sistemi di trasporti, ambiente, scuola e energia.&nbsp;</p>



<p>5. contrasta con gli obiettivi del Piano nazionale di ripresa e resilienza. <strong>I 209 miliardi portati in dote all’Italia da Giuseppe Conte nel 2020 servono a colmare le distanze tra Nord e Sud, l&#8217;Autonomia invece le aumenta.</strong></p>



<p>Per tutti questi motivi, il Movimento 5 Stelle, insieme ad altre forze politiche, associazioni e sindacati, ha deciso di lanciare una campagna per raccogliere le firme a favore del referendum abrogativo sull&#8217;autonomia differenziata. #lItaliaNonSiSpacca</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/open?id=1NY7EBwjBk_BRJGgQVBoFpfseP-fVRZ5z&amp;usp=drive_fs" data-type="URL" data-id="https://drive.google.com/open?id=1NY7EBwjBk_BRJGgQVBoFpfseP-fVRZ5z&amp;usp=drive_fs" target="_blank">Partecipa anche tu e scarica qui il kit con i materiali grafici per organizzare banchetti e diffondere l’iniziativa sui social.</a></p>



<h3 class="has-text-align-center"><strong>Firmare è semplice!</strong></h3>



<p><a rel="noreferrer noopener" href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" data-type="URL" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" target="_blank">Cerca il banchetto più vicino a te sulla mappa interattiva del sito del Movimento 5 stelle</a>. E&#8217; possibile firmare anche online sulla piattaforma <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.referendumautonomiadifferenziata.com/" data-type="URL" data-id="https://www.referendumautonomiadifferenziata.com/" target="_blank">www.referendumautonomiadifferenziata.com</a></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>No all’aeroporto Berlusconi-Malpensa: decisione oscena nel merito e nel metodo</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/no-allaeroporto-berlusconi-malpensa-decisione-oscena-nel-merito-e-nel-metodo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Jul 2024 13:54:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<category><![CDATA[Malpensa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30675</guid>

					<description><![CDATA[Il gruppo regionale del Movimento Cinque Stelle Lombardia ha aderito senza esitazioni al presidio organizzato lunedì 15 luglio, sotto Palazzo Lombardia, per dire no all’intitolazione dell’aeroporto internazionale di Malpensa a Silvio Berlusconi. Malpensa è fra i più importanti d’Europa, il più importante del nord Italia e il secondo per traffico in tutto il Paese, non [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/no-malpensa-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30676" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/no-malpensa-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/no-malpensa-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/no-malpensa-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/no-malpensa-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/no-malpensa-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/no-malpensa-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/no-malpensa.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il gruppo regionale del Movimento Cinque Stelle Lombardia ha aderito senza esitazioni al presidio organizzato lunedì 15 luglio, sotto Palazzo Lombardia, per dire no all’intitolazione dell’aeroporto internazionale di Malpensa a Silvio Berlusconi.</p>



<p>Malpensa è fra i più importanti d’Europa, il più importante del nord Italia e il secondo per traffico in tutto il Paese, non possiamo accettare che venga intitolato con queste modalità a un pregiudicato, che per oltre vent’anni ha diviso il Paese, ridefinendo al ribasso i concetti di legalità, pubblica morale e senso delle istituzioni.</p>



<p>La questione di merito è enorme, ma quella di metodo è paradossalmente ancor più grande. Quella contro cui ci battiamo oggi è infatti l’ennesima “salvinata” ovvero una decisione presa unilateralmente con scarso rispetto delle istituzioni e delle loro regole e con la totale noncuranza del parere dei cittadini e dei territori.</p>



<p>È l’emblema di un modo insopportabile di servirsi del potere politico. In una democrazia evoluta, come quella del nostro Paese, nessuno, nemmeno il ministro dei Trasporti, può svegliarsi una mattina e decidere di ribattezzare un aeroporto, perché viviamo in uno Stato fatto di regole e procedure che esistono proprio per evitare che qualcuno, magari inadeguato, possa svegliarsi una mattina e decidere a suo piacimento di ribattezzare un aeroporto.</p>



<p>Questo principio deve valere a prescindere dall’oscenità di intitolare a Silvio Berlusconi l’aeroporto di Malpensa.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>SMA, Atrofia Muscolare Spinale: grazie al M5S via allo screening neonatale in Sicilia</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/sma-atrofia-muscolare-spinale-grazie-al-m5s-via-allo-screening-neonatale-in-sicilia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Jul 2024 09:48:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Sicilia]]></category>
		<category><![CDATA[SMA]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30659</guid>

					<description><![CDATA[SMA sta per &#8220;atrofia muscolare spinale&#8221; ed è una patologia genetica grave e invalidante. La SMA provoca una rapida e irreversibile perdita di motoneuroni, le cellule che controllano la contrazione dei muscoli volontari e che consentono, ad esempio, di parlare, camminare, deglutire e respirare. È considerata una malattia rara e si stima che ogni anno [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/sicilia-screening-neonatale-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30661" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/sicilia-screening-neonatale-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/sicilia-screening-neonatale-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/sicilia-screening-neonatale-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/sicilia-screening-neonatale-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/sicilia-screening-neonatale-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/sicilia-screening-neonatale-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/sicilia-screening-neonatale.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption">  </figcaption></figure>



<p>SMA sta per &#8220;atrofia muscolare spinale&#8221; ed è una patologia genetica grave e invalidante.</p>



<p><strong>La SMA provoca una rapida e irreversibile perdita di motoneuroni</strong>, le cellule che controllano la contrazione dei muscoli volontari e che consentono, ad esempio, di parlare, camminare, deglutire e respirare. È considerata una malattia rara e si stima che ogni anno in Italia nascano circa 40 bambini affetti da questa patologia, 25 dei quali contraggono la SMA di tipo 1, la forma più grave. <strong>Il 90% dei neonati non trattati muore</strong> o necessita di una ventilazione permanente entro i primi due anni di età.</p>



<p>Da oggi però, grazie a una legge del <a href="https://www.facebook.com/MoVimento5StelleSicilia" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Movimento Cinque Stelle Sicilia</a> presentata dal capogruppo <a href="https://www.facebook.com/antoniodelucam5s" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Antonio De Luca</a>, <strong>in Sicilia è stata introdotta l&#8217;obbligatorietà dello screening neonatale per rilevare e fermare in tempo questa malattia.</strong> Adesso, grazie a un test che al sistema sanitario costa una decina di euro, la si può diagnosticare e curare in tempo.</p>



<p>Un test di pochi euro che, oltre a salvare concretamente la vita di molti bambini, porterà un notevole risparmio nelle casse della regione, che oggi spende centinaia di migliaia di euro per assistere i pazienti affetti da SMA.</p>



<p>Prima della legge De Luca, per la quale ieri l’Assessorato Siciliano alla Salute ha emanato il decreto di attuazione, erano 49 le malattie sottoposte a screening neonatale obbligatorio per la prevenzione e la cura. Tra queste non figurava però la SMA, pur avendo le caratteristiche per essere inserita nel panel dello screening nazionale esteso.<br><strong>Lo screening può salvare diverse vite e dare ai bambini affetti da questa patologia una vita, in molti casi, normale</strong>.<strong> La Sicilia, grazie al Movimento 5 Stelle, diventa una delle primissime regioni d’Italia a introdurre questo importante strumento di prevenzione neonatale. </strong>L’impegno adesso sarà quello di cercare, grazie anche a un coordinamento tra tutti i portavoce del Movimento, di proporre in tutti i consigli regionali italiani la stessa normativa, compatibilmente con la situazione economico-finanziaria delle singole regioni.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Aeroporto Salerno Costa d&#8217;Amalfi al via grazie al M5S</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/aeroporto-salerno-costa-damalfi-al-via-grazie-al-m5s/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Jul 2024 07:06:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[aeroporto]]></category>
		<category><![CDATA[Campania]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30633</guid>

					<description><![CDATA[L’11 luglio partiranno i primi voli commerciali dall’aeroporto di Salerno Costa d’Amalfi. Un risultato straordinario frutto dell’intervento del Movimento 5 Stelle. Nato nel 1926 come scalo di fortuna, nel 2007 l’aeroporto viene adeguato per sviluppare il traffico civile su larga scala. Ma solo nel 2018 con il governo Conte I e i rappresentanti del Movimento [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/campania-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30634" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/campania-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/campania-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/campania-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/campania-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/campania-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/campania-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/campania.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>L’11 luglio partiranno i primi voli commerciali dall’aeroporto di Salerno Costa d’Amalfi. Un risultato straordinario frutto dell’intervento del Movimento 5 Stelle.</p>



<p>Nato nel 1926 come scalo di fortuna, nel 2007 l’aeroporto viene adeguato per sviluppare il traffico civile su larga scala. Ma solo nel 2018 con il governo Conte I e i rappresentanti del Movimento 5 Stelle, il consigliere regionale Michele Cammarano, il sottosegretario Andrea Cioffi e la senatrice Felicia Gaudiano, è avvenuta la vera svolta. Una sinergia che ha reso possibile la firma dell’atto che ha sbloccato le procedure di finanziamento dello scalo salernitano.</p>



<p>Il ministro Toninelli è stato infatti il primo a firmare, il 18 maggio 2019, il decreto interministeriale per il rilascio della concessione definitiva al volo, elemento fondamentale per il prosieguo dell’iter di fusione di Aeroporto di Salerno spa e la Gesac, la società che gestisce lo scalo di Capodichino. Dopo nemmeno un mese, il 12 giugno, è arrivata anche la seconda firma necessaria, quella del ministro dell’Economia, Giovanni Tria.&nbsp;</p>



<p>Il decreto consentiva al Mit di mettere a disposizione i fondi stanziati nello Sblocca Italia e avviare il bando da 40 milioni per l’allungamento della pista di volo, condizione indispensabile per l’operatività. L’intervento del M5S ha permesso dunque in pochi mesi di ottenere quanto precedenti governi nazionali e regionali non erano riusciti a realizzare in 20 anni.</p>



<p>L’aeroporto di Salerno Costa d’Amalfi sarà un volano per il rilancio dell’economia della Campania e promuoverà le bellezze storiche, culturali ed archeologiche delle aree interne. Un risultato che dimostra la capacità del Movimento 5 Stelle di trasformare le promesse in azioni concrete, catalizzando lo sviluppo turistico ed economico della regione.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>M5S Lazio: depositata una proposta di legge per l’istituzione del tavolo permanente regionale sui rifiuti</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/m5s-lazio-depositata-una-proposta-di-legge-per-listituzione-del-tavolo-permanente-regionale-sui-rifiuti/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 05 Jul 2024 11:24:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lazio]]></category>
		<category><![CDATA[Rifiuti]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30627</guid>

					<description><![CDATA[Il Movimento 5 Stelle Lazio ha presentato in Consiglio Regionale una proposta di legge per istituire il &#8220;Tavolo Permanente Regionale sui Rifiuti&#8221;, con l&#8217;intento di aggiornare la Legge Regionale del 9 luglio 1998, che disciplina la gestione dei rifiuti, ormai superata dai tempi. Negli ultimi anni la scelta delle modalità di gestione dei rifiuti e [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/lazio-rifiuti-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30631" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/lazio-rifiuti-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/lazio-rifiuti-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/lazio-rifiuti-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/lazio-rifiuti-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/lazio-rifiuti-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/lazio-rifiuti-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/lazio-rifiuti.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Il Movimento 5 Stelle Lazio ha presentato in Consiglio Regionale una proposta di legge per istituire il &#8220;Tavolo Permanente Regionale sui Rifiuti&#8221;, con l&#8217;intento di aggiornare la Legge Regionale del 9 luglio 1998, che disciplina la gestione dei rifiuti, ormai superata dai tempi.</p>



<p>Negli ultimi anni la scelta delle modalità di gestione dei rifiuti e l&#8217;individuazione dei siti di conferimento e trattamento sono state spesso oggetto di rinvii e diatribe tra enti e autorità amministrative, con la conseguente formazione di numerosi comitati locali contrari all&#8217;apertura di discariche, inceneritori o nuovi impianti di trattamento visti come imposizioni a seguito di decisioni assunte nelle &#8220;segrete stanze&#8221; della politica e dell&#8217;amministrazione. Un contesto caotico, al quale si sono aggiunte, nel frattempo, le nuove direttive europee su rifiuti e discariche (nel quadro del Pacchetto europeo per l&#8217;economica circolare), l&#8217;approvazione del nuovo Piano regionale di gestione dei rifiuti nel 2020 e la crescente necessità di autosufficienza regionale.</p>



<p>Appare dunque quanto mai opportuno dotare la Regione Lazio di uno strumento che contribuirà a fornire dati utili ai decisori politici e alla cittadinanza, con trasparenza e consapevolezza nelle scelte di gestione.</p>



<p>Il Tavolo Permanente Regionale sui Rifiuti avrà molteplici compiti, tra cui:</p>



<p>•&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Raccogliere e analizzare dati sulla raccolta e gestione dei rifiuti.</p>



<p>•&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Monitorare il raggiungimento degli obiettivi di raccolta differenziata.</p>



<p>•&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Controllare la gestione dei rifiuti e i relativi costi.</p>



<p>•&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Censire i gestori dei servizi e analizzare i modelli organizzativi.</p>



<p>•&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Raccogliere dati sulla criminalità organizzata nella gestione dei rifiuti.</p>



<p>•&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Segnalare violazioni dei diritti dei lavoratori e casi di lavoro nero.</p>



<p>Il Tavolo sarà composto dall&#8217;Assessore regionale ai rifiuti, membri della Commissione consiliare, direttori regionali, rappresentanti provinciali, esperti e rappresentanti delle associazioni ambientaliste e dei consumatori.</p>



<p>La gestione dei rifiuti è un tema cruciale che influisce direttamente sulla vita quotidiana delle comunità locali e richiede decisioni politiche centralizzate e ben ponderate. Non si può continuare ad assistere alla proliferazione incontrollata di impianti privati di smaltimento, spesso senza alcuna logica o criterio. È essenziale adottare una visione omogenea e coordinata che garantisca una gestione efficace e sostenibile. La frammentazione attuale porta solo a inefficienze e problemi ambientali. Con questa proposta di legge del Movimento5 stelle, la Regione Lazio potrebbe diventare un modello di eccellenza nella gestione dei rifiuti, promuovendo trasparenza, partecipazione e&nbsp;sostenibilità.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
