<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 05 Jul 2024 11:25:06 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>M5S Lazio: depositata una proposta di legge per l’istituzione del tavolo permanente regionale sui rifiuti</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/m5s-lazio-depositata-una-proposta-di-legge-per-listituzione-del-tavolo-permanente-regionale-sui-rifiuti/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 05 Jul 2024 11:24:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lazio]]></category>
		<category><![CDATA[Rifiuti]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30627</guid>

					<description><![CDATA[Il Movimento 5 Stelle Lazio ha presentato in Consiglio Regionale una proposta di legge per istituire il &#8220;Tavolo Permanente Regionale sui Rifiuti&#8221;, con l&#8217;intento di aggiornare la Legge Regionale del 9 luglio 1998, che disciplina la gestione dei rifiuti, ormai superata dai tempi. Negli ultimi anni la scelta delle modalità di gestione dei rifiuti e [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/lazio-rifiuti-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30631" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/lazio-rifiuti-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/lazio-rifiuti-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/lazio-rifiuti-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/lazio-rifiuti-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/lazio-rifiuti-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/lazio-rifiuti-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/lazio-rifiuti.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Il Movimento 5 Stelle Lazio ha presentato in Consiglio Regionale una proposta di legge per istituire il &#8220;Tavolo Permanente Regionale sui Rifiuti&#8221;, con l&#8217;intento di aggiornare la Legge Regionale del 9 luglio 1998, che disciplina la gestione dei rifiuti, ormai superata dai tempi.</p>



<p>Negli ultimi anni la scelta delle modalità di gestione dei rifiuti e l&#8217;individuazione dei siti di conferimento e trattamento sono state spesso oggetto di rinvii e diatribe tra enti e autorità amministrative, con la conseguente formazione di numerosi comitati locali contrari all&#8217;apertura di discariche, inceneritori o nuovi impianti di trattamento visti come imposizioni a seguito di decisioni assunte nelle &#8220;segrete stanze&#8221; della politica e dell&#8217;amministrazione. Un contesto caotico, al quale si sono aggiunte, nel frattempo, le nuove direttive europee su rifiuti e discariche (nel quadro del Pacchetto europeo per l&#8217;economica circolare), l&#8217;approvazione del nuovo Piano regionale di gestione dei rifiuti nel 2020 e la crescente necessità di autosufficienza regionale.</p>



<p>Appare dunque quanto mai opportuno dotare la Regione Lazio di uno strumento che contribuirà a fornire dati utili ai decisori politici e alla cittadinanza, con trasparenza e consapevolezza nelle scelte di gestione.</p>



<p>Il Tavolo Permanente Regionale sui Rifiuti avrà molteplici compiti, tra cui:</p>



<p>•&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Raccogliere e analizzare dati sulla raccolta e gestione dei rifiuti.</p>



<p>•&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Monitorare il raggiungimento degli obiettivi di raccolta differenziata.</p>



<p>•&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Controllare la gestione dei rifiuti e i relativi costi.</p>



<p>•&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Censire i gestori dei servizi e analizzare i modelli organizzativi.</p>



<p>•&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Raccogliere dati sulla criminalità organizzata nella gestione dei rifiuti.</p>



<p>•&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Segnalare violazioni dei diritti dei lavoratori e casi di lavoro nero.</p>



<p>Il Tavolo sarà composto dall&#8217;Assessore regionale ai rifiuti, membri della Commissione consiliare, direttori regionali, rappresentanti provinciali, esperti e rappresentanti delle associazioni ambientaliste e dei consumatori.</p>



<p>La gestione dei rifiuti è un tema cruciale che influisce direttamente sulla vita quotidiana delle comunità locali e richiede decisioni politiche centralizzate e ben ponderate. Non si può continuare ad assistere alla proliferazione incontrollata di impianti privati di smaltimento, spesso senza alcuna logica o criterio. È essenziale adottare una visione omogenea e coordinata che garantisca una gestione efficace e sostenibile. La frammentazione attuale porta solo a inefficienze e problemi ambientali. Con questa proposta di legge del Movimento5 stelle, la Regione Lazio potrebbe diventare un modello di eccellenza nella gestione dei rifiuti, promuovendo trasparenza, partecipazione e&nbsp;sostenibilità.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>#9ComeMinimo! &#8211; Firma la nostra proposta di iniziativa popolare</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/9comeminimo-firma-la-nostra-proposta-di-iniziativa-popolare/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 16:45:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[#9ComeMinimo]]></category>
		<category><![CDATA[salario minimo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30600</guid>

					<description><![CDATA[Da oltre dieci anni il Movimento 5 Stelle si batte per introdurre una legge sul salario minimo in Italia. Nel 2013, durante la diciassettesima legislatura quello sul salario minimo è tra i primi disegni di legge depositati dal Movimento 5 Stelle, appena entrato in Parlamento. Nel 2018, ossia nella diciottesima legislatura il disegno di legge [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/9comeminimo-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30601" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/9comeminimo-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/9comeminimo-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/9comeminimo-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/9comeminimo-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/9comeminimo-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/9comeminimo-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/07/9comeminimo.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Da oltre dieci anni il Movimento 5 Stelle si batte per introdurre una legge sul salario minimo in Italia.</p>



<p><strong>Nel 2013,</strong> durante la diciassettesima legislatura quello sul <strong>salario minimo</strong> è tra i primi disegni di legge depositati dal Movimento 5 Stelle, appena entrato in Parlamento.</p>



<p><strong>Nel 2018</strong>, ossia nella diciottesima legislatura il disegno di legge sul salario minimo viene nuovamente presentato in Parlamento.</p>



<p><strong>Nel 2022</strong>, durante la diciannovesima legislatura alla Camera la proposta viene depositata a firma del Presidente <strong>Giuseppe Conte</strong>, ma Giorgia Meloni la affossa in Parlamento.</p>



<p>Ma non ci siamo arresi e alla vigilia del 1° maggio, Festa dei lavoratori, presso la Corte di Cassazione, abbiamo depositato (insieme alle altre forze di opposizione) una <strong>proposta di legge di iniziativa popolare per istituire il salario minimo in Italia.</strong></p>



<p><strong>Cerchiamo di capire insieme perché un salario minimo a 9 euro è necessario:</strong></p>



<ol type="1">
<li>Perché l’Italia è una Repubblica fondata sul lavoro, e non è giusto lavorare e non riuscire a vivere dignitosamente.</li>



<li>Perché in Italia quasi 4 milioni di lavoratrici e lavoratori sono poveri e ci sono contratti di lavoro con retribuzioni talmente basse che non gli permettono di sostenersi.</li>



<li>Perché giovani e donne non devono più essere sfruttati.</li>



<li>Perché in Italia il costo della vita aumenta sempre e gli stipendi mai! Siamo l’unico Paese europeo dove i lavoratori guadagnano meno di 30 anni fa. Tra il 1990 e il 2020 si è registrato un calo del salario medio annuale del 2,9%, mentre in Germania e in&nbsp;Francia esso aumentava di oltre il 30%.</li>



<li>Perché in 22 Paesi europei il salario minimo già esiste da anni, portando benefici in termini di occupazione e di Pil.</li>



<li>Perché se le persone stanno meglio anche l’economia cresce.</li>
</ol>



<p><strong>La nostra proposta è semplice:</strong></p>



<ol type="1">
<li>Ai lavoratori di ciascun settore deve essere riconosciuto il trattamento economico complessivo e il trattamento economico minimo previsto dal contratto collettivo firmato dalle associazioni sindacali e datoriali comparativamente più rappresentative.</li>



<li>In ogni caso, il trattamento economico minimo <strong>non può essere inferiore a 9 euro all’ora</strong>.</li>



<li>Per aiutare le imprese nella prima fase della sua introduzione, è prevista l’istituzione di un “Fondo per il salario minimo” presso il Ministero del Lavoro.</li>
</ol>



<p><strong><a href="https://firme.salariominimosubito.it/wp-content/uploads/2024/05/LIP-SALARIO-MINIMO-TESTO.pdf" data-type="URL" data-id="https://firme.salariominimosubito.it/wp-content/uploads/2024/05/LIP-SALARIO-MINIMO-TESTO.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Scarica qui il testo di legge</a></strong></p>



<p><strong><a href="https://drive.google.com/open?id=1UP71DBv6VTBRhr06kp9bMKDp4ncJ_RFg&amp;usp=drive_fs" data-type="URL" data-id="https://drive.google.com/open?id=1UP71DBv6VTBRhr06kp9bMKDp4ncJ_RFg&amp;usp=drive_fs" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Scarica qui il volantino e il kit grafico per i social</a></strong></p>



<h4 class="has-text-align-center"><strong>FIRMA ANCHE TU!</strong></h4>



<p>Cerca i banchetti del Movimento 5 Stelle nella tua città e vieni a mettere una firma, oppure vai sul sito <a rel="noreferrer noopener" href="https://firme.salariominimosubito.it/" target="_blank">https://firme.salariominimosubito.it</a> e sottoscrivi la proposta online.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Julian Assange libero: il trionfo della verità sulla persecuzione</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/julian-assange-libero-il-trionfo-della-verita-sulla-persecuzione/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 Jun 2024 08:06:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Informazione e stampa]]></category>
		<category><![CDATA[Julian Assange]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30547</guid>

					<description><![CDATA[Dopo quasi duemila giorni di prigionia, Julian Assange è finalmente libero e ha lasciato il Regno Unito. Questo avviene dopo aver patteggiato con la giustizia americana, accettando una parziale dichiarazione di colpevolezza. La sua liberazione rappresenta una vittoria non solo per lui, ma per tutti coloro che a livello globale hanno lottato per la sua [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/assange-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30549" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/assange-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/assange-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/assange-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/assange-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/assange-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/assange-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/assange.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><strong>Dopo quasi duemila giorni di prigionia, Julian Assange è finalmente libero e ha lasciato il Regno Unito. </strong>Questo avviene dopo aver patteggiato con la giustizia americana, accettando una parziale dichiarazione di colpevolezza. La sua liberazione rappresenta una vittoria non solo per lui, ma per tutti coloro che a livello globale hanno lottato per la sua causa, convinti che nella sua resistenza risieda il seme della più profonda libertà di espressione e del diritto all&#8217;informazione.</p>



<p>Assange, fondatore di WikiLeaks, ha trascorso 14 anni in prigionia per aver svelato crimini del potere che altrimenti sarebbero rimasti nell&#8217;ombra. La sua liberazione è una vittoria per la libertà di stampa, il diritto all&#8217;informazione e la democrazia. Come Movimento 5 Stelle, abbiamo sempre sostenuto questa mobilitazione internazionale e oggi celebriamo questo momento.</p>



<p>Tuttavia, la gioia di oggi non deve farci dimenticare la scandalosa persecuzione giudiziaria a cui Assange è stato sottoposto. Questa persecuzione non può essere ignorata né giustificata. Chi racconta la verità alla pubblica opinione deve essere premiato, non punito. Assange ha pagato un prezzo altissimo per la sua lotta contro il potere, e la sua liberazione deve essere un monito per tutti: la verità non può essere messa a tacere.</p>



<p>Questo momento ci ricorda l&#8217;importanza della libertà di stampa e del diritto all&#8217;informazione, pilastri fondamentali di qualsiasi democrazia. La battaglia di Assange è la battaglia di tutti noi. Continueremo a sostenere chiunque lotti per questi principi, perché solo così possiamo garantire una società più giusta e trasparente.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>UNITE: il report finale è solo l’inizio!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/unite-il-report-finale-e-solo-linizio/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 Jun 2024 08:02:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Diritti]]></category>
		<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[UNITE]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30538</guid>

					<description><![CDATA[UNITE Verso un nuovo genere di politica è il pionieristico percorso di democrazia deliberativa, avviato dal M5S per aumentare la partecipazione delle donne in politica, un gap da superare per contribuire realmente alla costruzione di una società davvero fondata sull&#8217;uguaglianza. L’Italia è fanalino di coda in Europa per occupazione femminile, siamo agli ultimi posti anche [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/Unite-il-report-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30541" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/Unite-il-report-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/Unite-il-report-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/Unite-il-report-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/Unite-il-report-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/Unite-il-report-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/Unite-il-report-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/Unite-il-report.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><em>UNITE Verso un nuovo genere di politica</em> è il pionieristico percorso di democrazia deliberativa, avviato dal M5S per aumentare la partecipazione delle donne in politica, un gap da superare per contribuire realmente alla costruzione di una società davvero fondata sull&#8217;uguaglianza.</p>



<p>L’Italia è fanalino di coda in Europa per occupazione femminile, siamo agli ultimi posti anche per natalità e numero di donne che rivestono ruoli apicali nei settori strategici. Tutti gli indicatori ci dicono che il nostro non è un Paese per donne. Noi vogliamo finalmente renderlo tale!</p>



<p>Promosso dal Comitato Politiche di Genere e Diritti Civili del Movimento 5 Stelle, UNITE ha visto circa 160 iscritte confrontarsi e approdare all’elaborazione di proposte concrete, che abbiamo raccolto in un report.</p>



<p>Il report della giornata di discussione, infatti, racchiude una sintesi dei temi emersi durante le 3 sessioni di lavoro, incentrate su alcune questioni scottanti e attuali:</p>



<ol>
<li>Il mondo del lavoro e cosa occorre perché più nessuna donna debba rinunciare a realizzarsi pienamente come individua, con un focus sul controverso tema delle molestie sul luogo di lavoro, realtà pervasiva, ma ancora in gran parte sommersa, su cui manca una legislazione non solo nazionale, ma anche europea, e che contribuisce a ostacolare le donne nella loro carriera.</li>



<li>Il consenso esplicito e i limiti alla definizione di stupro come reato.</li>



<li>La partecipazione delle donne alla politica e come favorirla, il tema portante dell’evento.</li>
</ol>



<p>Questo prezioso lavoro di cui facciamo tesoro culminerà in atti di indirizzo che saranno il punto di riferimento verso un nuovo genere di politica, la base da cui il M5S partirà per portare avanti numerose iniziative, anche al Parlamento europeo.</p>



<p>Senza il prezioso contributo delle facilitatrici, di tutte le portavoce e le attiviste coinvolte, delle relatrici, non sarebbe stato possibile arrivare a questo grande risultato. E questo è solo l’inizio di un percorso sul quale continueremo a lavorare.</p>



<p>Oggi più che mai sono le donne che possono fare la differenza, ma devono essere consapevoli del loro potenziale e di quanto conta il loro portato di esperienza. Una maggiore presenza femminile nelle Istituzioni consente alle donne di fare squadra, portare avanti battaglie, anche trasversali tra i partiti, non solo per tutelare meglio i loro diritti, ma per rendere più forte la democrazia.</p>



<div class="is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-1 wp-block-buttons">
<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link wp-element-button" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/Report_UNITE.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">CONSULTA QUI IL&nbsp;REPORT&nbsp;FINALE</a></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il M5S scrive al Presidente della Repubblica: “Non firmi lo Spacca-Italia”</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/lettera-al-presidente-mattarella-non-firmi-lo-spacca-italia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 14:38:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Costituzione]]></category>
		<category><![CDATA[autonomia differenziata]]></category>
		<category><![CDATA[Spacca-Italia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30488</guid>

					<description><![CDATA[Illustre Signor Presidente, La riforma che istituisce l’autonomia regionale differenziata, ormai conosciuta come “Spacca-Italia”, dissolve l’unità del Paese e manda in frantumi la solidarietà nazionale. La riforma è figlia di un esasperato regionalismo spinto al limite della secessione, quella dei ricchi, a danno dei cittadini che vivono nelle aree del Paese meno dotate di infrastrutture [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/no-spacca-italia-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-30528" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/no-spacca-italia-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/no-spacca-italia-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/no-spacca-italia-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/no-spacca-italia-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/no-spacca-italia-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/no-spacca-italia-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/no-spacca-italia.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Illustre Signor Presidente,</p>



<p>La riforma che istituisce l’autonomia regionale differenziata, ormai conosciuta come “Spacca-Italia”, dissolve l’unità del Paese e manda in frantumi la solidarietà nazionale.</p>



<p>La riforma è figlia di un esasperato regionalismo spinto al limite della secessione, quella dei ricchi, a danno dei cittadini che vivono nelle aree del Paese meno dotate di infrastrutture e servizi.<br>I diritti della persona, quale il diritto alla salute, che l’art. 32 della Costituzione definisce “fondamentale”, non saranno più garantiti in condizioni di uguaglianza in qualsiasi parte del territorio nazionale, ma lo saranno in condizioni di variabilità e disuguaglianza, legati in pratica al certificato di residenza.</p>



<p>Anche il diritto all’istruzione sarà coinvolto in pari sorte, perdendo lo Stato il potere esclusivo di dettare le regole generali della materia. La differenziazione dell’offerta formativa e l’eterogeneità dei programmi spezzeranno l’identità dei valori sulla quale si fonda l’unità nazionale, riducendosi la fondamentale norma dell’art. 5 della Costituzione, che garantisce l’unità e l’indivisibilità della Repubblica, al rango di una soltanto formale e patetica proclamazione.</p>



<p>La riforma Spacca-Italia ha preso corpo attraverso una legge ordinaria con la quale si pretende di scardinare l’assetto costituzionale facendo violenza alla gerarchia delle leggi com’è reso palese &#8211; tra gli altri &#8211; dal caso dei LEP (la cui definizione è normata dell’art. 117, 2° comma, lett. m) della Costituzione, deve avere lo stesso iter delle leggi di Parlamento che, invece, sarà chiamato ad esprimere un mero parere, vedendo snaturato il suo ruolo, immeschinito in quello di organo meramente consultivo.</p>



<p>Illustre Signor Presidente,<br>il rinvio presidenziale di cui all’articolo 74 della Costituzione rappresenta una funzione di controllo preventivo, posta a garanzia della complessiva coerenza del sistema: coerenza del sistema costituzionale e democratico potenzialmente compromessa dal disegno di legge in questione.</p>



<p>La preghiamo, pertanto, di voler valutare l’opportunità di esercitare la Sua prerogativa costituzionale, proprio per salvaguardare il complessivo assetto democratico, nell’ambito della coerenza e della conformità normativa del disegno di legge sull’Autonomia con i principi fondamentali della nostra Carta costituzionale.<br></p>



<p><em>I capigruppo M5S alla Camera e al Senato</em><br><em>Francesco Silvestri</em><br><em>Stefano&nbsp;Patuanelli</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Record di poveri assoluti in Italia: il fallimento di Giorgia Meloni è totale</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/record-di-poveri-assoluti-in-italia-il-fallimento-di-giorgia-meloni-e-totale/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 14:30:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Lavoro e società]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<category><![CDATA[RDC]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30474</guid>

					<description><![CDATA[Il fallimento del Governo Meloni sul fronte del contrasto alla povertà è totale. Solo la presidente del Consiglio e la ministra Calderone, che ieri alla Camera ha risposto al nostro Question time benedicendo l’Assegno di inclusione, possono continuare a dire il contrario. Negli ultimi giorni, sull’esecutivo sono piombati prima il report del Ministero del Lavoro, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/Record-di-poveri-assoluti-in-Italia-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30475" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/Record-di-poveri-assoluti-in-Italia-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/Record-di-poveri-assoluti-in-Italia-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/Record-di-poveri-assoluti-in-Italia-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/Record-di-poveri-assoluti-in-Italia-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/Record-di-poveri-assoluti-in-Italia-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/Record-di-poveri-assoluti-in-Italia-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/Record-di-poveri-assoluti-in-Italia.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><strong>Il fallimento del Governo Meloni sul fronte del contrasto alla povertà è totale</strong>. Solo la presidente del Consiglio e la ministra Calderone, che ieri alla Camera ha risposto al nostro Question time benedicendo l’Assegno di inclusione, possono continuare a dire il contrario.</p>



<p>Negli ultimi giorni, sull’esecutivo sono piombati prima il report del Ministero del Lavoro, che ha <strong>confermato come il Reddito di cittadinanza abbia permesso a quasi 2 milioni di persone di uscire dalla povertà</strong> e smentito le bufale di FdI, Lega e Forza Italia su “divanisti” e “fannulloni”, e poi quello della Caritas. Leggendolo, “Giorgia” scoprirà non solo che nel 2023 in Italia è stato raggiunto il record storico di poveri assoluti &#8211; <strong>5,7 milioni di persone</strong> &#8211; ma anche che è aumentata del 4,4% la quota di popolazione in grave deprivazione materiale e che il 58,5% delle famiglie assistite fa fatica ad acquistare i pannolini, sui quali il suo Governo ha aumentato l’Iva. Sempre per la Caritas, ripartire da zero cancellando <em>tout court</em> il Reddito è stato un errore. Insomma: <strong>avevamo ragione noi quando dicevamo che si stava andando nella direzione sbagliata</strong>. Questi sono i risultati.</p>



<p>Ma non è finita qui. Stamattina, infatti, il presidente del Comitato di indirizzo e vigilanza dell’Inps, Roberto Ghiselli, in un’audizione parlamentare ha confermato il taglio delle risorse per la lotta alla povertà operato dal Governo, stimando addirittura un<strong> -50% rispetto a quelle stanziate per il Reddito</strong>. In pratica, in un momento in cui aumentano gli indigenti, Meloni&amp;Co. riducono i fondi per aiutarli. <strong>Una follia totale</strong>.</p>



<p>Che questo sia un Governo che odia i poveri non lo scopriamo oggi. Anzi, proprio oggi ne abbiamo la conferma con lo sconvolgente emendamento alla legge sui senza fissa dimora presentato dal meloniano Mollicone, che <strong>vorrebbe addirittura militarizzare i centri per i poveri</strong>. Non sanno più cosa inventarsi per attaccare gli ultimi, gli emarginati.&nbsp; &nbsp;&nbsp;</p>



<p>Con il folle progetto dell’Autonomia differenziata le cose sono destinate a peggiorare. Per questo, <strong>il Movimento 5 Stelle raccoglierà le firme per un referendum abrogativo</strong>. Non passeranno!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Difenderemo la Costituzione italiana</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/difenderemo-la-costituzione-italiana/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 08:32:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Costituzione]]></category>
		<category><![CDATA[Premierato]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30462</guid>

					<description><![CDATA[Con la riforma del Premierato il centrodestra vuole mettere definitivamente fine all’epoca in cui i presidenti del Consiglio si recavano in Parlamento avendo paura del giudizio dei rappresentanti del popolo. Finisce la possibilità che un premier possa cambiare linea politica respirando quanto avviene nelle Camere. Camera e Senato diventeranno la claque di Giorgia. Ogni venuta [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/costituzione-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30465" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/costituzione-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/costituzione-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/costituzione-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/costituzione-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/costituzione-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/costituzione-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/costituzione.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Con la riforma del Premierato il centrodestra vuole mettere definitivamente fine all’epoca in cui i presidenti del Consiglio si recavano in Parlamento avendo paura del giudizio dei rappresentanti del popolo. Finisce la possibilità che un premier possa cambiare linea politica respirando quanto avviene nelle Camere. Camera e Senato diventeranno la claque di Giorgia. Ogni venuta in Parlamento sarà un trionfo del premier, che verrà a parlare alla sua tifoseria pronta a riempirla di applausi. È questo il modello che stanno imponendo all’Italia.</p>



<p>Il nuovo premier sarà una persona con il potere di sciogliere il Parlamento come e quando vuole, il Presidente della Repubblica non potrà proferire parola, non avrà più un ruolo di garanzia, dovrà soltanto ratificare la scelta di questo premier assoluto. Il Parlamento non sarà più libero di esprimere un voto di sfiducia. Se un parlamentare vuole votare la sfiducia, dev&#8217;essere libero di votare senza avere conseguenze, altrimenti diventa un voto condizionato e potrebbe diventare una scelta conservativa.</p>



<p>Nell&#8217;esame di questa riforma, i senatori di maggioranza si sono mostrati come una schiera di signorsì che vota a comando. Il governo ordina e loro eseguono, per di più in una riforma pericolosissima, che prefigura una deriva autoritaria. E nelle stesse ore in cui al Senato si è votato questo accentramento dei poteri senza precedenti, alla Camera è andata in scena un&#8217;aggressione squadrista nei confronti di un parlamentare del M5S, il nostro Leonardo Donno, “reo” di aver voluto consegnare il tricolore nelle mani di un ministro della Repubblica italiana. Il Paese non merita questo. E non è concepibile discutere una riforma costituzionale in questo clima intimidatorio e violento. Stanno forse facendo le prove di un Parlamento imbavagliato e chino al potere di turno?</p>



<p>Il MoVimento 5 Stelle si opporrà con determinazione a questo scempio, difenderemo la Costituzione&nbsp;italiana.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Martedì 18 giugno tutti in piazza a Roma: difendiamo la nostra Costituzione e l’unità d’Italia!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/martedi-18-giugno-tutti-in-piazza-a-roma-difendiamo-la-nostra-costituzione-e-lunita-ditalia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 10:43:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[autonomia differenziata]]></category>
		<category><![CDATA[Premierato]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30442</guid>

					<description><![CDATA[Nelle istituzioni e nel Paese si respira un clima di intimidazione: il dissenso viene deriso e a volte zittito, anche con i cazzotti dentro le aule parlamentari. A colpi di prepotenza, il governo Meloni e la sua maggioranza vogliono imporre riforme folli che spaccheranno l&#8217;Italia e la sua società: l&#8217;Autonomia negherà la Sanità e altri [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/scendiamo-in-piazza-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30445" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/scendiamo-in-piazza-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/scendiamo-in-piazza-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/scendiamo-in-piazza-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/scendiamo-in-piazza-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/scendiamo-in-piazza-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/scendiamo-in-piazza-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/scendiamo-in-piazza.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Nelle istituzioni e nel Paese si respira un clima di intimidazione: il dissenso viene deriso e a volte zittito, anche con i cazzotti dentro le aule parlamentari. A colpi di prepotenza, il governo Meloni e la sua maggioranza vogliono imporre riforme folli che spaccheranno l&#8217;Italia e la sua società: l&#8217;Autonomia negherà la Sanità e altri servizi essenziali a milioni di cittadini, il premierato produrrà il definitivo accentramento di potere su una sola persona.</p>



<p><strong>Martedì 18 giugno, alle 17.30, scenderemo in Piazza Santi Apostoli a Roma per opporci a questa scellerata maggioranza ed esprimere un fermo NO alla folle proposta di Premierato, all’autonomia Spacca-Italia e al clima di intimidazione e violenza che sta caratterizzando questo periodo storico.</strong></p>



<p>Non possiamo restare indifferenti di fronte a questi tentativi di compromettere i principi democratici dell’Italia.</p>



<p>Facciamo sentire la nostra voce e il nostro dissenso in modo pacifico ma determinato.</p>



<p><strong>Ora più che mai è essenziale che ciascuno faccia la propria parte. Partecipate e portate con voi una bandiera tricolore che sventoleremo in difesa della democrazia e dell&#8217;unità nazionale.</strong></p>



<p>La vostra voce conta, e insieme possiamo fare la differenza.</p>



<p>Vi&nbsp;aspettiamo!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Minacce e aggressioni in aula: questa è una maggioranza squadrista!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/minacce-e-aggressioni-in-aula-questa-e-una-maggioranza-squadrista/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Jun 2024 13:28:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[aggressione]]></category>
		<category><![CDATA[autonomia differenziata]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30394</guid>

					<description><![CDATA[Tutti i nostri deputati sono intervenuti in massa in Aula alla Camera in difesa di Leonardo Donno, aggredito da alcuni parlamentari di centrodestra mentre tentava di consegnare il tricolore al ministro Calderoli. È stata un’aggressione squadrista: è inaccettabile e indecoroso che la maggioranza faccia continui a fare finta che non sia successo niente. Le immagini [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/vergogna-post-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30397" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/vergogna-post-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/vergogna-post-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/vergogna-post-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/vergogna-post-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/vergogna-post-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/vergogna-post-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/vergogna-post.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Tutti i nostri deputati sono intervenuti in massa in Aula alla Camera in difesa di Leonardo Donno, aggredito da alcuni parlamentari di centrodestra mentre tentava di consegnare il tricolore al ministro Calderoli. È stata un’aggressione squadrista: è inaccettabile e indecoroso che la maggioranza faccia continui a fare finta che non sia successo niente.</p>



<p>Le immagini di questa vile aggressione stanno facendo il giro del mondo, ci troviamo davanti a un momento parlamentare buio.</p>



<p>Contestiamo legittimamente e continueremo ad opporci all’Autonomia differenziata, un provvedimento che giudichiamo aberrante. La maggioranza risponde inneggiando alla decima MAS, con parolacce e con minacce, sfociando nella violenza fisica, per poi minimizzare quanto accaduto.</p>



<p>Noi non staremo&nbsp;in&nbsp;silenzio!</p>



<iframe loading="lazy" src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=476&#038;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fmovimento5stelle%2Fvideos%2F768192018505129%2F&#038;show_text=false&#038;width=476&#038;t=0" width="476" height="476" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="true" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share" allowFullScreen="true"></iframe>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Salario minimo: firma la nostra proposta di legge di iniziativa popolare</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/salario-minimo-firma-la-nostra-proposta-di-legge-di-iniziativa-popolare/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 04 Jun 2024 15:19:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Lavoro e società]]></category>
		<category><![CDATA[salario minimo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30382</guid>

					<description><![CDATA[L’Italia è tra i&#160;pochi Paesi europei a non avere un&#160;salario minimo legale, insieme a Svezia, Finlandia, Danimarca e Austria. Per tale motivo, alla vigilia del 1° maggio, Festa dei Lavoratori, abbiamo depositato in Cassazione una proposta di legge di iniziativa popolare per introdurre un salario minimo di 9 euro lordi l’ora e valorizzare la contrattazione [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/salario-minimo-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30383" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/salario-minimo-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/salario-minimo-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/salario-minimo-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/salario-minimo-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/salario-minimo-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/salario-minimo-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/06/salario-minimo.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>L’Italia è tra i&nbsp;pochi Paesi europei a non avere un&nbsp;salario minimo legale, insieme a Svezia, Finlandia, Danimarca e Austria. Per tale motivo, alla vigilia del 1° maggio, Festa dei Lavoratori, abbiamo depositato in Cassazione una proposta di legge di iniziativa popolare per <strong>introdurre un salario minimo di 9 euro lordi l’ora </strong>e valorizzare la contrattazione collettiva “sana”, <strong>tracciando un confine chiaro tra lavoro e sfruttamento</strong>.</p>



<p>Potete firmare di persona oppure online, collegandovi al sito <a href="https://firme.salariominimosubito.it" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>https://firme.salariominimosubito.it</strong></a>.</p>



<p>Sentiamo spesso dire dai detrattori che l’Italia non ha bisogno di un salario minimo stabilito per legge perché, come nel caso dei Paesi scandinavi, i contratti collettivi hanno un’alta copertura dei rapporti di lavoro. Gli stessi detrattori dimenticano però di dire che fra il 1990 e il 2020, mentre da noi si registrava un calo del salario medio annuale del 2,9% (unico Paese in Europa), la <strong>Svezia segnava un aumento del 63%</strong>, la Danimarca del 38,7%, la Finlandia del 31,8% e l’Austria del 24,9%.</p>



<p>Malgrado negli ultimi anni in Italia vi sia stato un aumento esponenziale dei contratti collettivi, infatti, <strong>le condizioni di lavoro e i salari non sono migliorati</strong>. Anzi. Questo non solo perché <strong>circa 4,6 milioni di lavoratori hanno il contratto scaduto</strong>, ma anche e soprattutto perché sono dilagati i contratti “pirata”, cioè quelli firmati da sigle di comodo che alimentano la concorrenza sleale.&nbsp;&nbsp;</p>



<p>Tutto ciò ha un impatto negativo tanto sul presente quanto sul futuro delle nostre lavoratrici e dei nostri lavoratori: secondo il Censis, a causa dei bassi salari che percepiscono oggi, <strong>5,7 milioni di giovani precari e <em>working poor</em> rischiano di avere nel 2050 pensioni sotto la soglia di povertà</strong>. Nel 2023, quando, per colpa del Governo Meloni, in Italia il numero di poveri assoluti ha toccato il record storico (5,7 milioni di persone) l’8,2% dei lavoratori dipendenti era in condizione di totale indigenza. Ancora: <strong>quattro giovani su dieci guadagnano meno di 9 euro l’ora</strong>.</p>



<p>Per l’Istat, un&nbsp;<strong>salario minimo a 9 euro l’ora&nbsp;farebbe aumentare gli stipendi di&nbsp;3,6 milioni di lavoratori</strong>, soprattutto giovani e donne. Negli ultimi dodici mesi, i Paesi europei che già hanno adottato tale misura hanno visto crescere gli stipendi anche a due cifre, surclassando il rialzo dell’inflazione. In Italia è avvenuto l’esatto contrario: l’<strong>inflazione è aumentata a una velocità doppia rispetto ai salari</strong>.</p>



<p><strong>Il Movimento 5 Stelle si batte da oltre dieci anni per il salario minimo legale</strong>. Quando lo scorso anno siamo finalmente riusciti a convincere anche le altre forze di opposizione (ad eccezione di Italia viva) presentando una pdl unitaria, in Parlamento la maggioranza formata da FdI, Lega e Forza Italia l’ha affossata <strong>trasformandola in una delega in bianco al Governo</strong>.</p>



<p>Ora la nostra battaglia continua nelle piazze e online: <strong>venite a firmare e facciamo sentire la nostra voce a Giorgia Meloni e al suo Governo!</strong></p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><a href="https://dona.movimento5stelle.eu/?o=19" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><img decoding="async" loading="lazy" width="769" height="151" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/banner-post.gif" alt="" class="wp-image-30075"/></a></figure></div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
