<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 18:44:10 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Consiglio nazionale – Apertura candidature</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/consiglio-nazionale-apertura-delle-candidature/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Staff 2]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:42:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Autocandidature]]></category>
		<category><![CDATA[Consiglio nazionale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39180</guid>

					<description><![CDATA[Dal 3 novembre si apriranno le autocandidature per i componenti del Consiglio nazionale delegati delle circoscrizioni e per il componente delegato dei comuni. Il Consiglio nazionale è il luogo in cui costruiamo la nostra linea politica, difendiamo i nostri valori, scegliamo come portare avanti e vincere tutti insieme le nostre battaglie. È un luogo di confronto e dibattito, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-19074" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/consiglio-nazionale.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p class="has-text-align-left"><strong>Dal 3 novembre si apriranno le autocandidature per i componenti del Consiglio nazionale delegati delle circoscrizioni e per il componente delegato dei comuni.</strong></p>



<p class="has-text-align-left">Il <strong>Consiglio nazionale</strong> è il luogo in cui costruiamo la nostra linea politica, difendiamo i nostri valori, scegliamo come portare avanti e vincere tutti insieme le nostre battaglie. È un <strong>luogo di confronto e dibattito, inclusivo,</strong> nel quale sono rappresentate tutte le componenti del MoVimento. </p>



<p class="has-text-align-left">Dai lavori dell’assemblea costituente, conclusasi nel grande evento NOVA, è emersa la <strong>volontà di rafforzare la collegialità delle scelte strategiche con una maggiore rappresentatività dei territori</strong>. Per tale motivo l’assemblea ha aumentato il numero dei componenti del Consiglio nazionale delegati delle circoscrizioni <strong>da 4 a 8</strong>, due per ciascuna circoscrizione, uno per ciascun genere.</p>



<p>Quindi, per completare la composizione del Consiglio nazionale, è necessario procedere alla elezione di:<strong><br>&#8211; un componente di genere maschile per la circoscrizione nord<br></strong>Regioni: Valle d’Aosta, Piemonte, Lombardia, Trentino Alto Adige, Friuli-Venezia Giulia, Veneto, Emilia-Romagna, Liguria)<strong><br>&#8211; un componente di genere femminile per la circoscrizione centro<br></strong>(Regioni: Toscana, Marche, Umbria, Lazio, Abruzzo)<strong><br>&#8211; un componente di genere femminile per la circoscrizione sud<br>(Regioni: </strong>Molise, Puglia, Basilicata, Campania, Calabria)<strong><br>&#8211; un componente di genere maschile per la circoscrizione isole<br></strong>(Regioni: Sicilia e Sardegna)</p>



<p>che affiancheranno i componenti già eletti (Elena Sironi, Paolo Ferrara, Salvatore Longo, Angela Raffa)</p>



<p>E’ necessario altresì procedere alla sostituzione del componente elettivo delegato per i Comuni, designato tra i Sindaci del MoVimento 5 Stelle, a seguito delle sue dimissioni.</p>



<p>Pertanto, </p>



<p class="has-text-align-center"><strong>dalle ore 10 di lunedì 3 novembre </strong><br><strong>alle ore 20 di venerdì 7 novembre</strong></p>



<p><strong>Per le elezioni dei delegati delle circoscrizioni:</strong></p>



<p>ciascun iscritto che sia in possesso dei requisiti previsti dal <a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/Regolamento-delegati-circoscrizioni.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><em>Regolamento disciplinante candidature e selezione dei delegati in rappresentanza delle circoscrizioni territoriali</em></a> potrà avanzare la propria candidatura accedendo al link in fondo alla pagina.</p>



<p>Una volta effettuate le verifiche previste dal regolamento, saranno resi noti i nomi dei candidati. </p>



<p>A decidere chi entrerà a far parte del Consiglio Nazionale tra coloro che proporranno la loro autocandidature saranno i nostri iscritti. La votazione si svolgerà in due turni. </p>



<p>Al primo turno, a livello regionale, ciascun iscritto potrà esprimere una sola preferenza<s>.</s> Accederà quindi al secondo turno, per ciascuna Regione, il candidato che avrà ricevuto più voti.<br>Al secondo turno, a livello circoscrizionale, ciascun iscritto potrà esprimere una sola preferenza. </p>



<p>Per ciascuna Circoscrizione territoriale, sarà proclamato eletto il candidato che avrà ricevuto il maggior numero di voti. In caso di parità di voti, sarà proclamato eletto il candidato iscritto da più tempo.</p>



<p>Una volta effettuate le verifiche previste dai rispettivi regolamenti, saranno convocate le relative assemblee per l’elezione di detti componenti mediante la piattaforma di voto Skyvote.</p>



<p><strong>Per le elezioni del delegato dei comuni:</strong></p>



<p>ciascun Sindaco del MoVimento 5 Stelle che sia in possesso dei requisiti previsti dal<em><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/06/Regolamento-delegati-sindaci.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><em> regolamento disciplinante candidature e selezione di un delegato per i Comuni, designato tra i Sindaci del MoVimento 5 Stelle</em></a> </em>potrà avanzare la propria candidatura al link in fondo alla pagina.</p>



<p>Una volta effettuate le verifiche previste dal regolamento, sarà convocata l’assemblea dei sindaci del MoVimento 5 Stelle mediante la piattaforma di voto Skyvote.</p>



<p>La votazione è articolata in due turni: per il primo turno ogni Sindaco esprime fino ad un massimo di due preferenze. Nel caso di espressione di due preferenze, esse devono riguardare candidati di sesso diverso. </p>



<p>Accedono al secondo turno (ballottaggio) i due candidati che hanno ricevuto più voti. Per il secondo turno ogni Sindaco esprime una sola preferenza. </p>



<p>All’esito delle operazioni di voto del secondo turno, viene proclamato eletto il candidato che ha ricevuto il maggior numero di voti. In caso di parità di voti, è proclamato eletto il candidato iscritto da più tempo.</p>



<p><em>Il presidente</em><em><br></em><em>Giuseppe Conte</em></p>



<p class="has-text-align-center"><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/candidatura/organi-interni" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>CANDIDATI COME COMPONENTE DEL CONSIGLIO NAZIONALE</strong></a><br><em>(Per accedere al modulo per avanzare la candidatura è necessario effettuare il login al portale)</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>X edizione di Alberi per il Futuro: Radici forti contro il cambiamento climatico</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/x-edizione-di-alberi-per-il-futuro-radici-forti-contro-il-cambiamento-climatico/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 11:08:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[AlberiperilFuturo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39139</guid>

					<description><![CDATA[Con orgoglio siamo giunti alla decima edizione di “Alberi per il Futuro”, un appuntamento che ha saputo far germogliare non solo piante, ma comunità più consapevoli. Nel corso di questi anni questa importante campagna del Movimento 5 stelle ha richiamato cittadini, attivisti, associazioni e amministrazioni locali attorno ad un’idea semplice e potente: piantare alberi per [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Alberi-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39142" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Alberi-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Alberi-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Alberi-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Alberi-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Alberi-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Alberi.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Con orgoglio siamo giunti alla decima edizione di “Alberi per il Futuro”, un appuntamento che ha saputo far germogliare non solo piante, ma comunità più consapevoli.</p>



<p>Nel corso di questi anni questa importante campagna del Movimento 5 stelle ha richiamato cittadini, attivisti, associazioni e amministrazioni locali attorno ad un’idea semplice e potente: <strong>piantare alberi per il bene comune</strong>.</p>



<p>L’iniziativa, avviata nel 2015, ha già coinvolto centinaia di comuni italiani in momenti di piantumazione, cura del verde urbano e sensibilizzazione ambientale. E si stima che siano stati piantati circa 150.000 alberi.</p>



<p>Per questa X edizione ci concentriamo su tre obiettivi fondamentali:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li><strong>Forestazione urbana e mitigazione ambientale</strong> – Gli alberi non sono solo simboli: assorbono CO₂, producono ossigeno, riducono l’isola di calore urbana e contribuiscono alla resilienza delle nostre città.</li>



<li><strong>Coinvolgimento e partecipazione attiva della comunità</strong> – Ogni evento non è solo una piantumazione: è un’occasione per incontrarsi, per spiegare ai più giovani perché il verde fa la differenza, per rafforzare il legame tra cittadini e territorio.</li>



<li><strong>Continuità e manutenzione nel tempo</strong> – Non basta piantare: bisogna curare, vigilare e valorizzare le aree verdi piantumate. Nel corso delle edizioni precedenti sono stati attivati accordi con Comuni e volontari per garantire che gli alberi crescano e diventino parte integrante del tessuto urbano.</li>
</ol>



<p></p>



<p><strong>Perché questa edizione è ancora più importante?</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Il cambiamento climatico che stiamo vivendo richiede risposte concrete: caldo estremo, piogge intense, fenomeni meteo sempre più imprevedibili. In questo scenario, il verde urbano diventa un alleato imprescindibile.</li>



<li>Il decennale è simbolo di continuità: dieci anni di azione collettiva, dieci anni di speranza.</li>



<li>È un momento per riflettere sul ruolo che ciascuno può assumere: non solo “partecipante”, ma anche custode e promotore del cambiamento.</li>
</ul>



<p><strong>Un messaggio finale</strong><br>Un albero non è solo un segno: è un <strong>patto</strong> con il futuro.</p>



<p>Un gesto che parte oggi e vive domani.</p>



<p><strong>Un albero è l’espressione concreta di un’idea: che l’ambiente è la nostra casa, e custodirlo è una responsabilità collettiva.</strong></p>



<p>Grazie a tutti coloro che, in questi dieci anni, hanno partecipato, piantato, curato, promosso. E grazie a chi oggi si unisce a questo percorso. Facciamo crescere radici forti per città più verdi, vivibili e resilienti.</p>



<p><strong>Piantiamo alberi, cresciamo comunità</strong> <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f331.png" alt="🌱" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity" style="margin-top:31px;margin-bottom:31px"/>



<div class="wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained">
<h3 class="wp-block-heading has-text-align-center"><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f4c5.png" alt="📅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>Come partecipare</strong></h3>



<p><strong>Scegli il luogo</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Se decidi di piantare alberi su un <strong>terreno privato</strong> ti basterà chiedere l’autorizzazione al proprietario o al gestore dello spazio e accordarti con lui.</li>



<li>Se invece scegli un <strong>luogo pubblico</strong>, contatta il tuo comune e fai richiesta di autorizzazione all’Assessorato all’Ambiente o all’Ufficio Ambiente del tuo Comune che ti indicherà le aree su cui puoi piantare. </li>
</ul>



<p>Per ricevere supporto, vai sul sito del Movimento 5 stelle e entra nella sezione &#8220;<a href="https://portale.movimento5stelle.eu/gruppi-territoriali">Partecipa</a>&#8221; e aderisci al Gruppo Territoriale della tua zona.</p>



<p><strong>Procura gli alberi</strong></p>



<p>Scegli tra le specie autoctone definite dall’ufficio ambiente del tuo comune. Ti consiglieranno alberi più adatti al tuo territorio e più resistenti. Se il comune acconsente, è possibile anche mettersi direttamente in contatto con l’ente, o vivaio regionale, che in diverse regioni fornisce gli alberi gratuitamente.</p>



<p><strong>Annaffia!</strong></p>



<p>Annaffiare è fondamentale! Trova un accordo con il comune o il privato per la gestione delle annaffiature nei primi 2-3 anni.</p>



<p><strong>Partecipa e supporta la campagna </strong>#AlberiPerIlFuturo <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f49a.png" alt="💚" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>



<p>Scarica e personalizza il pacchetto grafico per social e per la stampa dei volantini/locandine direttamente <a href="https://drive.google.com/open?id=1QTDuv8DQdFlAxAhdvxC5LFA6wA1Zo3lk&amp;usp=drive_fs">qui</a> o dal sito<a href="http://www.alberiperilfuturo.it/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>&nbsp;www.alberiperilfuturo.it</strong></a><strong>&nbsp;</strong>e segui le istruzioni per diffondere al meglio il tuo evento di #AlberiPerIlFuturo!</p>



<p><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/FAC-SIMILE-Richiesta-al-Comune_2023.docx"><strong>Si allega: Fac simile richiesta al Comune</strong></a></p>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Umbria al via il monitoraggio continuo delle acque contro i PFAS</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-umbria-al-via-il-monitoraggio-continuo-delle-acque-contro-i-pfas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[PFAS]]></category>
		<category><![CDATA[Umbria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39109</guid>

					<description><![CDATA[Siamo la prima regione in Italia a mettere in campo un monitoraggio continuo sui cosiddetti Pfas, le sostanze perfluoroalchiliche per garantire la massima salubrità delle acque dei rubinetti, destinate al consumo umano sul territorio regionale. Con la firma del Protocollo d&#8217;intesa tra Regione Umbria, Usl Umbria 1 e Usl Umbria 2, Arpa e Auri, alla [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Umbria-2-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39112" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Umbria-2-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Umbria-2-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Umbria-2-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Umbria-2-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Umbria-2-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Umbria-2.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Thomas De Luca, assessore all’ambiente e coordinatore regionale Movimento 5 stelle Umbria</em></figcaption></figure>



<p>Siamo la prima regione in Italia a mettere in campo un monitoraggio continuo sui cosiddetti Pfas, le sostanze perfluoroalchiliche per garantire la massima salubrità delle acque dei rubinetti, destinate al consumo umano sul territorio regionale.</p>



<p>Con la firma del Protocollo d&#8217;intesa tra Regione Umbria, Usl Umbria 1 e Usl Umbria 2, Arpa e Auri, alla presenza dei vertici di Umbra Acque, Sii e Vus compiamo un passo fondamentale nel cambio di paradigma sul rapporto ambiente-salute.</p>



<p>Stiamo agendo con largo anticipo rispetto al panorama nazionale. Le nuove disposizioni per il controllo della qualità delle acque potabili derivano dalla Direttiva (UE) 2020/2184 e sono state recepite in Italia attraverso il D. Lgs 18/2023 e successive integrazioni del D. Lgs. 102/2025. Norme che aggiungono anche i Pfas all&#8217;elenco dei parametri chimici da analizzare.</p>



<p>La legge prevede che le acque debbano soddisfare i nuovi valori di parametro entro il 13 gennaio 2026. Noi non aspettiamo questa scadenza. Il Protocollo che avrà durata fino al 13 gennaio 2026 ci permetterà di acquisire informazioni, approfondite specialmente nelle aree più vulnerabili, per attuare misure di controllo più idonee.</p>



<p>Questo risultato è frutto di un lavoro di squadra. Il monitoraggio si sviluppa grazie alla collaborazione di tutti i soggetti che garantiscono un doppio campionamento e analisi. I gestori idropotabili eseguiranno centinaia di campioni nel trimestre ottobre-dicembre 2025, affiancati dai 72 controlli esterni effettuati dalle Aziende Usl Umbria 1 e Usl Umbria 2 tramite i laboratori di Arpa Umbria.</p>



<p>L&#8217;acqua dei rubinetti in Umbria è sicura quanto e più delle acque in bottiglia. Un elemento di garanzia non solo sanitaria ma anche di valore strategico, ad esempio sul fronte turistico.</p>



<p>La sorveglianza però non basta e serve prevenzione primaria: l&#8217;Italia deve mettere a bando i Pfas. Laddove le Regioni non possono intervenire, il Governo deve vietare definitivamente l&#8217;immissione in commercio di queste sostanze.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Crescita Economica: la Sardegna in cima alla classifica nazionale con il + 3,74%</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/crescita-economica-la-sardegna-in-cima-alla-classifica-nazionale/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 12:01:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Alessandra Todde]]></category>
		<category><![CDATA[Sardegna]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39104</guid>

					<description><![CDATA[La Sardegna cresce e lo fa con la forza dei suoi territori, delle sue imprese e delle persone che ogni giorno costruiscono valore, innovazione e futuro. Secondo il Centro Studi Tagliacarne e Unioncamere, nel 2024 l’isola si colloca in cima alla classifica nazionale della crescita economica, con un aumento del valore aggiunto pari al +3,74%, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/todde-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39105" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/todde-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/todde-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/todde-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/todde-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/todde-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/todde.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>La Sardegna cresce e lo fa con la forza dei suoi territori, delle sue imprese e delle persone che ogni giorno costruiscono valore, innovazione e futuro.</p>



<p>Secondo il Centro Studi Tagliacarne e Unioncamere, nel 2024 l’isola si colloca in cima alla classifica nazionale della crescita economica, con un aumento del valore aggiunto pari al +3,74%, ben oltre la media italiana del +2,14%.</p>



<p>Un risultato importante, che racconta una Sardegna dinamica, capace di valorizzare le proprie risorse e competenze locali.</p>



<p>Una crescita diffusa in tutto il territorio. Infatti, le province di Oristano (+4,01%), Nuoro (+3,98%) e Sud Sardegna (+3,93%) guidano la crescita regionale, a conferma di un sviluppo equilibrato e diffuso, non limitato ai grandi centri urbani.</p>



<p>A trainare questa crescita sono in particolare l’agricoltura e il turismo, settori che continuano a rappresentare motori fondamentali dell’economia isolana, grazie anche alla qualità dei servizi e alla capacità di innovarsi.</p>



<p>Questo risultato non è un punto di arrivo, ma un punto di partenza. È la prova che la Sardegna può crescere, valorizzando le proprie energie e costruendo politiche che mettano al centro il lavoro, la conoscenza e la capacità di fare impresa nei territori.</p>



<p>Stiamo lavorando, e continueremo a farlo, per consolidare questa traiettoria positiva e rendere la crescita sostenibile, inclusiva e duratura.</p>



<p class="has-text-align-right"><em>Alessandra Todde<br>Presidente Regione Sardegna</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Elezioni del Presidente del Movimento 5 Stelle: RISULTATI</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/elezioni-del-presidente-del-movimento-5-stelle-risultati/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 17:51:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Giuseppe Conte]]></category>
		<category><![CDATA[Presidente]]></category>
		<category><![CDATA[Risultati]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39049</guid>

					<description><![CDATA[CONSULTAZIONE IN RETE PER L&#8217;ELEZIONE DEL PRESIDENTE DEL MOVIMENTO 5 STELLE Alle ore 18 di oggi 26 ottobre 2025 si sono concluse le votazioni degli iscritti per l&#8217;elezione del presidente del MoVimento 5 Stelle. Su 101.783 iscritti aventi diritto al voto hanno votato in 59.720 pari al 58,67%. Al quesito: &#8220;Sei favorevole all’elezione di Giuseppe [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/RISULTATI-PRESIDENTE-M5S-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39060" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/RISULTATI-PRESIDENTE-M5S-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/RISULTATI-PRESIDENTE-M5S-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/RISULTATI-PRESIDENTE-M5S-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/RISULTATI-PRESIDENTE-M5S-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/RISULTATI-PRESIDENTE-M5S.jpg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong>CONSULTAZIONE IN RETE PER L&#8217;ELEZIONE DEL PRESIDENTE DEL MOVIMENTO 5 STELLE </strong></p>



<p>Alle ore 18 di oggi 26 ottobre 2025 si sono concluse le votazioni degli iscritti per l&#8217;elezione del presidente del MoVimento 5 Stelle.</p>



<p>Su <strong>101.783</strong> iscritti aventi diritto al voto hanno votato in <strong>59.720</strong> pari al 58,67%.</p>



<p>Al quesito: &#8220;Sei favorevole all’elezione di Giuseppe Conte quale presidente dell’associazione MoVimento 5 Stelle?&#8221;</p>



<p>Hanno votato SI: <strong>53.353</strong><br>Hanno votato NO: <strong>6.367</strong></p>



<p>Pertanto, ai sensi dell&#8217;art. 12 lett. h) dello Statuto, <strong>Giuseppe Conte è proclamato eletto presidente del MoVimento 5 Stelle.</strong></p>



<p><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Elezione-Presidente-23-26-ottobre-2025.pdf">Qui puoi scaricare l&#8217;esito dettagliato della votazione</a>.</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dal 2026 Ginosa Marina avrà un’offerta turistica ricettiva completamente nuova</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/dal-2026-ginosa-marina-avra-unofferta-turistica-ricettiva-completamente-nuova/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:43:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Ginosa Marina]]></category>
		<category><![CDATA[Puglia]]></category>
		<category><![CDATA[spiagge]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39040</guid>

					<description><![CDATA[Negli ultimi mesi sono state tante, tantissime le persone che hanno detto di tutto sulla questione balneari e il Comune di Ginosa. Anche chi non ha mai messo piede a Ginosa Marina, e magari non sa nemmeno com’è fatta la nostra spiaggia. Abbiamo ascoltato accuse, giudizi affrettati, lezioni di diritto da chi non ha mai [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/puglia-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39043" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/puglia-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/puglia-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/puglia-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/puglia-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/puglia-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/puglia.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Vito Parisi, Sindaco 5 Stelle del Comune di Ginosa</em></figcaption></figure>



<p>Negli ultimi mesi sono state tante, tantissime le persone che hanno detto di tutto sulla questione balneari e il Comune di Ginosa. Anche chi non ha mai messo piede a Ginosa Marina, e magari non sa nemmeno com’è fatta la nostra spiaggia.</p>



<p>Abbiamo ascoltato accuse, giudizi affrettati, lezioni di diritto da chi non ha mai letto una sentenza, finanche a chiedere le dimissioni del sindaco e dell’amministrazione.</p>



<p>Ma siamo andati avanti, convinti della correttezza delle nostre azioni.</p>



<p>Oggi il Consiglio di Stato, tra i massimi organi dello Stato italiano, si è espresso dando ragione al Comune di Ginosa. Lo ha fatto sospendendo la sentenza del TAR Lecce e confermando che abbiamo agito correttamente.</p>



<p><strong>Le gare pubbliche per le concessioni demaniali sono legittime, la scadenza del 15 settembre 2025 per le concessioni in essere è giusta e necessaria, e l’interesse pubblico è stato pienamente tutelato.</strong></p>



<p>Quando tanti urlavano, noi lavoravamo.</p>



<p>Abbiamo studiato, approfondito, pianificato e difeso le nostre scelte davanti ai tribunali, fino a Roma e persino davanti alla Corte di Giustizia Europea. Abbiamo scelto la legalità e la trasparenza invece della convenienza. E oggi il Consiglio di Stato — per la seconda volta — dice che Ginosa ha fatto la scelta giusta.</p>



<p><strong>Con le nuove gare (siamo tra i primi in Italia e in Puglia) abbiamo difeso concessionari esistenti e nuovi, tutelato le spiagge libere, garantito pari condizioni per tutti e costruito le basi per il Piano delle Coste, uno strumento atteso da anni.</strong></p>



<p>Non abbiamo cercato scorciatoie, abbiamo fatto ciò che era giusto, anche quando era difficile. Ringrazio l’avv. Misserini, il responsabile dell&#8217;Ufficio Tecnico l’arch. Giacomobello, l&#8217;Ufficio Demanio Marittimo, i funzionari, gli assessori e i consiglieri di maggioranza.</p>



<p>Sono stati mesi difficili, ma oggi possiamo dire, con orgoglio, che Ginosa è un Comune che rispetta le regole e guarda al futuro con serietà.</p>



<p><strong>Ora vi dico cosa accadrà:</strong></p>



<p>-Ginosa Marina avrà finalmente il suo primo Piano delle Coste.<br>-I concessionari esistenti dovranno smontare.<br>-I nuovi, invece, devono accelerare con l’iter per l’autorizzazione dei progetti nuovi.</p>



<p>Ginosa Marina avrà un’offerta turistica ricettiva completamente nuova nel 2026, con un’offerta mai vista prima.Non chiederò le dimissioni di nessuno, perché voglio che la gente veda la differenza tra chi fa le cose per bene e chi continua a prendere in giro i cittadini.</p>



<p>Andiamo avanti.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>#AlberiPerIlFuturo: Radici forti contro il cambiamento climatico</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/alberiperilfuturo-radici-forti-contro-il-cambiamento-climatico-2025/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 10:50:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[alberi]]></category>
		<category><![CDATA[AlberiperilFuturo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39034</guid>

					<description><![CDATA[Sabato 22 e domenica 23 novembre&#160;torna #AlberiPerIlFuturo la storica campagna del Movimento 5 stelle dedicata agli alberi. Sarà l’occasione per festeggiare la Giornata nazionale degli alberi, che ricorre il 21 novembre, per ritrovarsi insieme e creare nuove oasi verdi, rimboschire o semplicemente piantare e donare un albero a una scuola, a un centro anziani o [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/alberi-2025-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39036" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/alberi-2025-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/alberi-2025-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/alberi-2025-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/alberi-2025-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/alberi-2025-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/alberi-2025.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Sabato <strong>22 e domenica 23 novembre</strong>&nbsp;torna <strong>#AlberiPerIlFuturo</strong> la storica campagna del Movimento 5 stelle dedicata agli alberi.<strong></strong></p>



<p>Sarà l’occasione per festeggiare la Giornata nazionale degli alberi, che ricorre il 21 novembre, per ritrovarsi insieme e creare nuove oasi verdi, rimboschire o semplicemente piantare e donare un albero a una scuola, a un centro anziani o a una strada delle nostre città.</p>



<p>In un mondo che sembra correre sempre più veloce verso l’instabilità climatica, è facile sentirsi impotenti. Anche in Italia, gli effetti del cambiamento climatico sono ormai sotto gli occhi di tutti.</p>



<p>Le foreste alpine stanno cambiando, le riserve idriche calano, e le spiagge si erodono sempre più velocemente a causa dell’innalzamento del livello del mare e delle mareggiate. Tutto questo non è più un pericolo lontano: <strong>sta già accadendo, qui e ora</strong>. E noi? Cosa possiamo fare, nel nostro piccolo, per invertire la rotta?</p>



<p>La risposta potrebbe sorprenderti per quanto è semplice: <strong>piantare un albero</strong>.</p>



<p>Sì, un solo albero può fare la differenza. Perché? Perché gli alberi sono tra gli alleati più potenti che abbiamo nella lotta contro il cambiamento climatico. Funzionano come <strong>veri e propri &#8220;aspirapolvere&#8221; naturali</strong>: assorbono l’anidride carbonica (CO₂) – il gas serra più diffuso – e la immagazzinano nel tronco, nei rami, nelle foglie e nel suolo.</p>



<p>Ogni albero, nel corso della sua vita, può sottrarre <strong>decine di chili di CO₂</strong> dall’atmosfera. Immagina cosa possono fare centinaia, migliaia o milioni di alberi. È una delle azioni più semplici ma più potenti che possiamo intraprendere.</p>



<p>Ma non finisce qui. Gli alberi:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Raffreddano le città</strong>, offrendo ombra e riducendo l’effetto &#8220;isola di calore&#8221;.</li>



<li><strong>Proteggono il suolo</strong> dall’erosione e mantengono pulite le falde acquifere.</li>



<li><strong>Ospitano la biodiversità</strong>, offrendo casa a uccelli, insetti e altre forme di vita essenziali per gli ecosistemi.</li>



<li>Contribuiscono a <strong>regolare le piogge</strong> e a stabilizzare il clima.</li>
</ul>



<p>Piantare alberi non è solo una questione di &#8220;verde&#8221;, ma di <strong>equilibrio vitale</strong> per tutto il pianeta.</p>



<p>Non serve essere scienziati, attivisti o leader mondiali per fare la differenza. Chiunque può piantare un albero. Nel proprio giardino, nel cortile di una scuola, in un progetto di riforestazione urbana o partecipando a iniziative locali e internazionali.</p>



<p>In un tempo in cui spesso ci sentiamo sopraffatti da problemi giganteschi, piantare un albero è un atto di speranza. È dire: <em>&#8220;Io ci credo ancora. Credo in un futuro migliore. E voglio farne parte.&#8221;</em></p>



<p>Perché ogni albero è una promessa. Di aria più pulita. Di vita. Di futuro.</p>



<p>Allora, che aspetti?</p>



<p><strong>Unisciti a noi!</strong></p>



<p><strong>Scegli il luogo</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Se decidi di piantare alberi su un <strong>terreno privato</strong> ti basterà chiedere l’autorizzazione al proprietario o al gestore dello spazio e accordarti con lui.</li>



<li>Se invece scegli un <strong>luogo pubblico</strong>, contatta il tuo comune e fai richiesta di autorizzazione all’Assessorato all’Ambiente o all’Ufficio Ambiente del tuo Comune che ti indicherà le aree su cui puoi piantare. </li>
</ul>



<p>Per ricevere supporto, vai sul sito del Movimento 5 stelle e entra nella sezione &#8220;<a href="https://portale.movimento5stelle.eu/gruppi-territoriali">Partecipa</a>&#8221; e aderisci al Gruppo Territoriale della tua zona.</p>



<p><strong>PROCURA GLI ALBERI</strong></p>



<p>Scegli tra le specie autoctone definite dall’ufficio ambiente del tuo comune. Ti consiglieranno alberi più adatti al tuo territorio e più resistenti. Se il comune acconsente, è possibile anche mettersi direttamente in contatto con l’ente, o vivaio regionale, che in diverse regioni fornisce gli alberi gratuitamente.</p>



<p><strong>Annaffia!</strong></p>



<p>Annaffiare è fondamentale! Trova un accordo con il comune o il privato per la gestione delle annaffiature nei primi 2-3 anni.</p>



<p><strong>Partecipa e supporta la campagna #AlberiPerIlFuturo</strong><strong></strong></p>



<p>Scarica e personalizza il pacchetto grafico per social e per la stampa dei volantini/locandine direttamente <a href="https://drive.google.com/open?id=1QTDuv8DQdFlAxAhdvxC5LFA6wA1Zo3lk&amp;usp=drive_fs">qui</a> o dal sito<a href="http://www.alberiperilfuturo.it/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>&nbsp;www.alberiperilfuturo.it</strong></a><strong>&nbsp;</strong>e segui le istruzioni per diffondere al meglio il tuo evento di #AlberiPerIlFuturo!</p>



<p><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/FAC-SIMILE-Richiesta-al-Comune_2023.docx"><strong><em>Si allega: Fac simile richiesta al Comune</em></strong></a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il Movimento 5 Stelle ci mette sempre la faccia: solidarietà a Thomas De Luca</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-movimento-5-stelle-ci-mette-sempre-la-faccia-solidarieta-a-thomas-de-luca/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 09:04:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Thomas De Luca]]></category>
		<category><![CDATA[Umbria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39026</guid>

					<description><![CDATA[In queste ore l’assessore regionale dell’Umbria all’ambiente e all’energia, Thomas De Luca, è oggetto di gravi insulti e minacce per aver semplicemente fatto chiarezza intorno a un atto della Giunta regionale guidata dalla presidente Stefania Proietti. La Giunta dà mandato all’avvocatura per procedere al ricorso al Tar dell’Umbria per i contenuti di un atto del [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/umbria-1-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39029" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/umbria-1-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/umbria-1-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/umbria-1-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/umbria-1-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/umbria-1-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/umbria-1.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>In queste ore l’assessore regionale dell’Umbria all’ambiente e all’energia, Thomas De Luca, è oggetto di gravi insulti e minacce per aver semplicemente fatto chiarezza intorno a un atto della Giunta regionale guidata dalla presidente Stefania Proietti. La Giunta dà mandato all’avvocatura per procedere al ricorso al Tar dell’Umbria per i contenuti di un atto del Comune di Terni ritenuto illegittimo. L’assessore De Luca, che sta subendo gravi minacce per questo, non è responsabile di questa situazione e a lui va la nostra piena solidarietà per gli attacchi e le offese.</p>



<p>Tutto questo per aver pubblicato degli atti, nel caso specifico il verbale della Conferenza dei Servizi decisoria del 3 novembre 2022, in cui si evidenzia che l’allora Giunta regionale di centrodestra decise per il dissenso motivato alla realizzazione della clinica e autorizzando la costruzione dello stadio, ma con altro piano finanziario, non collegato alla clinica stessa. La realizzazione della clinica, peraltro, doveva essere prevista nel Piano sanitario regionale, all&#8217;epoca inesistente tanto che era in vigore ancora quello del 2011.</p>



<p>Il piano sanitario non fu poi mai votato dalla giunta Tesei.</p>



<p>L’attuale Giunta regionale ha dovuto obbligatoriamente agire per l&#8217;impugnazione della Determina Dirigenziale del Comune di Terni n. 2088 del 23 luglio 2025 sul progetto Stadio-Clinica a tutela della correttezza amministrativa, della trasparenza e dell&#8217;integrità dell&#8217;ente regionale. Purtroppo <strong>l’atto del Comune di Terni, come riportato in una nota stampa dell’avvocatura regionale è “palesemente e oggettivamente viziato e illegittimo”</strong>.</p>



<p>La determina del Comune di Terni che la Giunta regionale ha dovuto impugnare ritiene, erroneamente, di superare le prescrizioni della Conferenza dei Servizi tramite la delibera della Giunta Tesei 1399/2023 che individuava 80 posti letto convenzionati per la provincia di Terni, ma non vincolandoli al progetto in questione. Inoltre, la determina ignora l&#8217;obbligo di richiedere la verifica preliminare di compatibilità del progetto con la programmazione regionale.</p>



<p>In poche parole <strong>la Regione sarebbe stata costretta a compiere un atto illegittimo, davanti ad una Conferenza dei Servizi per una clinica che si è conclusa senza “assenso alla realizzazione” non prevista nel Piano sanitario, non accreditata e non ancora costruita, violando ogni legge in materia ed esponendo l&#8217;ente a ricorsi e a conseguenze penali.</strong></p>



<p>Inoltre, è stato ignorato un precedente giudizio del TAR Umbria che aveva già accertato come l&#8217;autorizzazione alla realizzazione della clinica fosse stata negata dalla precedente giunta Tesei.</p>



<p>Non c’è alcuna minaccia o sproloquio che può cambiare questa evidenza dei fatti.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il Governo delle tasse</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-governo-delle-tasse/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 17:27:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Economia e bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<category><![CDATA[tasse]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39015</guid>

					<description><![CDATA[La premier Meloni e tutto il Governo festeggiano i 3 anni vantandosi dei “clamorosi” risultati ottenuti a favore degli italiani. Senza alcun ritegno, sbandierano immaginari aumenti di stipendi e pensioni, assunzioni di forze dell’Ordine che invece reclamano grave disattenzione da parte dell’Esecutivo, imprese italiane in rampa di lancio nonostante la scure dei dazi. La realtà [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/meloni-3-anni-di-tasse-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39016" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/meloni-3-anni-di-tasse-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/meloni-3-anni-di-tasse-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/meloni-3-anni-di-tasse-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/meloni-3-anni-di-tasse-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/meloni-3-anni-di-tasse-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/meloni-3-anni-di-tasse.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>La premier Meloni e tutto il Governo festeggiano i 3 anni vantandosi dei “clamorosi” risultati ottenuti a favore degli italiani. Senza alcun ritegno, sbandierano immaginari aumenti di stipendi e pensioni, assunzioni di forze dell’Ordine che invece reclamano grave disattenzione da parte dell’Esecutivo, imprese italiane in rampa di lancio nonostante la scure dei dazi. </p>



<p>La realtà è diversa ed è definita in maniera inequivocabile dalle voci che riguardano le tasse introdotte dal Governo Meloni, <strong>una mazzata impressionante su imprese e cittadini contraddistinta dal dato chiarissimo sulla pressione fiscale: +42,8%</strong>, in aumento rispetto al 2024. </p>



<p>Ecco l’elenco, purtroppo&nbsp;lungo:</p>



<div data-wp-interactive="core/file" class="wp-block-file"><object data-wp-bind--hidden="!state.hasPdfPreview"  class="wp-block-file__embed" data="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Governo-Meloni_3-anni-di-tasse.pdf" type="application/pdf" style="width:100%;height:600px" aria-label="Incorporamento di &lt;strong&gt;Governo Meloni_3 anni di tasse&lt;/strong&gt;."></object><a id="wp-block-file--media-5a3a1131-12bc-4a0a-88d0-041573ad37e6" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Governo-Meloni_3-anni-di-tasse.pdf"><strong>Governo Meloni_3 anni di tasse</strong></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Governo-Meloni_3-anni-di-tasse.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-5a3a1131-12bc-4a0a-88d0-041573ad37e6">Download</a></div>



<div class="wp-block-file"><a id="wp-block-file--media-1d014a8e-f400-4d47-b00e-86f1371bc170" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Libro_3-anni-di-tasse_STAMPA.pdf">Libro_3 anni di tasse_x_STAMPA</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Libro_3-anni-di-tasse_STAMPA.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-1d014a8e-f400-4d47-b00e-86f1371bc170">Download</a></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bloomberg a Torino: collaborazione o nuova forma di governance?</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/bloomberg-a-torino-collaborazione-o-nuova-forma-di-governance/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 10:14:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Bloomberg]]></category>
		<category><![CDATA[Piemonte]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39001</guid>

					<description><![CDATA[È normale che una società privata e straniera abbia accesso ai dati, agli uffici e ai processi decisionali interni di un’amministrazione comunale?E che tutto ciò che viene prodotto in quella collaborazione (materiali, report, software, documenti) diventi di sua proprietà esclusiva, mentre la Città ottiene solo una licenza d’uso, vincolata a un consenso scritto per poterli [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/piemonte-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39003" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/piemonte-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/piemonte-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/piemonte-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/piemonte-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/piemonte-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/piemonte.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Andrea Russi, Capogruppo M5S Torino</em></figcaption></figure>



<p>È normale che una società privata e straniera abbia accesso ai dati, agli uffici e ai processi decisionali interni di un’amministrazione comunale?<br>E che tutto ciò che viene prodotto in quella collaborazione (materiali, report, software, documenti) diventi di sua proprietà esclusiva, mentre la Città ottiene solo una licenza d’uso, vincolata a un consenso scritto per poterli diffondere?<br><br>È ciò che prevede l’accordo tra la Città di Torino e Bloomberg Consulting LLC, società del gruppo Bloomberg Philanthropies. <strong>Un accordo che formalizza una collaborazione già attiva da due anni, e che riguarda i progetti più strategici della città: dal Piano Regolatore, con il team guidato da Amanda Burden, alla formazione dei dirigenti, alla gestione dei dati, alla comunicazione istituzionale e al city branding.</strong> Bloomberg oggi è presente in modo capillare dentro la macchina comunale, affiancando direzioni e assessorati in molti processi operativi e strategici.<br><br>Nella risposta alla mia interpellanza, la vicesindaca Favaro ha spiegato che queste clausole, sulla proprietà dei risultati e sulla riservatezza, sono frutto di una negoziazione contrattuale.<br>Non erano imposte: sono state accettate come compromesso per formalizzare una collaborazione già in corso.<br>Il risultato, però, è che parte dei contenuti e degli strumenti prodotti con i dati e le strutture del Comune non appartengono più alla Città, e non possono essere condivisi liberamente senza il consenso di Bloomberg.<br><br>Bloomberg porta competenze, metodo e relazioni internazionali, e questo è un valore.<br><strong>Ma quando un soggetto privato e straniero ha accesso ai processi decisionali e ai dati di un’amministrazione pubblica, non è mai un attore neutrale.<br></strong>Perché un’attività che entra così in profondità nella macchina comunale, se non è accompagnata da un controllo politico forte, rischia di orientare metodi, priorità e visioni di governo.<br><br>Una città può aprirsi a collaborazioni esterne, ma deve preservare la propria autonomia e il pieno controllo sui processi, sui dati e sui risultati che la riguardano.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
