<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 03 Jun 2024 09:44:40 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>L&#8217;Italia che Conta… in tutta Italia!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/litalia-che-conta-in-tutta-italia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 May 2024 15:13:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Cinema]]></category>
		<category><![CDATA[Elezioni europee]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30101</guid>

					<description><![CDATA[Dal 30 Maggio al 6 Giugno nelle sale cinematografiche in tutta Italia Dopo settimane di tour live del Presidente Giuseppe Conte nei teatri italiani, dal 30 maggio al 6 giugno la versione video di questo nuovo format sarà visibile nelle sale cinematografiche in tutta Italia, non perdetela! Per diffondere il più possibile le nostre proposte [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/cinema-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30103" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/cinema-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/cinema-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/cinema-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/cinema-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/cinema-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/cinema-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/cinema.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p class="has-text-align-center"><em>Dal 30 Maggio al 6 Giugno nelle sale cinematografiche in tutta Italia</em></p>



<p><strong>Dopo settimane di tour live del Presidente Giuseppe Conte nei teatri italiani, dal 30 maggio al 6 giugno la versione video di questo nuovo format sarà visibile nelle sale cinematografiche in tutta Italia, non perdetela!</strong></p>



<p>Per diffondere il più possibile le nostre proposte e per parlare al numero più alto di cittadini possibile. Per essere capillari sul territorio italiano e raggiungere anche chi non ha potuto vedere il presidente Conte a teatro dal vivo, si è deciso di produrre una versione video da proiettare nelle sale cinematografiche.</p>



<p>Sarà un’importante riflessione su quello che non sta funzionando nel fantastico mondo di Giorgia Meloni e per conoscere le soluzioni che il M5S pensa di offrire ai problemi che più preoccupano gli italiani: dal carovita ai tagli alla sanità, fino ai rischi per l’ambiente e per la nostra sicurezza, fra leader mondiali che ci portano alle soglie della Terza Guerra Mondiale.&nbsp;</p>



<p>É un momento importante: siamo di fronte a un bivio!</p>



<p><strong>I prossimi 8 e 9 giugno saremo chiamati a scegliere tra due modelli diametralmente opposti.<br>Dovremo scegliere tra chi vuole le transizione ecologica e chi la transizione militare. Tra chi vuole fermare la guerra e chi sa solo inviare armi.</strong></p>



<p>Vi aspettiamo, abbiamo bisogno di tutti voi:<strong> #LItaliaCheConta</strong></p>



<h4 class="has-text-align-center"><a rel="noreferrer noopener" href="https://docs.google.com/spreadsheets/d/e/2PACX-1vSq1gT9c6oqG4Q9WFTkU1aFotW46ucuvUDWYNtxn50irwvmVMsMSPvs4BRzdP9isBKN7p3XGVGpRmi-/pubhtml?gid=0&amp;single=true" data-type="URL" data-id="https://docs.google.com/spreadsheets/d/e/2PACX-1vSq1gT9c6oqG4Q9WFTkU1aFotW46ucuvUDWYNtxn50irwvmVMsMSPvs4BRzdP9isBKN7p3XGVGpRmi-/pubhtml?gid=0&amp;single=true" target="_blank">A questo link tutti gli appuntamenti nelle sale</a></h4>



<p class="has-text-align-center">(elenco in constante aggiornamento)</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Giorgetti fa il decreto “ammazza comuni” e taglia i fondi agli enti locali</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/giorgetti-taglia-i-fondi-pnrr-ai-comuni/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 May 2024 14:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Economia e bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Enti locali]]></category>
		<category><![CDATA[PNRR]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30110</guid>

					<description><![CDATA[Di Roberto Gravina, coordinatore del Comitato “Enti Locali” del MoVimento 5 Stelle e consigliere regionale Leggiamo con stupore che nella bozza del decreto preparato dal MEF, per dare attuazione ai tagli ai Comuni decisi dall’ultima Legge di bilancio, l’entità dei sacrifici imposti ai sindaci sarà proporzionale ai fondi ottenuti dal Pnrr, mortificando non soltanto gli [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/Giorgetti-taglia-i-fondi-PNRR-ai-Comuni-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-30112" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/Giorgetti-taglia-i-fondi-PNRR-ai-Comuni-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/Giorgetti-taglia-i-fondi-PNRR-ai-Comuni-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/Giorgetti-taglia-i-fondi-PNRR-ai-Comuni-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/Giorgetti-taglia-i-fondi-PNRR-ai-Comuni-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/Giorgetti-taglia-i-fondi-PNRR-ai-Comuni-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/Giorgetti-taglia-i-fondi-PNRR-ai-Comuni-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/Giorgetti-taglia-i-fondi-PNRR-ai-Comuni.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><em>Di Roberto Gravina, coordinatore del Comitato “Enti Locali” del MoVimento 5 Stelle e consigliere regionale</em></p>



<p>Leggiamo con stupore che nella bozza del decreto preparato dal MEF, per dare attuazione ai tagli ai Comuni decisi dall’ultima Legge di bilancio, l’entità dei sacrifici imposti ai sindaci sarà proporzionale ai fondi ottenuti dal Pnrr, mortificando non soltanto gli enti locali ma penalizzando quelli più virtuosi.</p>



<p>La dissennata formula è: più fondi Pnrr hai ottenuto, più tagli ti impongo. Uno schema che a prima vista potrebbe apparire non privo di una certa logica, ma che in realtà è perverso, perché mischia furbescamente spese per investimenti (quelle del Pnrr ) e spese in conto corrente.</p>



<p>Un vero colpo basso da parte del governo di Giorgia ai danni dei Comuni che, invece di essere premiati per la loro capacità di attrarre fondi PNRR, vengono penalizzati</p>



<p>Inoltre il 29 maggio il ministro Piantedosi, interrogato al Question time alla Camera proprio su questo “decreto ammazza comuni”, ha dato una risposta a dir poco traballante.<br>Il decreto di Giorgetti attua, in maniera distorta, una norma della Legge di bilancio (comma 533 della legge 213 del 2023) che chiede di assegnare i tagli &#8220;tenuto conto&#8221; dei fondi PNRR ricevuti da ogni ente.<br>Una formulazione che si sta rivelando un salasso, penalizzando soprattutto i Comuni che hanno ricevuto maggiori finanziamenti dal Piano Nazionale di Ripresa e Resilienza.<br>Non bastavano, quindi, il progetto dell’autonomia differenziata, peraltro aggravato dai tagli avvenuti a gennaio sul fondo perequativo infrastrutturale, che dai 4,4 miliardi previsti dal Governo Conte II è stato ridotto a 800 milioni, ed i tagli avviati sull’edilizia sanitaria.<br>Questa bozza di decreto ministeriale è un’ulteriore batosta economica per gli enti locali e ne ostacola la programmazione e lo sviluppo territoriale. Oltre a minare fortemente la già scarsa fiducia degli enti locali nel governo.<br>È inaccettabile che i Comuni più virtuosi e capaci di progettare e realizzare investimenti strategici vengano ora ulteriormente puniti, peraltro scaricando cinicamente su di essi la responsabilità di tagli che sono stati decisi a monte dal Governo.<br>Chi ha guidato, o guida un Comune, sa bene che i fondi non sono stati assegnati per magia ma solo grazie al lavoro straordinario degli uffici, che sono riusciti ad intercettare le opportunità del PNRR in mezzo alle difficoltà della pandemia (e dello smart working) e del rincaro dei prezzi derivanti dal conflitto in Ucraina.</p>



<p>Campobasso, solo per fare un esempio a me vicino, ha avuto la capacità di attirare circa 52 milioni di euro di finanziamento con il PNRR e ora è tutta da capire la percentuale dei tagli che è destinato a subire.</p>



<p>Questo decreto ministeriale, confezionato da Giorgetti e dal MEF ha, tra l’altro, del paradossale, ovvero penalizza proprio coloro che hanno permesso al nostro Governo di raggiungere buoni risultati in termini di Milestone e Target del Piano.</p>



<p>In piena campagna elettorale per le Europee, il Governo Meloni mostra una preoccupante ambiguità. È evidente che la mano destra non sa cosa fa la sinistra. Così, mentre il ministro Fitto, responsabile del PNRR, e il leader della Lega Salvini si affrettano a minimizzare l’attuazione di questa norma, dall&#8217;altra parte Giorgetti, anch’egli fra l’altro esponente di spicco del Carroccio, resta in silenzio e procede imperterrito su questa strada.</p>



<p>Questa instabilità e indecisione non consentono uno sviluppo e una programmazione adeguata per i Comuni e per gli enti locali. Si tratta di un comportamento irresponsabile che danneggia la coesione territoriale e la fiducia nelle istituzioni.</p>



<p>Aspettiamo che il ministro Fitto smentisca questa volta con i fatti il collega dell’Economia e rispetti le ragioni dei Comuni, sempre penalizzati quando si tratta di raggranellare risorse per accontentare i desiderata di alleati più attenti alla performance elettorale che ad altro.</p>



<p>Non possiamo che sperare nell’ennesima retromarcia del Governo, perché altrimenti vorrebbe significare che il progetto stesso del PNRR, nato proprio per privilegiare gli investimenti per le regioni del sud, verrà stravolto ancora una volta per ingraziarsi l’alleato leghista.</p>



<p>È tempo che la maggioranza si assuma le proprie responsabilità e lavori per il bene comune, senza penalizzare chi lavora per il progresso e lo sviluppo dei nostri territori.</p>



<p>Il Governo Meloni dovrebbe ritirare questa bozza di decreto che, se approvata, avrà conseguenze disastrose per gli enti locali e per&nbsp;l&#8217;intero&nbsp;Paese.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>L’Istat smonta la propaganda della destra su RdC e salari</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/listat-smonta-la-propaganda-della-destra-su-rdc-e-salari/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 24 May 2024 09:36:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Lavoro e società]]></category>
		<category><![CDATA[RDC]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30028</guid>

					<description><![CDATA[L’Istat ha presentato il rapporto annuale 2024. Una doccia gelata per il Governo Meloni. Povertà &#8211;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; L’Istituto di statistica non solo ribadisce quanto già reso noto nelle scorse settimane, ossia che nel 2023 in Italia è stato raggiunto il record di poveri assoluti (5,7 milioni), ma scrive nero su bianco che, nel triennio 2020/2023, grazie [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/propaganda-finita-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30030" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/propaganda-finita-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/propaganda-finita-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/propaganda-finita-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/propaganda-finita-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/propaganda-finita-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/propaganda-finita-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/propaganda-finita.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>L’Istat ha presentato il rapporto annuale 2024. Una doccia gelata per il Governo Meloni.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>Povertà</strong></p>



<p>&#8211;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; L’Istituto di statistica non solo ribadisce quanto già reso noto nelle scorse settimane, ossia che nel 2023 in Italia è stato raggiunto il record di poveri assoluti (5,7 milioni), ma scrive nero su bianco che, nel triennio 2020/2023, <strong>grazie al Reddito di cittadinanza 1,3 milioni di famiglie sono uscite dalla povertà;</strong></p>



<p>&#8211;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Senza il RdC, scrive ancora l’Istat, l’incidenza di povertà assoluta familiare nel 2022 sarebbe stata <strong>superiore di quasi 4 punti percentuali nel Sud e nelle Isole</strong>;</p>



<p>&#8211;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Tra le famiglie in affitto, l’incidenza di povertà sarebbe stata 5 punti percentuali superiore;</p>



<p>&#8211;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Tra le famiglie con persona di riferimento in cerca di occupazione, l’incidenza avrebbe raggiunto il 36,2% nel 2022, 13,8 punti percentuali in più;</p>



<p>&#8211;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Insomma: il tanto vituperato RdC <strong>è stato una manna nella lotta alla povertà</strong>. Con l’Adi e il Sfl, invece, si è fatto un salto indietro e, non ha caso, come ha sostenuto pochi giorni fa la Commissione UE aumenteranno sia la povertà assoluta sia quella infantile</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>Salari</strong></p>



<p>&#8211;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; “Nonostante i miglioramenti osservati sul mercato del lavoro negli ultimi anni” scrive sempre l’Istat, “l’Italia conserva una quota molto elevata di occupati in condizioni di vulnerabilità economica. <strong>Tra il 2013 e il 2023 il potere d’acquisto delle retribuzioni lorde in Italia è diminuito del 4,5%</strong> mentre nelle altre maggiori economie dell’Ue27 è cresciuto a tassi compresi tra l’1,1% della Francia e il 5,7% della Germania”;</p>



<p>&#8211;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>Per gli operai l’incremento è stato più rapido</strong> passando da poco meno del 9% nel 2014 al 14,6% nel 2023. Nel 2023, l’8,2% dei dipendenti era in povertà assoluta a fronte del 5,1% degli indipendenti;</p>



<p>&#8211;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Altresì, cresce il part time mentre cala l’occupazione dei giovani;</p>



<p>&#8211;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; È ovvio che l’assenza di un salario minimo pesi non poco. Come ha recentemente rilevato Eurofound, nei Paesi che hanno già adottato tale provvedimento, le retribuzioni nominali hanno fatto un balzo in avanti, arrivando (in taluni casi) <strong>a quadruplicare l’aumento dell’inflazione;</strong></p>



<p>&#8211;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Qualche esempio: Polonia +21,5% (inflazione al 6,2%), Croazia +20% (inflazione al 5,4%), Portogallo +7,9% (inflazione all’1,9%) e Paesi Bassi +6,9% (inflazione all’1%). Le chiacchiere&nbsp;stanno&nbsp;a&nbsp;zero.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Una legge per salvare il Sistema sanitario nazionale e la sanità pubblica</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/una-legge-per-salvare-il-sistema-sanitario-nazionale-e-la-sanita-pubblica/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 23 May 2024 10:08:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sanità]]></category>
		<category><![CDATA[sanità]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30025</guid>

					<description><![CDATA[Di Andrea Quartini, Coordinatore del Comitato Politico Salute e Inclusione Sociale del Movimento 5 Stelle e Capogruppo in Commissione Affari Sociali alla Camera Ieri alla Camera dei deputati è stata incardinata una proposta di legge del Movimento 5 Stelle, a mia prima firma, per salvaguardare la sanità pubblica, messa sempre più in ginocchio dai tagli [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/sanita-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30035" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/sanita-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/sanita-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/sanita-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/sanita-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/sanita-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/sanita-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/sanita.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><em>Di <strong>Andrea Quartini</strong>, Coordinatore del Comitato Politico Salute e Inclusione Sociale del Movimento 5 Stelle e Capogruppo in Commissione Affari Sociali alla Camera</em></p>



<p>Ieri alla Camera dei deputati è stata incardinata una proposta di legge del Movimento 5 Stelle, a mia prima firma, per salvaguardare la sanità pubblica, messa sempre più in ginocchio dai tagli scellerati del governo di Giorgia, la donna del popolo a cui non importa del popolo.</p>



<p>Fa piacere che anche le altre forze d&#8217;opposizione stiano intervenendo con loro proposte, ma rivendichiamo con orgoglio il fatto di essere stati i primi a mettere nero su bianco una proposta di legge per salvare il Servizio sanitario nazionale.</p>



<p>Un testo che ci permette di opporci al chiaro disegno di questo governo, che vuole tagliare le gambe al SSN e strizzare sempre di più l&#8217;occhio al privato. Un folle progetto fatto di tagli alle risorse, finanziamenti insufficienti e un preoccupante progetto di autonomia differenziata che spaccherà il Paese.</p>



<p>Le conseguenze di questi tagli del governo Meloni sono sotto gli occhi di tutti e ricadono principalmente sulle spalle dei lavoratori del settore e dei cittadini. I primi, già sotto organico, sottopagati e precari, si vedono costretti a turni interminabili e infinite richieste di straordinario; i secondi, invece, si vedono costretti ad affrontare tutti i giorni liste d&#8217;attesa infinite, pronto soccorso intasati e inaccettabili differenze di accesso alle cure a seconda della condizione economica e della provenienza geografica.</p>



<p>Tanto che alla fine il personale rischia il burnout e milioni di cittadini si ritrovano a dover scegliere se rinunciare alle cure o indebitarsi per accedere a visite ed esami. Con buona pace del loro diritto alla Salute, tutelato e definito fondamentale dalla Costituzione, che questo governo di finti patrioti sta trasformando ogni giorno di più in un bene di lusso.</p>



<p><strong>La proposta di legge del Movimento, invece, parte da presupposti completamente diversi e interviene su tutte le criticità della sanità pubblica:</strong> finanziamenti, appropriatezza delle prestazioni sanitarie e aggiornamento dei LEA (Livelli essenziali di assistenza), risorse umane, accreditamento delle strutture sanitarie, sanità integrativa, tracciabilità della spesa sanitaria, nomina della dirigenza sanitaria, liste di attesa e intramoenia, ricerca sanitaria e digitalizzazione del Ssn.</p>



<p>Inoltre prevede <strong>risorse aggiuntive per implementare la medicina territoriale, adeguare gli stipendi degli operatori sanitari, superare definitivamente il tetto di spesa per le assunzioni.</strong></p>



<p>Altro aspetto molto importante: <strong>la legge prevede che, a partire dal 2025, la spesa sanitaria sul PIL (prodotto interno lordo) non può essere inferiore all’8 per cento annuo.</strong> <strong>A decorrere dal medesimo anno 2025, il livello del finanziamento del fabbisogno sanitario nazionale standard cui concorre lo Stato è in ogni caso aumentato su base annua di una percentuale pari al doppio del tasso di inflazione</strong>, anche in un contesto macroeconomico anticiclico, contraddistinto da una riduzione del PIL.</p>



<p><strong>Si dispone inoltre un incremento di 400 milioni di euro annui per l&#8217;aggiornamento dei Livelli essenziali di assistenza.</strong><strong></strong></p>



<p>Se la maggioranza e le altre forze di opposizione tengono davvero alla sanità, votino il nostro testo: salviamo insieme il SSN.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Unite, verso un nuovo genere di politica &#124; 25 maggio a Roma</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/unite-verso-un-nuovo-genere-di-politica-25-maggio-a-roma/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 May 2024 14:56:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Diritti]]></category>
		<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Diritti Civili]]></category>
		<category><![CDATA[UNITE]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=30002</guid>

					<description><![CDATA[UNITE verso un nuovo genere di politica è il primo grande evento del Movimento 5 Stelle dedicato alla partecipazione delle donne in politica, in programma per l’intera giornata di sabato 25 maggio 2024 a partire dalle ore 10.00 a Roma. Saranno con noi il Presidente del M5S Giuseppe Conte, insieme a tanti esponenti del M5S [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/unite-programma-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-30004" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/unite-programma-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/unite-programma-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/unite-programma-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/unite-programma-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/unite-programma-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/unite-programma-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/unite-programma.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><strong>UNITE verso un nuovo genere di politica </strong>è il primo grande evento del Movimento 5 Stelle dedicato alla partecipazione delle donne in politica, in programma per l’intera giornata di <strong>sabato 25 maggio 2024 a partire dalle ore 10.00 a Roma.</strong></p>



<p><strong>Saranno con noi il Presidente del M5S Giuseppe Conte, insieme a tanti esponenti del M5S e autorevoli ospiti.</strong></p>



<p>L’evento è pensato per dare voce direttamente alle donne sui temi che le riguardano in prima persona. Rappresenta, infatti, il coronamento di un percorso promosso dal comitato Politiche di Genere e Diritti Civili e avviato dal Movimento 5 Stelle attraverso un sondaggio anonimo e la raccolta di importanti contributi di associazioni impegnate sui diritti delle donne, di esperte accademiche e di rappresentanze sindacali. Grazie al loro coinvolgimento è stato possibile individuare alcuni degli aspetti più sfidanti che ostacolano l’ingresso e la piena partecipazione delle donne nella sfera decisionale della politica e del mondo del lavoro.</p>



<p>L’evento si svolge nell’arco di una giornata di lavori suddivisa in 3 sessioni di discussione incentrate su alcune delle questioni più scottanti e attuali. Ogni contributo sarà fondamentale per arricchire il confronto, individuare le barriere esistenti e arrivare, insieme, a costruire proposte di azioni concrete per superarle.</p>



<p><strong>La discussione culminerà in atti di indirizzo che il M5S, con le sue candidate e i suoi candidati, si impegna a portare avanti nel Parlamento europeo.</strong></p>



<p><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/Programma-UNITE.pdf" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/Programma-UNITE.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Scarica il PROGRAMMA DETTAGLIATO DELLA GIORNATA</a>.<br><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/Guida-alla-discussione_UNITE.pdf" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/Guida-alla-discussione_UNITE.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Scarica la GUIDA ALLA DISCUSSIONE.</a><br><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/APPROFONDIMENTO_UNITE.pdf" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/APPROFONDIMENTO_UNITE.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Scarica i PAPER DI APPROFONDIMENTO.</a></p>



<p>TUTTE LE ISCRITTE AL M5S CHE ANCORA NON LO AVESSERO FATTO POSSONO REGISTRARSI, ENTRO GIOVEDÌ 23 MAGGIO ALLE ORE 14.<br></p>



<div class="is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-1 wp-block-buttons">
<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link has-vivid-red-background-color has-background wp-element-button" href="https://portale.movimento5stelle.eu/web/login?redirect=/event/59/register" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>ISCRIVITI QUI</strong></a></div>
</div>



<p>Ogni donna conta, ogni donna ha un portato di esperienza unico con cui arricchire questo incontro. Unite possiamo contribuire a modellare una società che sia anche a misura di donna, veramente paritaria, inclusiva e democratica.</p>



<p>Non vediamo l’ora di lavorare insieme a te per disegnare un futuro dell’Italia e dell’Europa più equo e inclusivo avviando un percorso verso un nuovo genere&nbsp;di&nbsp;politica.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Programma elettorale Elezioni Europee 2024</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/programma-elettorale-elezioni-europee-2024/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 17 May 2024 13:54:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Elezioni]]></category>
		<category><![CDATA[Elezioni europee]]></category>
		<category><![CDATA[Programma]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=29982</guid>

					<description><![CDATA[Unisciti a #L&#8217;ItaliaCheConta e partecipa alla campagna elettorale ll Movimento 5 Stelle è pronto a battersi in Europa per un solido modello di diritti civili e sociali, una giusta ed equa retribuzione, per la tutela dell&#8217;ambiente e degli animali, e per un intransigente contrasto alla corruzione. Al contrario delle politiche di austerità di questo Governo, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/programma-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-29984" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/programma-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/programma-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/programma-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/programma-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/programma-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/programma-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/programma.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><strong>Unisciti a #L&#8217;ItaliaCheConta e partecipa alla campagna elettorale</strong></p>



<p>ll Movimento 5 Stelle è pronto a battersi in Europa per un solido modello di diritti civili e sociali, una giusta ed equa retribuzione, per la tutela dell&#8217;ambiente e degli animali, e per un intransigente contrasto alla corruzione. Al contrario delle politiche di austerità di questo Governo, ci impegniamo a proporre progetti concreti per i giovani, per il futuro dell&#8217;Europa.</p>



<p>Siamo consapevoli che per far sentire la nostra voce, dobbiamo unirci e agire insieme.</p>



<p>Per questo abbiamo costruito un programma elettorale che rappresenta il frutto di un lavoro partecipato iniziato oltre due mesi fa, che ha coinvolto migliaia di persone in tutta Italia e non solo.</p>



<p>Lo abbiamo sottoposto alla nostra assemblea degli iscritti che lo ha approvato.</p>



<div class="is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-2 wp-block-buttons">
<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link has-vivid-red-background-color has-background wp-element-button" href="https://www.movimento5stelle.eu/Programma-elettorale-europee-2024.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>SCARICA PROGRAMMA</strong></a></div>
</div>



<div style="height:9px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>Insieme al programma sono disponibili i volantini che potrete scaricare e usare nei banchetti e nelle piazze durante la campagna elettorale.</p>



<p>Informiamo le persone, facciamo sentire la nostra voce, la voce dell&#8217;Italia Che Conta!</p>



<p><strong><a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/open?id=1fdFE9m6o01B0HGEqKoxwUXrHO9BiJeeM&amp;usp=drive_fs" data-type="URL" data-id="https://drive.google.com/open?id=1fdFE9m6o01B0HGEqKoxwUXrHO9BiJeeM&amp;usp=drive_fs" target="_blank">Scarica qui il materiale</a></strong><br></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Europee 2024 &#8211; Diventa rappresentante di lista per il M5S</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/europee-2024-diventa-rappresentante-di-lista-per-il-m5s/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 17 May 2024 11:14:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Elezioni]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Elezioni europee]]></category>
		<category><![CDATA[Rappresentante di lista]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=29967</guid>

					<description><![CDATA[L&#8217;8 e 9 giugno puoi fare anche tu la tua parte e diventare&#160;rappresentante di lista per il MoVimento 5 stelle: si tratta di un compito importante, che ci consentirà di vigilare sul corretto svolgimento delle elezioni e, soprattutto, degli scrutini. Da rappresentante, il tuo ruolo sarà quello di vigilare per la tutela degli interessi della [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/rdl-2024-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-29974" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/rdl-2024-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/rdl-2024-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/rdl-2024-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/rdl-2024-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/rdl-2024-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/rdl-2024-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/rdl-2024.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>L&#8217;8 e 9 giugno puoi fare anche tu la tua parte e diventare&nbsp;<strong>rappresentante di lista per il MoVimento 5 stelle</strong>: si tratta di un compito importante, che ci consentirà di vigilare sul corretto svolgimento delle elezioni e, soprattutto, degli scrutini.</p>



<p>Da rappresentante, il tuo ruolo sarà quello di vigilare per la tutela degli interessi della lista che rappresenti, quella del MoVimento 5 Stelle. Avrai diritto ad assistere&nbsp; a&nbsp; tutte&nbsp; le &nbsp;operazioni, a far inserire nel verbale eventuali tue dichiarazioni e ad apporre la tua firma sulle strisce di chiusura delle urne e sui plichi contenenti gli atti della votazione e dello scrutinio, nonché sui mezzi di segnalazione apposti alle finestre ed agli accessi della sala della votazione.</p>



<p>Se sei un lavoratore dipendente hai inoltre diritto a un giorno di riposo retribuito per la domenica in cui si svolgono le elezioni, oltre a uno oppure due giorni di permesso retribuito per il sabato e il lunedì, in cui si tengono generalmente l’allestimento del seggio e lo scrutinio.</p>



<p>Ricorda che la funzione di rappresentante è consentita solo nella circoscrizione in cui sei elettore. È invece possibile votare nella stessa sezione in cui verrai eventualmente designato rappresentante solo se questa si trova nella tua stessa circoscrizione che ti ricordiamo sono:</p>



<p>Italia Nord occidentale (Liguria, Lombardia, Piemonte e Valle d&#8217;Aosta) &#8211; Italia Nord orientale (Emilia-Romagna, Friuli Venezia GIulia, Trentino Alto Adige e Veneto) &#8211; Italia Centrale (Lazio, Marche, Toscana e Umbria)  &#8211; Italia meridionale (Abruzzo, Basilicata, Calabria, Campania, Molise e Puglia) &#8211; Italia insulare (Sardegna e Sicilia)  </p>



<p><strong>Puoi dare la tua disponibilità accedendo ai moduli predisposti per ciascuna Regione:</strong><br><strong><em>(elenco in continuo aggiornamento)</em></strong></p>



<p><a rel="noreferrer noopener" href="https://rdl.movimento5stelleabruzzo.it" data-type="URL" data-id="https://rdl.movimento5stelleabruzzo.it" target="_blank">Abruzzo</a></p>



<p><a href="https://forms.gle/YX2UsiTXL2yFc9or6">Basilicata</a></p>



<p><a href="https://forms.gle/wKuay4iekDUpuX359" data-type="URL" data-id="https://forms.gle/wKuay4iekDUpuX359" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Calabria</a></p>



<p><a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdenfcR-byLyqSq-Ekc4cHDvVvKtFIoo-3rsWTFaZGqAPCVWA/viewform?usp=sf_link" data-type="URL" data-id="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdenfcR-byLyqSq-Ekc4cHDvVvKtFIoo-3rsWTFaZGqAPCVWA/viewform?usp=sf_link" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Campania</a></p>



<p><a rel="noreferrer noopener" href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSchraERCXMwwXcUbVTLkI_kjUYWRDFmCbFXNLCWwNcOHhnWEQ/viewform" data-type="URL" data-id="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSchraERCXMwwXcUbVTLkI_kjUYWRDFmCbFXNLCWwNcOHhnWEQ/viewform" target="_blank">Emilia-Romagna</a></p>



<p><a href="https://forms.gle/No5LaS8UyVs6FEMa8" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Friuli Venezia Giulia</a></p>



<p><a rel="noreferrer noopener" href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSe5taeF706sN6esn2vYzUnJ2nmvLxr2RaWZgWD9D7dKFAdV8Q/viewform" data-type="URL" data-id="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSe5taeF706sN6esn2vYzUnJ2nmvLxr2RaWZgWD9D7dKFAdV8Q/viewform" target="_blank">Lazio</a></p>



<p><a href="https://forms.gle/AmB5xSWg9oZvCdtM9" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Liguria</a></p>



<p><a href="https://forms.gle/4JuUaUWbRk5w7zUp9" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Lombardia</a></p>



<p><a href="https://forms.gle/WCmBL2JWA3DAkukD9" data-type="URL" data-id="https://forms.gle/WCmBL2JWA3DAkukD9" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Marche</a></p>



<p><a rel="noreferrer noopener" href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSe5MleF0vwmKbXyyIWg_gRIvkwPFAmNrVhp4Z4HsE5viHaR3A/viewform" data-type="URL" data-id="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSe5MleF0vwmKbXyyIWg_gRIvkwPFAmNrVhp4Z4HsE5viHaR3A/viewform" target="_blank">Molise</a></p>



<p><a href="https://forms.gle/Mzeg56oPEvGasDeE7" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Piemonte</a></p>



<p><a href="https://forms.gle/1HZxYy9RKdsc6eBJ9" data-type="URL" data-id="https://forms.gle/1HZxYy9RKdsc6eBJ9">Puglia</a></p>



<p><a href="https://forms.gle/uxXoH9Qhu3XwzDct5" data-type="URL" data-id="https://forms.gle/uxXoH9Qhu3XwzDct5" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Sardegna</a></p>



<p><a href="https://forms.gle/28q3QDbfn48eh4od9" data-type="URL" data-id="https://forms.gle/28q3QDbfn48eh4od9">Sicilia</a></p>



<p><a rel="noreferrer noopener" href="https://forms.gle/i4BNFTeJrQLfiY2bA" data-type="URL" data-id="https://forms.gle/i4BNFTeJrQLfiY2bA" target="_blank">Toscana</a></p>



<p><a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSeph5KSzoBd8zu_2RjJR8o-JQG2CXzQSXBOkzgozLhLfRZiSA/viewform" data-type="URL" data-id="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSeph5KSzoBd8zu_2RjJR8o-JQG2CXzQSXBOkzgozLhLfRZiSA/viewform" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Umbria</a></p>



<p><a href="https://forms.gle/3vArJPjPNFiQu8WZA">Valle d&#8217;Aosta</a></p>



<p><a href="https://forms.gle/pysp1qX4pYAp6Cf48" data-type="URL" data-id="https://forms.gle/pysp1qX4pYAp6Cf48" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Veneto</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>L&#8217;Italia che Conta! Da Nord a Sud con una sola parola: #Pace</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/litalia-che-conta-da-nord-a-sud-con-una-sola-parola-pace/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 May 2024 16:35:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Elezioni]]></category>
		<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Elezioni europee]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=29938</guid>

					<description><![CDATA[Siamo di fronte ad un bivio! I prossimi 8 e 9 giugno saremo chiamati a scegliere tra due modelli diametralmente opposti.Dovremo scegliere tra chi vuole le transizione ecologica e chi la transizione militare. Tra un’Europa dei diritti e un’Europa dei privilegi. Tra chi porterà la questione morale a Bruxelles e chi vuole portarci Vittorio Sgarbi. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/italia-che-conta-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-29939" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/italia-che-conta-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/italia-che-conta-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/italia-che-conta-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/italia-che-conta-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/italia-che-conta-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/italia-che-conta-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/italia-che-conta.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Siamo di fronte ad un bivio!</p>



<p>I prossimi 8 e 9 giugno saremo chiamati a scegliere tra due modelli diametralmente opposti.<br>Dovremo scegliere tra chi vuole le transizione ecologica e chi la transizione militare. Tra un’Europa dei diritti e un’Europa dei privilegi. Tra chi porterà la questione morale a Bruxelles e chi vuole portarci Vittorio Sgarbi.</p>



<p>Dopo la tappa milanese, continua il tour del Presidente Giuseppe Conte nei teatri italiani per parlare della nostra idea di Europa e smontare la narrazione del magico mondo di Giorgia.</p>



<p>Vi aspettiamo, abbiamo bisogno di tutti voi: #LItaliaCheConta</p>



<p>Ecco le date dei prossimi appuntamenti:</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/1f4cc.png" alt="📌" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>Venerdì 31 maggio, Palermo, ore 21, Villa Filippina.</strong> Pre-registrazione qui: <a href="https://bit.ly/4agwI7k">https://bit.ly/4agwI7k</a></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/1f4cc.png" alt="📌" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>Lunedì 27 Maggio, ore 18.00, Teatro Doglio, Cagliari.</strong> Pre-registrazione qui: <a href="https://shorturl.at/A6GPi" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://shorturl.at/A6GPi</a></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/1f4cc.png" alt="📌" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>Martedì 28 Maggio, ore 20.30, Teatro Niccolini, Firenze.</strong> Pre-registrazione qui: <a href="https://shorturl.at/of2c9" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://shorturl.at/of2c9</a></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/1f4cc.png" alt="📌" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>Lunedì 3 Giugno, ore 20.30, AncheCinema, Bari.</strong> Pre-registrazione qui: <a rel="noreferrer noopener" href="https://shorturl.at/Cs4KK" target="_blank">https://shorturl.at/Cs4KK</a></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/1f4cc.png" alt="📌" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>Mercoledì 5 giugno, Roma, ore 20.30, Teatro Brancaccio</strong>. Prenotazioni qui: <a href="https://shorturl.at/aUq4k" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://shorturl.at/aUq4k</a></p>



<p>Sono in via di conferma altri appuntamenti in Toscana, Puglia, Sardegna e, per chiudere, a Roma.&nbsp;</p>



<p>Stay&nbsp;tuned!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tassiamo le banche, aiutiamo le persone</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/tassiamo-le-banche-aiutiamo-le-persone/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 May 2024 13:52:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Economia e bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[extraprofitti]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=29923</guid>

					<description><![CDATA[La rata mensile dei mutui è aumentata del 50% nella media nazionale, con picchi fino al 70%. A causa di questi aumenti oltre 200mila famiglie italiane con un mutuo a tasso variabile sono indietro con i pagamenti delle rate. Un milione di persone rischia di perdere la casa. Le Banche hanno incassato 28 miliardi di [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/extraprofitti-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-29924" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/extraprofitti-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/extraprofitti-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/extraprofitti-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/extraprofitti-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/extraprofitti-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/extraprofitti-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/extraprofitti.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><strong>La rata mensile dei mutui è aumentata del 50% nella media nazionale, con picchi fino al 70%. </strong>A causa di questi aumenti oltre 200mila famiglie italiane con un mutuo a tasso variabile sono indietro con i pagamenti delle rate. <strong>Un milione di persone rischia di perdere la casa.</strong></p>



<p><strong>Le Banche hanno incassato 28 miliardi di extraprofitti nello stesso periodo.</strong></p>



<p>Le cause di questa situazione sono</p>



<p><strong>&#8211; l’aumento dei tassi di interesse da parte della BCE</strong> che ha innalzato il tasso di riferimento portandolo nell’arco di soli 14 mesi dallo 0,5% al 4,50%.&nbsp;</p>



<p>&#8211; <strong>il governo Meloni che non ha introdotto misure</strong> per far fronte a questi aumenti e sostenere gli italiani</p>



<p><strong>Eppure il comma 4 dell’art 118 della Legge bancaria dice espressamente</strong>: «Le variazioni dei tassi di interesse adottate in previsione o in conseguenza di decisioni di politica monetaria riguardano contestualmente sia i tassi debitori che quelli creditori, e si applicano con modalità tali da non recare pregiudizio al cliente». La vigilanza non ha battuto ciglio.</p>



<ul>
<li>Quando si configurano danni collettivi interviene lo Stato a sostegno delle banche. Infatti con i soldi dei cittadini sono state soccorse Montepaschi, Veneto Banca, Popolare di Vicenza e tutte le altre finite in liquidazione.&nbsp;</li>



<li><strong>Ora che il sistema bancario vive un periodo di vacche grasse, con il benestare dello Stato, non restituisce nulla alle persone in difficoltà</strong>.</li>
</ul>



<p><strong>Questo governo è complice perché ha permesso che tutto ciò accadesse</strong>. Prima ha detto che avrebbe tassato gli extraprofitti, ma appena le banche hanno fatto la voce grossa, Meloni ha fatto marcia indietro e ha permesso alle banche di scegliere: o tenete i soldi dei cittadini per ricapitalizzarvi o li pagate allo Stato. Secondo voi le banche che hanno scelto? La risposta è scontata ed il risultato è che sono entrati ZERO EURO nelle casse dello Stato.</p>



<p><strong>E sapete che fine hanno fatto quei 28 miliardi di utili? Sono stati investiti in armi.</strong> Nel 2023 i 15 principali istituti di credito di questo Paese hanno investito 87 miliardi nell&#8217;industria bellica. Non per creare sviluppo e occupazione.</p>



<p><strong>Cosa ha proposto il Movimento 5 stelle:</strong></p>



<p>Il movimento 5 stelle ha, sin dall’inizio della legislatura, depositato nelle Commissioni ed in Aula atti per tassare gli extraprofitti delle banche e istituire un fondo per dare sostegno alle persone in difficoltà con il pagamento dei mutui. Ora chiediamo anche di esaminare velocemente una nostra proposta di legge, <strong>a prima firma di Francesco Silvestri capogruppo Camera</strong>, che ha iniziato il suo esame in commissione Finanze.</p>



<p>Per questo ieri abbiamo fatto un presidio di fronte al Ministero dell’economia a Roma. Oltre a tanti attivisti con noi il presidente Conte, Francesco Silvestri, Emiliano Fenu, Leonardo Donno, Enrico Cappelletti, Silvio D&#8217;Angerio (pensionato ex Banca di Roma), Attilio Simeone (Presidente Associazione Antiracket e Antiusura “Gaetano Giordano e Rita Atria”)</p>



<p><strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/Volantino_Mutui-alle-stelle.pdf" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/Volantino_Mutui-alle-stelle.pdf">Qui potete scaricare il volantino da stampare e diffondere negli info point del Movimento.</a></strong></p>



<div class="wp-block-file"><object class="wp-block-file__embed" data="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/Volantino_Mutui-alle-stelle.pdf" type="application/pdf" style="width:100%;height:600px" aria-label="Incorporamento di Volantino_Mutui alle Stelle."></object><a id="wp-block-file--media-7519f3a0-a0a3-49df-8b5c-4aefc59f3437" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/Volantino_Mutui-alle-stelle.pdf">Volantino_Mutui alle Stelle</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/Volantino_Mutui-alle-stelle.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-7519f3a0-a0a3-49df-8b5c-4aefc59f3437">Download</a></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>UNITE, verso un nuovo genere di politica</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/unite-verso-un-nuovo-genere-di-politica/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 May 2024 14:40:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Diritti]]></category>
		<category><![CDATA[Diritti Civili]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=29890</guid>

					<description><![CDATA[“Non sapete fare squadra”, “Le donne sono le peggiori nemiche delle donne”, “Le donne non sono adatte alla politica”. UNITE verso un nuovo genere di politica è il primo grande evento del M5S sulle donne, con le donne, per le donne. Già dal titolo intendiamo sfidare e smontare alcuni dei più persistenti stereotipi con cui [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/UNITE-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-29893" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/UNITE-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/UNITE-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/UNITE-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/UNITE-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/UNITE-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/UNITE-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/05/UNITE.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>“<em>Non sapete fare squadra</em>”, “<em>Le donne sono le peggiori nemiche delle donne</em>”, “<em>Le donne non sono adatte alla politica</em>”.</p>



<p><strong><em>UNITE verso un nuovo genere di politica</em></strong> è il primo grande evento del M5S sulle donne, con le donne, per le donne. Già dal titolo intendiamo sfidare e smontare alcuni dei più persistenti stereotipi con cui da sempre si cerca di ingabbiare le donne, per ridurne la fiducia in sé stesse e, di conseguenza, la loro capacità di agire e incidere nella società.</p>



<p>Promosso dal comitato Politiche di Genere e Diritti Civili, l’evento è pensato per dare voce direttamente alle donne del M5S sui temi che le riguardano in prima persona. <strong><em>UNITE </em></strong>rappresenta infatti il coronamento di un percorso avviato attraverso il primo grande sondaggio d’opinione anonimo e la raccolta di importanti contributi di associazioni impegnate sui diritti delle donne, di esperte accademiche e di rappresentanze sindacali, al fine di individuare alcuni degli aspetti più sfidanti che ostacolano l’ingresso e la piena partecipazione delle donne nella sfera decisionale della politica e del mondo del lavoro.&nbsp;</p>



<p>L’Italia è fanalino di coda in Europa per occupazione femminile, siamo agli ultimi posti anche per natalità e numero di donne che rivestono ruoli apicali nei settori strategici. Ogni indicatore ci dice che l’Italia non è un Paese per donne. Per cambiare questo stato di cose, le donne non possono delegare, ma occorre che agiscano in prima persona.</p>



<p>L’evento, in programma per sabato 25 maggio 2024, si svolge nell’arco di una giornata di lavori suddivisa in 3 sessioni di discussione, che saranno animate da una quindicina di tavoli di lavoro, per un totale di circa 250 partecipanti coinvolte. Ogni contributo sarà fondamentale per arricchire la discussione, individuare le barriere esistenti e arrivare, insieme, a costruire proposte di azioni concrete per superarli.</p>



<p>Le 3 sessioni di discussione sono incentrate su alcune delle questioni più scottanti e attuali. Il mondo del l<strong>avoro e le donne</strong>, e cosa occorre perché più nessuna donna debba rinunciare a realizzarsi pienamente come individua. Il controverso tema delle<strong> molestie sul mondo del lavoro</strong>, realtà pervasiva, ma ancora in gran parte sommersa, su cui non solo manca una legislazione nazionale ma anche europea, che contribuisce ad ostacolare le donne nella loro carriera. Il <strong>consenso esplicito</strong> e i limiti alla definizione di stupro come reato. Tema portante dell’intero evento sarà la <strong>partecipazione delle donne alla politica</strong> e come favorirla.</p>



<p>La discussione culminerà in atti di indirizzo che il M5S con le sue candidate e i suoi candidati si impegna a portare avanti nel Parlamento europeo.</p>



<p>Ogni donna conta, ogni donna ha un portato di esperienza unico con cui arricchire questo incontro, disegnare un futuro più equo e inclusivo e avviare il percorso <em>verso un nuovo genere di politica</em>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
