<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 04 Jan 2026 11:25:25 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.8.3</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Giocattoli in Movimento: ultimi giorni per donare un sorriso</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/giocattoli-in-movimento-ultimi-giorni-per-donare-un-sorriso/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 11:25:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Giocattoli in Movimento]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=40071</guid>

					<description><![CDATA[Anche quest’anno siamo arrivati all’Epifania “che tutte le feste si porta via” e anche Giocattoli in Movimento è agli ultimi giorni di questa edizione. Ancora fino al 6 gennaio in tutta Italia i nostri attivisti sono presenti con banchetti e gazebi nelle piazze per raccogliere giocattoli e libri per bambini usati ma in buono stato, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/giocattoli-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-40072" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/giocattoli-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/giocattoli-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/giocattoli-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/giocattoli-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/giocattoli-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/giocattoli.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Anche quest’anno siamo arrivati all’Epifania “che tutte le feste si porta via” e anche <strong>Giocattoli in</strong> <strong>Movimento</strong> è agli ultimi giorni di questa edizione.</p>



<p>Ancora fino al 6 gennaio in <strong>tutta Italia</strong> i nostri attivisti sono presenti con <strong>banchetti e gazebi</strong> nelle piazze per raccogliere <strong>giocattoli e libri per bambini usati ma in buono stato</strong>, che verranno poi donati a chi ne ha più bisogno. Quindi, se ancora non sei andato, cerca il punto di raccolta vicino a te e non perdere l’occasione per fare un gesto di solidarietà e portare un sorriso a un bambino.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>Come partecipare a “Giocattoli in Movimento”?</strong></p>



<p>Porta <strong>due o più giocattoli o libri per bambini</strong> a uno dei nostri gazebi, presenti in tante piazze italiane <strong>fino al 6 gennaio 2026</strong>.<br>In cambio potrai <strong>scegliere un giocattolo da portare con te</strong>.</p>



<p><strong>Unico requisito:</strong> i giochi devono essere <strong>integri, puliti e perfettamente utilizzabili</strong>.</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/16.0.1/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Puoi trovare il banchetto o la sede più vicina consultando la sezione <strong>Eventi</strong> del portale del MoVimento 5 Stelle:<br><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list</a></p>



<p>I giocattoli raccolti verranno donati a <strong>reparti pediatrici, case di accoglienza per minori e strutture per l’infanzia</strong>.<br>Un modo concreto per portare felicità ai bambini meno fortunati e, allo stesso tempo, <strong>ridurre rifiuti e sprechi</strong>: tanti giochi ancora buoni trovano una nuova casa invece di finire in discarica.</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/16.0.1/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <a href="https://drive.google.com/open?id=1LCWyFVRqzVE64qNtmPWOcbrZpx4XX27i&amp;usp=drive_fs">A questo link trovi tutte le grafiche per diffondere al meglio il tuo banchetto di #GiocattoliInMovimento</a></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/16.0.1/72x72/1f4f8.png" alt="📸" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Fate <strong>video e foto</strong> dell’iniziativa, pubblicatele usando l’hashtag <strong>#GiocattoliInMovimento</strong> e <strong>taggate il MoVimento 5 Stelle</strong>: saranno rilanciate dai nostri canali social ufficiali.</p>



<p><strong>Vi aspettiamo in tutte le piazze italiane, dal 6 dicembre al 6 gennaio!</strong></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Una firma contro la Casta</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/una-firma-contro-la-casta/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:10:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Giustizia]]></category>
		<category><![CDATA[casta]]></category>
		<category><![CDATA[Referendum]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=40062</guid>

					<description><![CDATA[Il Governo la chiama “riforma della giustizia” perché vuole prendere in giro i cittadini. In realtà, quella che sarà sottoposta al referendum popolare è la riforma della magistratura: uno stravolgimento della Costituzione che punta a indebolire giudici e pubblici ministeri di fronte alla politica e a pochi potenti. Una verità che si è lasciato scappare [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/firma-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-40063" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/firma-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/firma-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/firma-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/firma-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/firma-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/firma.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Il Governo la chiama “riforma della giustizia” perché vuole prendere in giro i cittadini. In realtà, quella che sarà sottoposta al referendum popolare è la riforma della magistratura: uno stravolgimento della Costituzione che punta a indebolire giudici e pubblici ministeri di fronte alla politica e a pochi potenti. Una verità che si è lasciato scappare anche il Ministro Nordio.</p>



<p>La riforma spacca la magistratura e allunga le mani della politica al suo interno, rendendola di fatto inoffensiva verso i potenti che vogliono essere intoccabili. Al contrario, per i cittadini comuni c’è il rischio concreto di essere meno tutelati nelle indagini e nei processi.</p>



<p>La raccolta firme in corso è una grande occasione per dare un segnale forte contro questa riforma Nordio, che non cambia nulla sulle gravi inefficienze della giustizia, ma punta solo a creare una giustizia a due velocità: potenti intoccabili, cittadini con meno garanzie.</p>



<p>Bastano 2 minuti del tuo tempo per dire che vogliamo una giustizia uguale per tutti. Per dire no a un Governo che vuole accelerare i tempi del referendum per non permettere al fronte del No di informare i cittadini e crescere, mentre la sua propaganda continua a diffondere notizie false sui contenuti di questa riforma.</p>



<h3 class="wp-block-heading has-text-align-center"><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/16.0.1/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <a href="https://firmereferendum.giustizia.it/referendum/open/dettaglio-open/5400034?fbclid=IwY2xjawPAkFtleHRuA2FlbQIxMABicmlkETBvWTZjZEpKdEtMUVNOVDBsc3J0YwZhcHBfaWQQMjIyMDM5MTc4ODIwMDg5MgABHomkf1wwHvHf3UJ23J0btvv7tckhzKEKZkQJvC6uqFprpjSUT-x2GycdxCUs_aem_rbztgp_rcQeaPJSLV71WYQ">Firma ora!</a></h3>



<div data-wp-interactive="core/file" class="wp-block-file"><object data-wp-bind--hidden="!state.hasPdfPreview" hidden class="wp-block-file__embed" data="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/FirmaReferendum_A5.pdf" type="application/pdf" style="width:100%;height:600px" aria-label="Incorporamento di Scarica il volantino FirmaReferendum_A5."></object><a id="wp-block-file--media-f00dc2bc-91aa-4538-a36a-f0bffd21486e" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/FirmaReferendum_A5.pdf">Scarica il volantino FirmaReferendum_A5</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/FirmaReferendum_A5.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-f00dc2bc-91aa-4538-a36a-f0bffd21486e">Download</a></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nel bilancio regionale dell’Emilia-Romagna più risorse per inclusione, innovazione e legalità</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/nel-bilancio-regionale-dellemilia-romagna-piu-risorse-per-inclusione-innovazione-e-legalita/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 18:11:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[bilancio regionale]]></category>
		<category><![CDATA[Emilia-Romagna]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=40059</guid>

					<description><![CDATA[Il bilancio regionale 2026–2028 è stato approvato e conferma una visione chiara: costruire una comunità più equa, digitale e sicura. Tre sono le direttrici strategiche su cui si concentrano gli interventi: contrasto alle povertà, Agenda Digitale e innovazione, legalità e trasparenza. Contrasto alle povertà: nessuno deve restare indietro La povertà è una piaga sociale anche [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/bilancio-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-40060" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/bilancio-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/bilancio-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/bilancio-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/bilancio-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/bilancio-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/bilancio.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Elena Mazzoni, Assessora all’Agenda digitale, Legalità, Contrasto alle povertà della Regione Emilia-Romagna</em></figcaption></figure>



<p>Il bilancio regionale 2026–2028 è stato approvato e conferma una visione chiara: costruire una comunità più equa, digitale e sicura. Tre sono le direttrici strategiche su cui si concentrano gli interventi: contrasto alle povertà, Agenda Digitale e innovazione, legalità e trasparenza.</p>



<p>Contrasto alle povertà: nessuno deve restare indietro</p>



<p>La povertà è una piaga sociale anche in Emilia-Romagna. Secondo i dati 2024, il 6,4 per cento delle famiglie vive in povertà relativa, pari a circa 132.000 nuclei. Per affrontare questa emergenza, il bilancio garantisce continuità e capacità di risposta con interventi mirati. Sono previsti oltre 2,5 milioni di euro per empori solidali, mense e progetti di recupero e redistribuzione, 1,5 milioni per la mobilità delle persone in fragilità sociale e più di 3,5 milioni per azioni tempestive contro disuguaglianze economiche e abitative.</p>



<p>Viene introdotta una misura di microcredito sociale da 3 milioni di euro e vengono incrementate le risorse per la prevenzione del sovraindebitamento, per quasi 1 milione di euro. Con il progetto Integra 2024, circa 8 milioni di euro sono destinati al rafforzamento dei servizi per le persone senza dimora, superando logiche emergenziali e costruendo percorsi di autonomia.</p>



<p>Agenda Digitale: innovazione e inclusione</p>



<p>Per il triennio sono previsti oltre 8 milioni di euro aggiuntivi, portando gli stanziamenti dedicati all’Agenda Digitale a quasi 17 milioni complessivi, cui si sommano 22 milioni per l’innovazione. Gli interventi riguardano la connettività e la resilienza delle reti, con 4 milioni di euro per ridondanze nelle aree montane e interne e il potenziamento del progetto CELLMON – Cellulari di Montagna, sviluppato da Lepida insieme ai Comuni.</p>



<p>Prosegue il completamento della rete EmiliaRomagnaWiFi, in particolare sulla Costa e nei Palazzetti dello sport. Sul fronte dell’inclusione digitale è confermata la continuità del progetto Digitale Facile, con 1 milione di euro per accompagnare i cittadini meno esperti nell’uso delle tecnologie. Gli investimenti complessivi per l’ICT regionale superano i 130 milioni di euro, destinati a cybersicurezza, datacenter, Big Data e trasformazione digitale dei territori. Tra i progetti principali figura l’AccelERatore dei Servizi della Pubblica Amministrazione, che sostiene la digitalizzazione degli enti locali con soluzioni di intelligenza artificiale e calcolo avanzato.</p>



<p>Legalità: comunità più sicure e trasparenti</p>



<p>Il bilancio destina oltre 1,5 milioni di euro al sostegno delle Case della legalità, degli Osservatori locali e dei Centri di documentazione, al miglioramento dell’uso delle banche dati e alla promozione di iniziative educative. Più di 2 milioni di euro sono riservati al recupero e al riuso sociale dei beni confiscati alla criminalità organizzata, trasformandoli in spazi di inclusione e protezione per le vittime di reato. Inoltre, grazie al progetto ER4Justice, si avvia la digitalizzazione degli atti e delle sentenze legate ai reati di mafia e la sperimentazione di strumenti di intelligenza artificiale per individuare fenomeni ricorrenti.</p>



<p>Questo bilancio segna un passo importante verso una Regione più giusta, connessa e sicura. In vista delle festività, rivolgo a tutte e a tutti un augurio sincero di Buon Natale e di un felice anno nuovo, con la speranza che il 2026 porti opportunità, inclusione e innovazione per ogni persona.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il bilancio del Friuli Venezia Giulia: tante risorse, ma senza una visione di futuro</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-bilancio-del-friuli-venezia-giulia-tante-risorse-ma-senza-una-visione-di-futuro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 11:30:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[Friuli-Venezia Giulia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=40055</guid>

					<description><![CDATA[La manovra di bilancio 2026 della Regione Friuli Venezia Giulia, presentata dalla Giunta Fedriga di centrodestra, mette sul tavolo una cifra imponente: 6 miliardi e mezzo di euro. Un ammontare che potrebbe rappresentare un’occasione storica per affrontare le fragilità strutturali del territorio. Eppure, al di là dei numeri, ciò che emerge è un bilancio che [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/friuli-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-40056" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/friuli-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/friuli-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/friuli-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/friuli-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/friuli-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/friuli.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Rosaria Capozzi, consigliera M5S Regione Friuli Venezia Giulia</em></figcaption></figure>



<p>La manovra di bilancio 2026 della Regione Friuli Venezia Giulia, presentata dalla Giunta Fedriga di centrodestra, mette sul tavolo una cifra imponente: <strong>6 miliardi e mezzo di euro</strong>. Un ammontare che potrebbe rappresentare un’occasione storica per affrontare le fragilità strutturali del territorio. Eppure, al di là dei numeri, ciò che emerge è un bilancio che <strong>gestisce l’esistente senza correggerne le distorsioni</strong>, privo di una visione capace di guardare al medio e lungo periodo.</p>



<p><strong>Crescita debole e modello fragile</strong></p>



<p>La Nota di aggiornamento al Defr descrive una regione che non è in recessione, ma che cresce meno di molte altre realtà italiane. Il Friuli Venezia Giulia si colloca infatti <strong>nelle ultime posizioni della classifica nazionale</strong>, con una crescita sostenuta in larga parte da fattori temporanei come il Superbonus 110% e il PNRR.</p>



<p>Dal 2026 in poi, con il venir meno di queste spinte, emergono rischi concreti: rallentamento degli investimenti pubblici, difficoltà nel completamento dei progetti PNRR, carenze strutturali di personale negli enti locali e nel Comparto unico. Fragilità che la manovra non affronta in modo sistemico.</p>



<p><strong>Sanità, lavoro e welfare: risorse senza riforme</strong></p>



<p>Nonostante l’ingente impiego di risorse in sanità, <strong>l’impianto complessivo rischia di aumentare le disuguaglianze anziché ridurle</strong>, a causa della mancanza di una strategia forte sulla prevenzione e sul rafforzamento della sanità territoriale.</p>



<p>Sul lavoro, in un contesto di inflazione elevata, <strong>non emergono interventi strutturali contro il lavoro povero e la perdita del potere d’acquisto</strong>. Persistono precarietà e disuguaglianze salariali, mentre la spesa pubblica non viene utilizzata come leva per promuovere occupazione dignitosa e qualità del lavoro.</p>



<p>Anche il welfare appare frammentato. In una regione ricca come il Friuli Venezia Giulia cresce la povertà significativa, aumentano l’isolamento sociale e le emergenze legate all’abitare, senza che il bilancio proponga risposte organiche.</p>



<p><strong>Denatalità ed emergenze sociali ignorate</strong></p>



<p>Il bilancio continua a proporre misure episodiche per contrastare il calo delle nascite, come contributi limitati a un solo anno e a fasce ristrette di popolazione. <strong>Interventi che non tengono conto della complessità delle scelte di vita</strong>, del lavoro precario, dei percorsi di studio, dei costi dell’abitare e dei servizi educativi.</p>



<p>La denatalità è una sfida strutturale e richiederebbe politiche altrettanto strutturali, capaci di accompagnare le famiglie lungo tutto il percorso di vita, non bonus spot.</p>



<p>Allo stesso modo, le recenti tragedie legate all’emergenza freddo hanno evidenziato una grave fragilità sociale. Di fronte a queste situazioni, la Giunta ha bocciato anche la proposta del Movimento 5 Stelle di istituire un <strong>fondo regionale dedicato a sostenere i Comuni negli interventi urgenti contro il freddo</strong>, lasciando ancora una volta soli territori e realtà del Terzo settore che operano quotidianamente accanto alle persone più fragili.</p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p><strong>Le proposte del Movimento 5 Stelle: partecipazione, equità e transizione sostenibile</strong></p>



<p>Di fronte a una manovra priva di visione, il Movimento 5 Stelle ha scelto di svolgere un ruolo <strong>propositivo e responsabile</strong>, presentando <strong>46 emendamenti</strong> per migliorare il bilancio e orientarlo verso i reali bisogni dei cittadini e dei territori.</p>



<p><strong>Proposte avanzate, tra aperture e chiusure</strong></p>



<p>Molte delle nostre proposte sono state bocciate dalla maggioranza di centrodestra, nonostante rispondessero a emergenze evidenti: dal sostegno ai Comuni per l’emergenza freddo, al rafforzamento delle politiche abitative, fino agli interventi strutturali su lavoro e denatalità.</p>



<p>Altre, invece, hanno trovato accoglimento, dimostrando che <strong>un’altra idea di sviluppo è possibile</strong>:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>€100.000 per l’installazione di lampioni fotovoltaici nelle città patrimonio Unesco</strong>, una misura che coniuga risparmio energetico, tutela del paesaggio e riduzione dell’inquinamento luminoso, dimostrando che la transizione ecologica può essere non invasiva e rispettosa dei territori.</li>



<li><strong>€100.000 per la realizzazione di spazi dedicati ai neonati in biblioteche e musei</strong>, per l’allattamento e l’igiene, rafforzando il ruolo dei luoghi della cultura come spazi realmente inclusivi e vicini alle famiglie.</li>



<li><strong>Accoglimento dell’ordine del giorno per l’adeguamento dei buoni pasto del personale regionale e del Servizio sanitario regionale</strong>, tenendo conto dell’aumento del costo della vita e delle condizioni di lavoro, anche notturne, di molti operatori.</li>
</ul>



<p>Si tratta di segnali importanti, seppur parziali, che mostrano come le risorse possano essere indirizzate verso scelte più giuste e sostenibili.</p>



<p><strong>Un bilancio costruito anche con i cittadini</strong></p>



<p>Accanto al lavoro in Aula, il Movimento 5 Stelle ha innovato anche il metodo. <strong>Per la seconda volta</strong>, abbiamo aperto la costruzione delle proposte di bilancio al contributo diretto dei cittadini.</p>



<p>Attraverso il nostro sito web abbiamo raccolto <strong>idee, segnalazioni e richieste</strong> da tutto il territorio regionale, traducendole in proposte emendative concrete. Un percorso partecipativo che ha riscosso <strong>un forte successo anche quest’anno</strong>, dimostrando che le persone vogliono essere coinvolte e ascoltate.</p>



<p>Crediamo che la partecipazione non sia uno slogan, ma una pratica politica essenziale per riavvicinare i cittadini alle istituzioni. E abbiamo dimostrato, ancora una volta, che <strong>è possibile costruire politiche pubbliche partendo dai bisogni reali delle comunità</strong>.</p>



<p>Il voto contrario del Movimento 5 Stelle al bilancio della Giunta Fedriga nasce da questa convinzione: il Friuli Venezia Giulia ha risorse importanti, ma merita <strong>più visione, più giustizia sociale e più coraggio politico</strong>. Continueremo a lavorare perché quelle risorse vengano davvero messe al servizio delle persone, dell’ambiente e del futuro della nostra regione.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>A Natale dai il buon esempio con un gesto: Giocattoli in Movimento</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/a-natale-dai-il-buon-esempio-con-un-gesto-giocattoli-in-movimento/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 08:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Giocattoli in Movimento]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=40052</guid>

					<description><![CDATA[Con un gesto semplice, che non ci costa nulla, possiamo donare sorrisi senza aspettarci nulla in cambio. È così che nasce il vero senso di comunità: attraverso piccoli atti di condivisione che diventano momenti preziosi, capaci di rafforzare, nei più piccoli e non solo, il senso di appartenenza. Educare significa soprattutto dare il buon esempio. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli-2-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-40053" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli-2-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli-2-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli-2-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli-2-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli-2-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/giocattoli-2.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Con un gesto semplice, che non ci costa nulla, possiamo donare sorrisi senza aspettarci nulla in cambio. È così che nasce il vero senso di comunità: attraverso piccoli atti di condivisione che diventano momenti preziosi, capaci di rafforzare, nei più piccoli e non solo, il senso di appartenenza.</p>



<p>Educare significa soprattutto dare il buon esempio. Mostrare ai bambini che la solidarietà verso il prossimo e la cura dell’ambiente sono valori concreti, da vivere ogni giorno. Un giocattolo che continua il suo viaggio non è solo un oggetto: è un messaggio di attenzione, rispetto e responsabilità.</p>



<p>Per questo, noi del Movimento 5 Stelle siamo molto orgogliosi di Giocattoli In Movimento e invitiamo tutti a partecipare.</p>



<p><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list?region=&amp;province=&amp;municipality=&amp;type_id=&amp;old_events=" data-type="link" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list?region=&amp;province=&amp;municipality=&amp;type_id=&amp;old_events=">Raggiungi un gazebo</a> e porta i giocattoli che i tuoi bimbi non usano più: insieme possiamo trasformare un gesto semplice in un’occasione educativa e di crescita collettiva.</p>



<p><strong>Perché i valori più importanti si imparano guardando ciò che facciamo, non solo ascoltando ciò che diciamo.</strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>Come partecipare a “GIOCATTOLI IN MOVIMENTO”?</strong></p>



<p><strong>Porta due o più giocattoli o libri per bambini</strong>&nbsp;a uno dei nostri gazebi, presenti in tante piazze italiane fino al&nbsp;<strong>6 gennaio 2026</strong>.<br>In cambio potrai scegliere&nbsp;<strong>un giocattolo da portare con te</strong>.</p>



<p><strong>Requisito unico:</strong>&nbsp;i giochi devono essere integri, puliti e perfettamente utilizzabili.</p>



<p><strong>Puoi trovare il banchetto o la sede più vicina consultando la sezione&nbsp;</strong><em><strong>Eventi</strong></em>&nbsp;del portale del Movimento 5 Stelle:<br><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list">https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list</a></p>



<p>I giocattoli raccolti verranno donati a reparti pediatrici, case di accoglienza per minori e strutture per l’infanzia.<br>Un modo per portare un po’ di felicità ai bambini meno fortunati e, allo stesso tempo, ridurre rifiuti e sprechi: tanti giochi ancora buoni ritrovano una casa, invece di finire in discarica.</p>



<p><a href="https://drive.google.com/open?id=1LCWyFVRqzVE64qNtmPWOcbrZpx4XX27i&amp;usp=drive_fs">A questo link trovi tutte le grafiche per diffondere al meglio il tuo banchetto di #GiocattoliInMovimento</a></p>



<p><strong>Fate video e foto dell’iniziativa, pubblicatele usando l’hashtag #GiocattoliInMovimento e tagga il Movimento 5 stelle: saranno rilanciate dai nostri social ufficiali</strong></p>



<p><strong>Vi aspettiamo in tutte le piazze italiane, dal 6 dicembre al 6 gennaio!</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Lazio: il centro destra privilegia i numeri e dimentica le persone</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/lazio-centro-destra-privilegia-i-numeri-e-dimentica-le-persone/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:07:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[Lazio]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=40047</guid>

					<description><![CDATA[La manovra di bilancio regionale è formalmente equilibrata: i conti tornano. Ma proprio qui sta il limite politico di questo provvedimento. Si tratta di un bilancio prudente sul piano tecnico, ma debole sul piano delle scelte. Una manovra che gestisce l’esistente e rinvia ancora una volta le risposte ai problemi strutturali del Lazio. Prevale la [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/lazio-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-40048" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/lazio-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/lazio-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/lazio-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/lazio-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/lazio-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/lazio.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Adriano Zuccalà e Valerio Novelli, consiglieri regionali Movimento 5 stelle Lazio</em></figcaption></figure>



<p>La manovra di bilancio regionale è formalmente equilibrata: i conti tornano. Ma proprio qui sta il limite politico di questo provvedimento. Si tratta di un bilancio prudente sul piano tecnico, ma debole sul piano delle scelte. Una manovra che gestisce l’esistente e rinvia ancora una volta le risposte ai problemi strutturali del Lazio.</p>



<p>Prevale la logica del risanamento contabile, mentre sviluppo, lavoro e coesione sociale restano sullo sfondo. È un bilancio che guarda più ai numeri che alle persone.</p>



<p><strong>Fiscalità: passi avanti limitati</strong></p>



<p>Sul fronte fiscale sono stati introdotti alcuni correttivi, anche grazie al confronto con le parti sociali. L’accordo sottoscritto dai sindacati con la Regione sugli sgravi IRPEF rappresenta un segnale positivo, ma resta insufficiente rispetto all’impatto reale dell’inflazione e del caro-vita sui redditi medio-bassi. L’IRAP continua a pesare su imprese e lavoro in una fase economica delicata. Non a caso, nelle audizioni in Commissione, sindacati e associazioni hanno parlato di emergenza salariale e occupazionale, una condizione che questo bilancio riconosce solo parzialmente e senza una risposta strutturale.</p>



<p><strong>Sanità e servizi: risorse inadeguate</strong></p>



<p>Le risorse destinate alla sanità e al personale sanitario non sono all’altezza delle carenze strutturali e delle liste d’attesa. Il premio una tantum al personale dei Pronto soccorso è simbolico, soprattutto se confrontato con i 486 milioni di euro frammentati in micro-interventi privi di una reale programmazione. La spesa sociale continua a essere gestita senza una visione di medio periodo, con servizi rifinanziati anno per anno e senza certezze per enti e famiglie.</p>



<p><strong>Sviluppo senza visione</strong></p>



<p>Commercio, terziario e PMI restano privi di una strategia organica, con il rischio di desertificazione dei centri urbani e delle periferie. Mancano politiche strutturate per la rigenerazione urbana e per i piccoli Comuni, che continuano a essere marginali nelle politiche di investimento. Il turismo viene ridotto a promozione e slogan, mentre la sicurezza è affrontata con bandi spot, senza una strategia strutturale per i Comuni.</p>



<p><strong>Inceneritori e PNRR: risposte sbagliate</strong></p>



<p>Sui territori che ospitano impianti di incenerimento si conferma un approccio sbagliato: ristori economici al posto di vere tutele ambientali e sanitarie. Il quadro complessivo resta fortemente dipendente da PNRR e fondi europei, senza un rafforzamento della capacità di programmazione regionale ed economica. Il rischio è che, finiti quei fondi, non resti nulla di strutturale.</p>



<p><strong>Governare significa scegliere</strong></p>



<p>Governare significa scegliere: investire nella sanità pubblica, nel diritto alla casa, nel lavoro dignitoso, nei trasporti gratuiti per i giovani, nella transizione ecologica e nella tutela dei territori. Significa anticipare i problemi, non limitarsi a inseguirli.</p>



<p><strong>Il Movimento 5 Stelle non nasce per far quadrare i conti, ma per rimettere le persone al centro delle scelte</strong> <strong>pubbliche.</strong> Questo bilancio può essere anche formalmente corretto, ma resta inadeguato sul piano della giustizia sociale.</p>



<p>Il nodo resta l’assenza di una manovra capace di incidere davvero sul tessuto sociale ed economico della Regione. Una manovra che redistribuisca, investa e costruisca futuro, anziché limitarsi a garantire l’equilibrio contabile rinviando le decisioni politiche più rilevanti.</p>



<p>Per questo, con i nostri emendamenti alla legge di bilancio del Lazio, chiediamo scelte concrete e una manovra che rimetta al centro persone, territori e futuro.</p>



<p><strong>Le proposte del Movimento 5 Stelle Lazio</strong></p>



<p><strong>Sanità pubblica</strong></p>



<p>Più risorse per la ricerca biomedica su tutto il triennio e un aumento del 50% dell’indennità per il personale dei Pronto Soccorso, oggi in prima linea tra carenze e turni massacranti.</p>



<p><strong>Diritto alla casa</strong></p>



<p>Oltre 100 milioni alle ATER per costruire, recuperare e riqualificare alloggi pubblici. Valorizzazione degli immobili sfitti, sostegno agli affitti, rifinanziamento del fondo per i costi di riscaldamento e interventi per l’abbattimento delle barriere architettoniche, perché l’accesso alla casa deve essere garantito a tutte e a tutti.</p>



<p><strong>Sicurezza nei territori</strong></p>



<p>Più risorse per la videosorveglianza nei Comuni e per il rafforzamento degli organici della Polizia Locale, a supporto degli enti locali e per una sicurezza urbana più diffusa e vicina alle comunità.</p>



<p><strong>Tutela delle persone e contrasto alla violenza di genere</strong></p>



<p>Una nuova casa rifugio in ogni provincia del Lazio per accogliere donne e bambini che fuggono da situazioni di violenza, inserendoli in percorsi di autonomia insieme ai centri antiviolenza.</p>



<p><strong>Ambiente, salute e transizione ecologica</strong></p>



<p>Chi gestisce inceneritori deve contribuire alla tutela della salute delle comunità locali e al rafforzamento dei controlli. Investimenti su efficienza energetica, comunità energetiche e mobilità sostenibile.</p>



<p><strong>Contro la povertà energetica</strong></p>



<p>3 milioni di euro per sostenere famiglie e imprese, contrastare il caro energia e difendere gli obiettivi di decarbonizzazione messi a rischio dai tagli del Governo.</p>



<p><strong>Agricoltura e filiere locali</strong></p>



<p>Rifinanziamo la legge regionale sui mercati agricoli a vendita diretta per creare nuovi spazi per i produttori, ridurre le intermediazioni, garantire tracciabilità e rafforzare il legame tra chi produce e chi consuma.</p>



<p><strong>Meno burocrazia per le imprese agricole</strong></p>



<p>Semplifichiamo le procedure abolendo commissioni agrarie ormai inutili e riducendo tempi e costi per comuni e aziende agricole.</p>



<p><strong>Territorio e prevenzione</strong></p>



<p>Più fondi contro il dissesto idrogeologico e l’erosione delle spiagge, privilegiando interventi di rinaturazione delle dune.</p>



<p><strong>Mobilità del futuro</strong></p>



<p>Un impegno deciso per una mobilità davvero green, per ridurre emissioni, traffico e disuguaglianze.</p>



<p><strong>Trasporti pubblici gratuiti per under 19</strong></p>



<p>Introduzione della gratuità del trasporto pubblico locale per gli under 19, per garantire loro un accesso facilitato alla mobilità, ridurre le disuguaglianze e incentivare l&#8217;uso dei mezzi pubblici.</p>



<p><strong>Questa è la nostra idea di bilancio: giustizia sociale, salute, ambiente, lavoro e diritti, contro i tagli e le scelte miopi del Governo.</strong></p>



<p><strong>Il Lazio merita politiche coraggiose.</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La manovra di guerra di Giorgia Meloni</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/la-manovra-di-guerra-di-giorgia-meloni/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 16:44:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Economia e bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[Europa e Mondo]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<category><![CDATA[Guerra]]></category>
		<category><![CDATA[Manovra]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=40039</guid>

					<description><![CDATA[Quella presentata dal Governo Meloni non è una manovra economica pensata per sostenere famiglie, lavoratori e imprese. È una scelta politica precisa: austerità per la vita quotidiana degli italiani, espansione per la spesa militare.Il dato è chiaro. Nel prossimo triennio sono previsti 23 miliardi di euro aggiuntivi destinati alla difesa. Per arrivarci, il Governo riduce [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/manovra-guerra-Meloni-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-40040" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/manovra-guerra-Meloni-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/manovra-guerra-Meloni-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/manovra-guerra-Meloni-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/manovra-guerra-Meloni-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/manovra-guerra-Meloni-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/manovra-guerra-Meloni.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Quella presentata dal Governo Meloni non è una manovra economica pensata per sostenere famiglie, lavoratori e imprese. È una scelta politica precisa: austerità per la vita quotidiana degli italiani, espansione per la spesa militare.<br><strong>Il dato è chiaro. Nel prossimo triennio sono previsti 23 miliardi di euro aggiuntivi destinati alla difesa. Per arrivarci, il Governo riduce il deficit non per investire nello sviluppo, ma per attivare le clausole che consentono nuovo debito destinato agli armamenti. Questa è la vera priorità della Manovra: le armi.</strong></p>



<p>E come si finanzia questa operazione? Con tagli e tasse. Il 60% delle risorse arriva da riduzioni di spesa: cinque miliardi sottratti al PNRR rimodulato, oltre due miliardi di tagli lineari ai ministeri, con effetti diretti su trasporti, mobilità locale, energia e servizi essenziali. <strong>Nel frattempo, la pressione fiscale raggiunge il 42,8%, il livello più alto degli ultimi dieci anni. </strong>Il tanto sbandierato taglio dell’Irpef si traduce in un beneficio reale che destina 4 euro al mese ad un operaio, mentre la sanità resta ferma al 6,4% del PIL, ben al di sotto della media europea, proprio mentre la spesa militare continua a crescere.</p>



<p>Il risultato è una Manovra che definanzia il Paese reale. I salari restano ancora inferiori del 9% rispetto al 2021. L’industria crolla. L’età pensionabile continua ad aumentare. Le famiglie indigenti ricevono assegni e sostegni minimi, insufficienti a contrastare il caro vita.</p>



<p><strong>Di fronte a tutto questo, il Movimento 5 Stelle propone un’alternativa netta. Diciamo no alla Manovra di Guerra e sì a una Manovra per salari, sanità, famiglie e imprese.</strong> A partire dal lavoro: innalzare la no tax area da 8.500 a 20.000 euro significa mettere fino a 150–160 euro al mese nelle tasche dei redditi più bassi. Per le famiglie serve un sostegno reale alla natalità e al caro vita: 70 euro in più al mese sull’assegno unico. Per le imprese, politica industriale vera, non bonus spot: ripristino di Transizione 4.0, con crediti d’imposta per investimenti, innovazione e produttività. Per la sanità pubblica, un finanziamento progressivo fino al 7% del PIL, per ridurre le liste d’attesa, assumere personale e fermare la privatizzazione strisciante. Per le pensioni, stop all’aumento automatico dell’età pensionabile, tutela dei lavori gravosi e fine dell’idea del “lavorare per sempre”.<br>Le coperture ci sono. Basta scegliere. Più tasse sugli extraprofitti bancari ed energetici, una digital tax più incisiva sui colossi del web, una tassazione sulle transazioni finanziarie speculative e una riduzione della spesa militare.</p>



<p>La differenza è tutta qui: da una parte una Manovra che prepara la guerra e scarica il conto sugli italiani; dall’altra soluzioni immediate per cambiare il destino di&nbsp;questo&nbsp;Paese.</p>



<p class="has-text-align-center"> <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/16.0.1/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong><a href="https://drive.google.com/open?id=1fcRHD-Elr1EkKSQPHkfkt81sC-BaAqWO&amp;usp=drive_fs" data-type="link" data-id="https://drive.google.com/open?id=1fcRHD-Elr1EkKSQPHkfkt81sC-BaAqWO&amp;usp=drive_fs">SCARICA IL KIT GRAFICO</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>L’Ex Mercato dei Fiori è un bene comune: restituiamolo alla collettività!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/lex-mercato-dei-fiori-e-un-bene-comune-restituiamolo-alla-collettivita/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 16:38:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[roma]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=40036</guid>

					<description><![CDATA[Nel cuore di Roma, l’ex Mercato dei Fiori in Via Trionfale 45 è chiuso dal 2022. Uno spazio pubblico oggi inutilizzato che appartiene a tutti e che potrebbe invece tornare a essere un bene comune vivo, accessibile e condiviso, capace di rispondere ai bisogni reali del quartiere e della collettività. In un’area densamente abitata e [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/roma-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-40037" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/roma-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/roma-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/roma-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/roma-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/roma-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/roma.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Federica Festa, capogruppo M5S Municipio I Roma</em></figcaption></figure>



<p>Nel cuore di Roma, l’ex Mercato dei Fiori in <strong>Via Trionfale 45</strong> è chiuso dal 2022. Uno spazio pubblico oggi inutilizzato che appartiene a tutti e che potrebbe invece tornare a essere <strong>un bene comune vivo, accessibile e condiviso</strong>, capace di rispondere ai bisogni reali del quartiere e della collettività.</p>



<p>In un’area densamente abitata e povera di servizi, questo luogo ha il potenziale per diventare <strong>uno spazio pubblico multifunzionale</strong>: un punto di incontro, di socialità, di cultura e di servizi, pensato non dall’alto ma <strong>insieme ai cittadini</strong>, a chi vive quotidianamente il territorio.</p>



<p>Chiediamo al <strong>Presidente del Municipio I Centro, all’Assessore competente, alla Giunta e al Sindaco di Roma Capitale</strong> di avviare <strong>un vero percorso partecipato</strong>, che riconosca l’Ex Mercato dei Fiori come <strong>bene comune</strong> e coinvolga attivamente la collettività nella definizione del suo futuro. La partecipazione non è un ostacolo, ma una risorsa fondamentale per costruire progetti più giusti, sostenibili e condivisi.<br>Per questo ringrazio Linda Meleo, consigliera capitolina del M5S e coordinatrice di Roma, che mi ha sostenuta presentando in Campidoglio la richiesta per un percorso partecipativo.</p>



<p>Riqualificare l’Ex Mercato dei Fiori significa <strong>restituire alla collettività uno spazio pubblico</strong>, rafforzare il senso di appartenenza, promuovere inclusione sociale e creare valore culturale, ambientale ed economico per l’intera città.</p>



<p><strong>Difendere e valorizzare i beni comuni è una responsabilità collettiva.</strong><br><a href="https://www.change.org/p/percorso-partecipato-per-la-riqualificazione-dell-ex-mercato-dei-fiori" data-type="link" data-id="https://www.change.org/p/percorso-partecipato-per-la-riqualificazione-dell-ex-mercato-dei-fiori" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Firma la petizione e aiutaci a trasformare questo luogo in uno spazio vivo, aperto e utile a tutte e tutti.</a></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Puglia: sul salario minimo la consulta smentisce il governo, ora riaprire subito il dibattito</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/puglia-sul-salario-minimo-la-consulta-smentisce-il-governo-ora-riaprire-subito-il-dibattito/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 15:08:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Puglia]]></category>
		<category><![CDATA[salario minimo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=40033</guid>

					<description><![CDATA[La sentenza della Corte costituzionale che ha dichiarato inammissibile il ricorso del Governo contro la legge della Regione Puglia sul salario minimo rappresenta un sonoro schiaffo all’esecutivo. I giudici hanno confermato la legittimità di una soglia minima inderogabile di almeno 9 euro l’ora negli appalti regionali, tracciando finalmente un confine chiaro tra lavoro e sfruttamento. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/puglia-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-40034" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/puglia-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/puglia-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/puglia-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/puglia-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/puglia-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/puglia.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Mario Turco, vicepresidente, senatore e coordinatore Comitato Economia, Lavoro e Impresa e Leonardo Donno, deputato e coordinatore regione Puglia.</em></figcaption></figure>



<p>La sentenza della Corte costituzionale che ha dichiarato inammissibile il ricorso del Governo contro la legge della Regione Puglia sul salario minimo rappresenta un sonoro schiaffo all’esecutivo. I giudici hanno confermato la legittimità di una soglia minima inderogabile di almeno 9 euro l’ora negli appalti regionali, tracciando finalmente un confine chiaro tra lavoro e sfruttamento.</p>



<p>È l’ennesima dimostrazione di quanto la linea di Palazzo Chigi sia sbagliata e dannosa, mentre milioni di lavoratrici e lavoratori – soprattutto donne e giovani – continuano a vivere condizioni di precarietà e povertà. In Italia oltre 6 milioni di persone guadagnano meno di mille euro al mese e il 9% dei lavoratori full time è in povertà assoluta.</p>



<p>Il Governo metta da parte la propaganda ideologica e riparta da questa sentenza: riapra immediatamente la discussione sulla proposta del Movimento 5 Stelle per introdurre anche in Italia il salario minimo legale, una misura che abbiamo presentato anche in altri comuni guidati dal Movimento 5 Stelle, già realtà in 22 Paesi dell’Unione europea. Il salario minimo non può più attendere.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il Bilancio Lombardia 2026–2028 aumenta le disuguaglianze</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-bilancio-lombardia-2026-2028-aumenta-le-disuguaglianze/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:54:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=40029</guid>

					<description><![CDATA[I consiglieri regionali M5S Nicola Di Marco, Paola Pizzighini e Paola Pollini denunciano che il bilancio regionale 2026–2028 della giunta di centrodestra aumenta le disuguaglianze, peggiora la qualità dei servizi e spinge sul privato, lasciando indietro i più fragili. In Lombardia serve un cambio di passo deciso. Per questo il Gruppo consiliare del Movimento 5 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/lombardia-1-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-40030" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/lombardia-1-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/lombardia-1-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/lombardia-1-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/lombardia-1-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/lombardia-1-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/lombardia-1.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>I consiglieri regionali M5S <strong>Nicola Di Marco, Paola Pizzighini e Paola Pollini</strong> denunciano che il bilancio regionale 2026–2028 della giunta di centrodestra aumenta le disuguaglianze, peggiora la qualità dei servizi e spinge sul privato, lasciando indietro i più fragili. In Lombardia serve un cambio di passo deciso.</p>



<p>Per questo il Gruppo consiliare del Movimento 5 Stelle ha presentato proposte per rimettere al centro <strong>sanità pubblica, ambiente, lavoro, disabilità e sostegno alle famiglie</strong>.</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Sanità:</strong> garantire il diritto alla salute per tutti, ridurre liste d’attesa e povertà sanitaria, assicurare un vero medico di famiglia e potenziare i servizi territoriali.</li>



<li><strong>Welfare, lavoro e disabilità:</strong> promuovere salari dignitosi, incentivi per smart working e coworking, maggiore autonomia per le persone con disabilità e supporto ai caregiver familiari.</li>



<li><strong>Ambiente e sicurezza:</strong> interventi concreti per bonifiche, monitoraggio della qualità dell’aria, tutela del territorio e sostegno ai comuni colpiti da eventi climatici estremi.</li>



<li><strong>Energia e famiglie:</strong> sostegno concreto alle famiglie per ridurre le bollette e promuovere l’uso di fonti rinnovabili.</li>
</ul>



<p>Il centrodestra lombardo può continuare a ignorare i bisogni dei cittadini e a proteggere chi sta già bene, oppure smettere di governare per gli interessi dei privilegiati e ascoltare finalmente chi oggi paga il prezzo più alto.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
