<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 27 Apr 2023 11:02:35 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Anche in Piemonte il Movimento chiede la commissione di controllo sul PNRR</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/anche-in-piemonte-il-movimento-chiede-la-commissione-di-controllo-sul-pnrr/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 27 Apr 2023 11:02:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Piemonte]]></category>
		<category><![CDATA[PNRR]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23578</guid>

					<description><![CDATA[Istituire anche nel Consiglio regionale del Piemonte una commissione speciale sul monitoraggio del PNRR, è quanto prevede un ordine del giorno presentato dal gruppo Movimento 5 Stelle. Il PNRR rappresenta un&#8217;occasione unica per disegnare e costruire il Piemonte di domani. Un treno da non perdere, un&#8217;opportunità da affrontare al meglio per rilanciare la regione dopo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/PIEMONTE-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23580" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/PIEMONTE-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/PIEMONTE-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/PIEMONTE-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/PIEMONTE-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/PIEMONTE-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/PIEMONTE-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/PIEMONTE.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Istituire anche nel Consiglio regionale del Piemonte una commissione speciale sul monitoraggio del PNRR, è quanto prevede un ordine del giorno presentato dal gruppo Movimento 5 Stelle.</p>



<p>Il PNRR rappresenta un&#8217;occasione unica per disegnare e costruire il Piemonte di domani. Un treno da non perdere, un&#8217;opportunità da affrontare al meglio per rilanciare la regione dopo pandemia e crisi economica. Un risultato straordinario ottenuto dal Governo Conte, che ora rischia di andare in parte perso.</p>



<p>Per quanto riguarda la nostra realtà gli interventi di diretta competenza regionale ammontano ad oltre 1 miliardo e 122 milioni per 851 progetti, suddivisi in 6 missioni.</p>



<p>É fondamentale dunque monitorare con attenzione gli interventi, l&#8217;utilizzo dei fondi europei da parte della Regione, l&#8217;efficacia dei bandi regionali anche in merito all&#8217;andamento dell&#8217;utilizzo dei fondi e della loro distribuzione affinché non vada perso nemmeno un centesimo.</p>



<p>La Commissione sarebbe uno strumento efficace per garantire piena trasparenza sull&#8217;impiego delle risorse del PNRR, il Consiglio regionale della Lombardia su proposta del Movimento 5 Stelle ha già istituito tale Commissione. Auspichiamo, nell&#8217;ottica di una leale collaborazione istituzionale, che anche in Piemonte si riesca ad arrivare allo stesso obiettivo. In ballo c&#8217;è il futuro della Regione, dei nostri territori, delle nostre comunità.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Calabria la maggioranza di centro destra di Occhiuto boccia la commissione sul PNRR proposta dal Movimento 5 Stelle</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-calabria-la-maggioranza-di-centro-destra-di-occhiuto-boccia-la-commissione-sul-pnrr-proposta-dal-movimento-5-stelle/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 22 Apr 2023 08:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Calabria]]></category>
		<category><![CDATA[PNRR]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23564</guid>

					<description><![CDATA[Anche in Calabria è stata presentata dal consigliere Davide Tavernise, capogruppo del Movimento 5 stelle, una risoluzione per chiedere al Consiglio regionale di valutare l&#8217;opportunità di deliberare l&#8217;istituzione di una Commissione speciale sui fondi del PNRR e sull’utilizzo dei Fondi europei.Com&#8217;è noto, rispetto alla vecchia programmazione Por Fesr-Fse 2014-2020 c&#8217;è il rischio concreto di perdere [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/calabria-pnrr-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23566" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/calabria-pnrr-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/calabria-pnrr-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/calabria-pnrr-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/calabria-pnrr-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/calabria-pnrr-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/calabria-pnrr-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/calabria-pnrr.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Anche in Calabria è stata presentata dal consigliere Davide Tavernise, capogruppo del Movimento 5 stelle, una risoluzione per chiedere al Consiglio regionale di valutare l&#8217;opportunità di deliberare l&#8217;istituzione di una Commissione speciale sui fondi del PNRR e sull’utilizzo dei Fondi europei.<br>Com&#8217;è noto, rispetto alla vecchia programmazione Por Fesr-Fse 2014-2020 c&#8217;è il rischio concreto di perdere 700 milioni di euro se non spesi e certificati entro il 31 dicembre 2023, mentre dai dati a disposizione, l&#8217;avanzamento del PNRR in Regione non supera la soglia del 17%. Un dato bassissimo e non soddisfacente.<br>Purtroppo la maggioranza di centro destra guidata da Roberto Occhiuto non ha preso in considerazione neanche la possibilità di valutare l&#8217;istituzione di una commissione speciale che, considerata l&#8217;importanza della materia di cui si tratta, non solo è necessaria quanto fondamentale, e si sarebbe potuta realizzare anche a costo zero.<br>È bene ricordare che in quei finanziamenti ci sono somme importanti per la Sanità regionale che è in codice rosso, per la digitalizzazione, la transizione ecologica, la coesione e le infrastrutture. In altre parole, per iniziare a disegnare un diverso e più competitivo futuro per la Calabria.<br>E invece la Regione più povera d&#8217;Europa si lascia sfuggire tutta una serie di possibilità in maniera inaudita.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La nostra lettera al Ministro dell&#8217;ambiente Pichetto Fratin: &#8220;Abbattere l&#8217;orsa non è la soluzione&#8221;</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/lettera-al-ministro-dellambiente-fratin-abbattere-lorsa-non-e-la-soluzione/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Apr 2023 15:10:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ambiente e Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Orsi]]></category>
		<category><![CDATA[Trentino]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23558</guid>

					<description><![CDATA[Alla c.a. di On. Gilberto Pichetto FratinMinistro dell&#8217;ambiente e della sicurezza energetica Spett.le Ministro Pichetto Fratin, l’opinione pubblica nazionale è stata scossa dalla tragedia che il 5 aprile scorso ha colpito la comunità trentina e dal dramma della morte del giovane Andrea Papi, portando nuovamente alla ribalta della cronaca l’annoso problema della gestione della fauna [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/fratin-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23560" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/fratin-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/fratin-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/fratin-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/fratin-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/fratin-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/fratin-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/fratin.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><em>Alla c.a. di</em></p>



<p><em>On. Gilberto Pichetto Fratin<br>Ministro dell&#8217;ambiente e della sicurezza energetica</em></p>



<div style="height:34px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>Spett.le Ministro Pichetto Fratin,</p>



<p>l’opinione pubblica nazionale è stata scossa dalla tragedia che il 5 aprile scorso ha colpito la comunità trentina e dal dramma della morte del giovane Andrea Papi, portando nuovamente alla ribalta della cronaca l’annoso problema della gestione della fauna selvatica, in particolare dei plantigradi in Trentino.</p>



<p>Il dibattito che ne è conseguito ha distolto l’attenzione da quello che dovrebbe essere il vero focus della vicenda: le responsabilità politiche nella gestione della fauna selvatica da parte della Provincia di Trento.</p>



<p>Alla luce proprio delle gravi lacune gestionali e della mancata adozione di qualsivoglia provvedimento atto a mettere in sicurezza la popolazione trentina e a favorire la coesistenza tra fauna selvatica e esseri umani, ribadiamo che riteniamo una crudeltà inutile abbattere gli orsi JJ4 e MJ5. Riteniamo un mero esercizio di propaganda elettorale il fatto che il presidente Fugatti continui a firmare decreti per la cattura e l’abbattimento di esemplari di orsi anziché praticare una vera gestione alternativa</p>



<p>Spett.le Ministro Pichetto Fratin, lei stesso ha dichiarato che:</p>



<p><em>“La soppressione dell&#8217;orsa Jj4 non può essere una vendetta. Ucciderla non ridarà la vita al giovane runner, come ha sottolineato con parole di grande umanità la madre della vittima.</em> <em>Ma va considerato che il ripetersi reiterato delle aggressioni agli umani e agli animali, ha comunque reso evidente che la gestione degli orsi in Trentino è diventata problematica, e che va rivista tutta la materia, per assicurare sicurezza a residenti e turisti. Va inoltre considerata seriamente l&#8217;ipotesi del ricollocamento all&#8217;estero di gruppi di esemplari.”</em></p>



<p>Se si vuole evitare che si ripetano altre tragedie, a nostro parere, è urgente e necessario mettere in atto azioni politiche che finora non sono state mai attuate.</p>



<p>La provincia Autonoma di Trento sembra invece voler agire ignorando le norme nazionali e internazionali che disciplinano la tutela della fauna selvatica e della biodiversità. Gli orsi del Trentino appartengono esclusivamente al Patrimonio indisponibile dello Stato e sono soggetti ad uno speciale regime di tutela, come ribadito dal TAR e confermato dalla Corte costituzionale. La stessa previsione dell’eventuale abbattimento contemplata dal PACOBACE è in ogni caso un’ultima ratio che in questo momento non ha alcun senso, perché l’animale non è più in condizione di rappresentare un pericolo per la pubblica incolumità.</p>



<p>In virtù di ciò è fondamentale il ruolo che può esercitare lo Stato &#8211; e quindi il Ministero dell’Ambiente – per individuare la soluzione più corretta, frutto del necessario bilanciamento delle diverse esigenze in campo.</p>



<p>Alla luce di quanto esposto nonché del recente parere dell’Ispra che ritiene percorribile la strada del trasferimento e considerato il Suo fondamentale ruolo, siamo a chiedere un intervento Suo e del Ministero da Lei presieduto, al fine di sopperire alle lacune della gestione della Provincia autonoma di Trento, e di supportare e finanziare un <strong>piano di convivenza</strong> tra grandi carnivori e esseri umani così come fu proposto dal suo predecessore Sergio Costa e inspiegabilmente rifiutato dal Presidente Fugatti.</p>



<p>Siamo convinti che lei sappia quanto sia importante, anche agli occhi della comunità internazionale, che i risultati del piano Life Ursus, finanziato con i fondi dell’Unione Europea, non vengano “abbattuti” ma che la convivenza possa essere gestita in maniera efficace &nbsp;al fine di mettere in sicurezza la vita dei cittadini e di tutti gli abitanti della Provincia di Trento.</p>



<p>Ci uniamo dunque alla richiesta formulata dal mondo delle associazioni impegnate nella tutela dell’ambiente e degli animali, dagli ordini professionali, dalla società civile e dai cittadini trentini, per chiedere che non solo sia fermato l’abbattimento degli orsi, ma che il Tavolo di confronto avviato dal Ministero dell’Ambiente sia esteso anche alle principali associazioni ambientaliste e animaliste riconosciute, al fine di cercare una fattiva e duratura soluzione che salvaguardi la fauna selvatica e l’incolumità della popolazione.</p>



<p>Rimaniamo fiduciosi di un riscontro, certi della sensibilità del Suo Ministero sul tema, al pari dall’alta risonanza che la tragica morte di Andrea ha avuto nell’opinione pubblica italiana.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>PNRR in Basilicata: il M5S propone una commissione speciale per il monitoraggio dei programmi</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/pnrr-in-basilicata-il-m5s-propone-una-commissione-speciale-per-il-monitoraggio-dei-programmi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Apr 2023 16:56:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Basilicata]]></category>
		<category><![CDATA[PNRR]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23553</guid>

					<description><![CDATA[Destano preoccupazione le manovre del governo di centrodestra relative alla governance del PNRR. Il M5S Basilicata condivide i timori e i dubbi espressi dal Presidente Giuseppe Conte sul rischio di perdere parte dei fondi a causa dei ritardi accumulati e dell’inefficienza dell’azione del governo di centrodestra che con il Ministro Fitto ha deciso di accentrare [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/basilicata-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23554" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/basilicata-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/basilicata-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/basilicata-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/basilicata-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/basilicata-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/basilicata-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/basilicata.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Destano preoccupazione le manovre del governo di centrodestra relative alla governance del PNRR. Il M5S Basilicata condivide i timori e i dubbi espressi dal Presidente Giuseppe Conte sul rischio di perdere parte dei fondi a causa dei ritardi accumulati e dell’inefficienza dell’azione del governo di centrodestra che con il Ministro Fitto ha deciso di accentrare la cabina di regia su PNRR e fondi di coesione.</p>



<p>Per la Regione Basilicata il PNRR prevede risorse che ammontano a 1.414.784.608,84 di euro: di questa somma, la parte più consistente – pari a 659.780.000,00 euro &#8211; è a “regia ministeriale”, quindi gestita a livello centrale dai vari ministeri del governo nazionale. La Regione Basilicata, attraverso le sue direzioni (Amministrazione digitale, Attività produttive, Infrastrutture e mobilità, Salute e politiche sociali), ha investimenti finanziati pari a 251.358.591,27 euro. Gli enti sub-regionali Egrib, Consorzio di Bonifica e Acquedotto lucano, hanno invece ottenuto finanziamenti pari a 195.037.708,76 euro. Infine, i Comuni lucani hanno ottenuto finanziamenti pari a 272.749.856,07 euro.</p>



<p>La Regione Basilicata è la prima in classifica nel rapporto tra numero di progetti e comuni. Dal successo del PNRR passa il futuro di questa regione e dei suoi abitanti. Si tratta di un passaggio cruciale che va attentamente monitorato.</p>



<p>Per queste ragioni il M5S Basilicata ha depositato una mozione con l’obiettivo di istituire una commissione speciale dedicata al monitoraggio degli interventi del PNRR, dei Fondi strutturali europei e dell’efficacia dei bandi regionali messi in campo attraverso la nuova programmazione 2021-2027.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Trentino-Alto Adige niente legge sui beni confiscati alle mafie. Lega-PATT-SVP continuano a fare il gioco della criminalità organizzata!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-trentino-alto-adige-niente-legge-sui-beni-confiscati-alle-mafie-lega-patt-svp-continuano-a-fare-il-gioco-della-criminalita-organizzata/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 19 Apr 2023 15:23:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[mafia]]></category>
		<category><![CDATA[Trentino Alto Adige]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23545</guid>

					<description><![CDATA[Oggi in sede di Consiglio regionale la maggioranza Lega-SVP-PATT, ha bocciato la proposta di legge del M5S riguardante gli interventi per la valorizzazione e il riutilizzo dei beni confiscati alla criminalità organizzata. I Consiglieri regionali del M5S Alex Marini e Diego Nicolini, autori della normativa respinta dalle destre che governano il Trentino-Alto Adige, hanno duramente [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/trentino-niente-legge-su-beni-confiscati-alle-mafie-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23550" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/trentino-niente-legge-su-beni-confiscati-alle-mafie-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/trentino-niente-legge-su-beni-confiscati-alle-mafie-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/trentino-niente-legge-su-beni-confiscati-alle-mafie-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/trentino-niente-legge-su-beni-confiscati-alle-mafie-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/trentino-niente-legge-su-beni-confiscati-alle-mafie-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/trentino-niente-legge-su-beni-confiscati-alle-mafie-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/trentino-niente-legge-su-beni-confiscati-alle-mafie.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Oggi in sede di Consiglio regionale la maggioranza Lega-SVP-PATT, ha bocciato la proposta di legge del M5S <a href="https://alexmarinim5s.files.wordpress.com/2022/03/20220207_ddl-reg-50_beni-confiscati-criminalita-organizzata-1.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">riguardante gli interventi per la valorizzazione e il riutilizzo dei beni confiscati alla criminalità organizzata</a>.</p>



<p>I Consiglieri regionali del M5S Alex Marini e Diego Nicolini, autori della normativa respinta dalle destre che governano il Trentino-Alto Adige, hanno duramente stigmatizzato l’accaduto, evidenziando le responsabilità dei partiti di maggioranza.</p>



<p>Il disegno di&nbsp; legge presentato era la misura minima da applicare in tutta Italia raccomandata dalla<a href="https://alexmarini.com/tag/conferenza-dei-presidenti-delle-assemblee-legislative-delle-regioni-e-delle-province-autonome/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"> Conferenza dei presidenti delle assemblee regionali</a> per la gestione pubblica dei beni confiscati alle mafie. Come noto, la criminalità organizzata è presente da anni anche in Trentino-Alto Adige e, a seguito della difficile congiuntura, sta diffondendo i suoi tentacoli sempre più a fondo nelle strutture sociali ed economiche delle 2 Province autonome. Di fatto esistono già beni confiscati alle mafie che però la politica locale si rifiuta di gestire. Come nel caso dell’osservatorio sulla criminalità organizzata, ci si trova di fronte a politici che rigettano ogni responsabilità e si oppongono a qualsiasi controllo sulla criminalità organizzata. Sono gli stessi partiti ai quali piace fare propaganda sulla microcriminalità ma che quando si tratta di occuparsi dei mandanti della stessa, basti pensare al traffico internazionale di droga che è in larga parte gestito proprio dalle mafie, si oppongono a qualsiasi controllo o verifica.</p>



<p>Purtroppo la verità è sotto gli occhi di tutti ed è chiarissima: nella politica trentina e altoatesina ci sono persone che dietro al paravento dell’Autonomia speciale nascondono comportamenti biasimevoli e l’evidente volontà di non far nulla, rischiando così addirittura di favorire, l’attività della grande criminalità organizzata.</p>



<p>A riprova di quanto sostenuto dai 2 consiglieri pentastellati si consideri che RimanDati2, l’ultimo rapporto di Libera in merito alle informazioni prodotte dagli enti locali sugli immobili sottratti alle mafie, ha evidenziato come tra le poche regioni che non assicurano alcuna forma di trasparenza ci sia anche il Trentino-Alto Adige. Le regole sulla trasparenza sono fondamentali per assicurare il corretto monitoraggio, il coordinamento degli interventi e la divulgazione delle informazioni sulle modalità di gestione dei beni al fine di renderle fruibili e confrontabili. Soprattutto, la trasparenza svolge la funzione di tenere alta l&#8217;attenzione della cittadinanza e dell’ente pubblico rispetto all&#8217;attività del crimine e delle mafie, rendendo più semplice arginarle e sconfiggerle. In Trentino attualmente gli immobili confiscati sono 16 (10 appartamenti, 5 box e un terreno), ma potenzialmente tale numero potrebbe aumentare in misura consistente, posto che, come detto, i fenomeni mafiosi non sono affatto circoscritti nelle regioni del Meridione d’Italia ma sono presenti in pianta stabile anche al Nord Italia e all’estero e che tali organizzazioni hanno dimostrato di avere una grande capacità di infiltrazione nell’economia legale, anche tramite professionisti e imprese che operano su territori non provvisti di misure di contrasto adeguate.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il governo Meloni blocca i Fondi per lo Sviluppo e Coesione e mette a rischio tutto il comparto Cultura. La Puglia non ci sta!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-governo-meloni-blocca-i-fondi-per-lo-sviluppo-e-coesione-la-puglia-non-ci-sta/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 17 Apr 2023 14:28:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[cultura]]></category>
		<category><![CDATA[Puglia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23537</guid>

					<description><![CDATA[I Fondi per lo Sviluppo e Coesione, sono fondamentali per dare respiro agli operatori del comparto culturale e dare continuità a quanto fatto finora. Non è possibile vanificare il lavoro fatto in questi anni dal Dipartimento Cultura in Puglia per salvare associazioni, imprese e lavoratori del comparto. Già lo scorso dicembre in sede di approvazione [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/Puglia-m5s-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23539" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/Puglia-m5s-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/Puglia-m5s-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/Puglia-m5s-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/Puglia-m5s-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/Puglia-m5s-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/Puglia-m5s-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/Puglia-m5s.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>I <strong>Fondi per lo Sviluppo e Coesione</strong>, sono fondamentali per dare respiro agli operatori del comparto culturale e dare continuità a quanto fatto finora. Non è possibile vanificare il lavoro fatto in questi anni dal Dipartimento Cultura in Puglia per salvare associazioni, imprese e lavoratori del comparto.</p>



<p>Già lo scorso dicembre in sede di approvazione del bilancio regionale la consigliera del M5S delegata alle Politiche Culturali Grazia Di Bari aveva lanciato l’allarme per la riduzione da parte del governo delle risorse necessarie. Questo accadeva a dispetto di quanto dichiarato nei mesi precedenti da tutte le forze politiche di voler appostare nel bilancio autonomo i fondi sufficienti.</p>



<p>Per questo <strong>il M5S aveva depositato un emendamento per chiedere un contributo di 6,5 milioni di euro a sostegno delle imprese culturali e creative pugliesi</strong>, da aggiungersi alla somma già riportata in Bilancio, pari a circa 4 milioni di euro. In sede di discussione, era stato chiesto di ritirare l’emendamento con la promessa che le risorse necessarie sarebbero arrivate di lì a poco dai fondi FSC.</p>



<p><strong>Ad oggi quelle risorse non sono ancora state sbloccate dal Governo, che sta danneggiando così non solo il comparto cultura, ma sta di fatto bloccando tutti i bandi della Regione Puglia e non solo.</strong></p>



<p>Grazia Di Bari da consigliera delegata alle politiche culturali ha lanciato l’allarme: è necessario che quei soldi arrivino il prima possibile, e già ora è troppo tardi.</p>



<p>Tardi per gli operatori culturali che devono programmare, decidere, avviare, per continuare a lavorare e a mantenere sé stessi e le proprie famiglie.</p>



<p>È indispensabile sbloccare i Fondi per lo Sviluppo e Coesione, ma è anche necessario reperire le risorse dal bilancio regionale.&nbsp; Una battaglia che deve vedere tutti dalla stessa parte, senza distinzione di partito.</p>



<p>Non si può fare a meno della cultura, lo ripetiamo sempre, ma ora serve passare dalle parole ai fatti: la cultura per funzionare ha bisogno di risorse.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Oltre l’orsa e il ragazzo: le responsabilità politiche che non possono essere taciute #FugattiNonFuggire</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/oltre-lorsa-e-il-ragazzo-le-responsabilita-politiche-che-non-possono-essere-taciute-fugattinonfuggire/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 15 Apr 2023 09:49:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Fugatti]]></category>
		<category><![CDATA[Orsi]]></category>
		<category><![CDATA[Trentino]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23525</guid>

					<description><![CDATA[Riguardo alla terribile tragedia che il 5 aprile scorso ha colpito la comunità trentina abbiamo visto scoppiare un dibattito tutto incentrato sul cercare di stabilire se la responsabilità fosse da attribuire al ragazzo o all’orsa e se quest’ultima dovesse essere abbattuta oppure no. Un dibattito fuorviante che ha di fatto del tutto cancellato quello che [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/Fugatti-non-fuggire-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23528" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/Fugatti-non-fuggire-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/Fugatti-non-fuggire-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/Fugatti-non-fuggire-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/Fugatti-non-fuggire-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/Fugatti-non-fuggire-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/Fugatti-non-fuggire-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/Fugatti-non-fuggire.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Riguardo alla terribile tragedia che il 5 aprile scorso ha colpito la comunità trentina abbiamo visto scoppiare un dibattito tutto incentrato sul cercare di stabilire se la responsabilità fosse da attribuire al ragazzo o all’orsa e se quest’ultima dovesse essere abbattuta oppure no.</p>



<p><strong>Un dibattito fuorviante che ha di fatto del tutto cancellato quello che dovrebbe essere il vero focus della vicenda: le responsabilità politiche del presidente Fugatti.</strong></p>



<p>Si perché, non è compito dei cittadini o degli orsi gestire questi processi, ma dei politici che hanno il dovere di agire nell&#8217;interesse della cosa pubblica e non stare a guardare senza fare nulla.</p>



<p>In tutti i Paesi del mondo, laddove c’è una coesistenza tra animale e uomo, la politica mette in atto soluzioni che possano gestire al meglio questa coesistenza. In Trentino purtroppo, invece, ci sono delle enormi lacune nella gestione politica di Fugatti. Basti pensare ad esempio che ad oggi non si sa il numero esatto di orsi che popolano la regione.</p>



<p>Il fatto diventa ancora più grave quando si scopre che <strong>Fugatti rifiutò una serie di proposte che l’allora ministro Sergio Costa gli fece, finanziate dal Ministero dell’Ambiente senza nessun aggravio sulle casse della Provincia. </strong>Proposte da mettere in atto per consentire agli orsi e agli esseri umani di convivere nel rispetto delle proprie esigenze.</p>



<p><strong>Il ministro propose alla Provincia di Trento di mettere in atto la radiocollarizzazione di tutti gli orsi presenti sul suo territorio con il supporto di Ispra, che è l&#8217;organo scientifico riconosciuto a livello nazionale. Inoltre ci si sarebbe avvalsi del corpo forestale provinciale, che è un insieme di esperti territoriali che oltre a conoscere le norme conosce anche l&#8217;etologia degli animali. Attraverso il monitoraggio si sarebbe potuto sapere, in tempo quasi reale, dove gravitavano gli animali e le diverse situazioni. Queste informazioni si sarebbero poi potute diramare a livello comunale, nei bar, al ristorante negli alberghi ai turisti, come si fa con il bollettino per la neve, per far conoscere sempre dove fosse il caso di andare e dove, invece, fosse meglio evitare.</strong></p>



<p><strong>Inoltre il ministro propose di finanziare anche un diverso modo di gestione dei rifiuti, per evitare la confidenza dell&#8217;animale selvatico nelle zone abitate. Tutto questo era una disponibilità data dal Ministero ad iniziare un percorso con un piano tecnico finanziato dallo Stato.</strong></p>



<p><strong>Fugatti disse no. L’unica cosa che voleva era il potere di abbattere gli orsi a suo piacimento.</strong></p>



<p>Per maggiore chiarezza riepiloghiamo di seguito per punti tutto quello che Fugatti ha rifiutato:</p>



<p>&#8211; Monitorare la popolazione di grandi mammiferi (mai fatto finora);</p>



<p>&#8211;&nbsp; Radiocollarizzare con sistema satellitare gli orsi (non con il GPS che nelle valli trentine non funziona bene), così da conoscere costantemente dove è collocato ogni esemplare;</p>



<p>&#8211; Cartelli ammonitori e di informazione lungo i sentieri trentini e opuscoli nei bar, ristoranti e hotel del territorio;</p>



<p>-Divieto di condurre cani senza guinzaglio lungo i sentieri;</p>



<p>&#8211; Utilizzo di contenitori per rifiuti ermetici e anti orsi, così da evitare che gli orsi si avvicinino ai centri abitati alla ricerca di facile cibo (metodo già brillantemente utilizzato in altri grandi parchi).</p>



<p>&#8211; Implementare il controllo da parte della Forestale con il contribuito economico del ministero dell’Ambiente alle spese straordinarie.</p>



<p><strong>Altro dettaglio importante, al fine di diluire il numero degli orsi del Trentino, venne chiesto ai governatori delle regioni limitrofe (tutti della Lega) di accogliere alcuni esemplari nei propri territori. La risposta, come si può facilmente immaginare, fu negativa da parte di tutti loro</strong> (<a href="https://www.rainews.it/amp/tgr/trento/articoli/2020/09/tnt-orsi-trentino-costa-veneto-friuli-lombardia-d8b2742d-9aa0-4855-a582-6415e740607e.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://www.rainews.it/amp/tgr/trento/articoli/2020/09/tnt-orsi-trentino-costa-veneto-friuli-lombardia-d8b2742d-9aa0-4855-a582-6415e740607e.html</a>)</p>



<p>Questo per dire che gli uomini, e non gli animali, hanno il dovere di gestire i processi e di farlo con serietà, senza farsi guidare dall’ideologia o dal tornaconto elettorale.</p>



<p>Un bravo amministratore dovrebbe gestire la convivenza uomo-animale, esercitare la buona politica del territorio, mettere in atto quelle azioni necessarie a mettere in sicurezza i suoi cittadini e tutti gli abitanti della propria regione <strong>(umani e non).</strong></p>



<p>Chi non fa nulla non è senza responsabilità, anzi.</p>



<p><strong>O si fanno funzionare le cose, senza mandarle al collasso come ha fatto il presidente Fugatti, oppure le criticità a cui stiamo assistendo saranno destinate a ripetersi nel futuro.</strong></p>



<p>#FugattiNonFuggire alle tue responsabilità e rispondi:</p>



<p>1 &#8211; Fugatti perché hai detto no alle proposte finanziate dal Ministero che avrebbero aiutato i cittadini trentini ad essere più sicuri?</p>



<p>2 &#8211; Fugatti perché non hai chiesto ai tuoi colleghi governatori leghisti di accogliere alcuni esemplari di orso, riducendo così il numero dei plantigradi presenti in Trentino?</p>



<p>3 &#8211; Fugatti perché se davvero eri così convinto della pericolosità di Jj4 (come hai affermato più volte) non hai fatto nulla per interdire l&#8217;accesso a quel bosco che tutti sapevano essere la casa dell&#8217;orsa?</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Salute, Ambiente, Democrazia, Lavoro, Casa e Legalità: in Trentino partiamo da qui</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/salute-ambiente-democrazia-lavoro-casa-e-legalita-in-trentino-partiamo-da-qui/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 14 Apr 2023 13:59:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Elezioni]]></category>
		<category><![CDATA[Trentino Alto Adige]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23517</guid>

					<description><![CDATA[Il M5S del Trentino lancia la propria corsa verso le elezioni provinciali del prossimo ottobre e lo fa a partire da 6 parole chiave: Salute, Ambiente, Democrazia, Lavoro, Casa e Legalità. Il prossimo 22 ottobre in Trentino-Alto Adige si voterà per rinnovare i Consigli provinciali di Trento e di Bolzano oltre che al Consiglio regionale, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/trentino-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23520" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/trentino-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/trentino-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/trentino-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/trentino-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/trentino-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/trentino-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/trentino.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il M5S del Trentino lancia la propria corsa verso le elezioni provinciali del prossimo ottobre e lo fa a partire da 6 parole chiave: Salute, Ambiente, Democrazia, Lavoro, Casa e Legalità.</p>



<p>Il prossimo 22 ottobre in Trentino-Alto Adige si voterà per rinnovare i Consigli provinciali di Trento e di Bolzano oltre che al Consiglio regionale, che, a differenza del resto d’Italia risulta dalla sommatoria degli eletti nelle 2 Province.</p>



<p>Il primo marzo scorso il M5S trentino aveva proposto alle forze di centrosinistra di valutare un’alleanza in funzione anti-destra a partire da una serie di “linee rosse” oltre le quali il MoVimento non avrebbe potuto spingersi. Non si trattava di questioni particolarmente controverse per qualsiasi forza si proponesse seriamente di cambiare la Provincia di Trento.</p>



<p>Chiedevamo infatti fossero condivisi impegni a favore dello (1) stop alla privatizzazione della sanità pubblica, (2) messi in cantiere incentivi all’economia circolare e lo stop all’inceneritore in Trentino, (3) che fosse detto un no chiaro al prolungamento dell’autostrada Valdastico e trovato l’accordo per l’introduzione di referendum sulle opere di grande impatto, (4) che fossero poste come stelle polari dell’azione politica la difesa del lavoro, il contrasto alla precarizzazione e la lotta alla burocrazia, (5) che ci si impegnasse a investire almeno 250 milioni di euro per l’edilizia abitativa, (6) che nel programma fossero inseriti interventi concreti per il contrasto assoluto alla criminalità organizzata e alla corruzione.</p>



<p>A quasi un mese e mezzo dalla nostra proposta il centrosinistra non ha ritenuto di fornire alcuna risposta ufficiale. In compenso ha ribadito il proprio indissolubile legame con i partiti di Matteo Renzi e Carlo Calenda, i quali hanno prontamente messo il veto a qualsiasi ipotesi di alleanza col MoVimento. Lo stesso candidato presidente del centrosinistra, Francesco Valduga, nel corso delle numerose interviste concesse ai giornali ha continuato a ribadire il suo no al M5S, accusato di “soffiare sull’antipolitica”.</p>



<p><strong>Preso atto che il centrosinistra preferisce le ricette di destra di Renzi e Calenda alla difesa del lavoro, dell’ambiente, della scuola, dell’acqua e della sanità pubbliche, il M5S Trentino ha deciso di procedere presentando una lista autonoma a sostegno di un proprio candidato presidente, la cui identità sarà determinata nelle prossime settimane dai sostenitori del M5S trentino.</strong></p>



<p>Al tempo stesso, e come da indicazioni del Presidente Giuseppe Conte, il MoVimento si è attrezzato per radicarsi sempre di più sul territorio della Provincia di Trento. Il primo passo è stato l’apertura di una sede fisica nella città di Trento, resa utilizzabile grazie al lavoro dei nostri attivisti. L’appuntamento per l’inaugurazione della sede trentina del M5S è fissato alle ore 10.30 del prossimo 15 aprile in via Giuseppe Giusti, 28, a Trento. Tutti gli attivisti e i simpatizzanti che vorranno presenziare saranno i benvenuti.</p>



<p>Il M5S farà sempre la sua parte per cambiare in meglio il Trentino e l’Italia ma per riuscirci servono l’impegno e la partecipazione di tutte le persone di buona volontà. Quelle che speculano sul peggioramento costante delle cose invece sono già accasate altrove.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il Po è in secca e il Decreto Siccità dov&#8217;è? #NonLasciamoScorrere</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-po-e-in-secca-e-il-decreto-siccita-dove-nonlasciamoscorrere/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Apr 2023 10:11:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Fiume Po]]></category>
		<category><![CDATA[siccità]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23508</guid>

					<description><![CDATA[La siccità in Italia picchia duro e a risentirne è soprattutto l&#8217;area del Nord Italia. Piogge scarse, e neve in diminuzione drastica hanno provocato un impoverimento idrico importante, con conseguenze evidenti per la produzione agricola. Una delle zone in cui l&#8217;effetto dei cambiamenti climatici è più evidente è quella del Po. La siccità che colpisce [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/po-in-secca-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23510" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/po-in-secca-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/po-in-secca-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/po-in-secca-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/po-in-secca-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/po-in-secca-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/po-in-secca-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/po-in-secca.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>La <strong>siccità</strong> in Italia picchia duro e a risentirne è soprattutto l&#8217;area del Nord Italia. Piogge scarse, e neve in diminuzione drastica hanno provocato un impoverimento idrico importante, con conseguenze evidenti per la produzione agricola. Una delle zone in cui l&#8217;effetto dei cambiamenti climatici è più evidente è quella del Po. La <strong>siccità</strong> che colpisce il bacino del fiume Po è stata fotografata dallo Spazio grazie agli strumenti della costellazione italiana di satelliti COSMO-SkyMed. Nell&#8217;immagine il dettaglio nell&#8217;area di Pavia (al centro dell&#8217;immagine) con il Ponte della Becca (a est di Pavia) che attraversa la confluenza tra i fiumi Ticino e Po. In verde sono evidenziati i cambiamenti avvenuti negli ultimi 3 anni al corso di entrambi i fiumi e le aree che attualmente risultano in secca. L&#8217;immagine, diffusa dall&#8217;Agenzia spaziale italiana (Asi), è il risultato di un&#8217;elaborazione in RGB di 3 immagini acquisite dalla Costellazione COSMO-SkyMed dal 2020 a marzo 2023, ad ognuno dei 3 canali RGB è stata associata una delle immagini selezionate per l&#8217;analisi. (Fonte agenzia DIRE 11-4-2023)</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="534" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/il-Po-in-secca-1024x534.jpeg" alt="" class="wp-image-23511" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/il-Po-in-secca-1024x534.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/il-Po-in-secca-300x157.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/il-Po-in-secca-768x401.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/il-Po-in-secca-1536x802.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/il-Po-in-secca-1200x626.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/il-Po-in-secca-600x313.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/il-Po-in-secca.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption">La siccità del Po vista dai satelliti COSMO-SkyMed</figcaption></figure></div>


<p>Finalmente dopo mesi di inattività totale sull’argomento, il 6 aprile scorso il cosiddetto Decreto Siccità è stato approvato nel Consiglio dei Ministri e avrebbe dovuto essere pubblicato in Gazzetta ufficiale. Eppure di lui non c’è traccia. Avete capito bene: l’emergenza è stata proclamata a luglio del 2022 e ad oggi non è stata gestita in alcun modo dal governo Meloni</p>



<p><strong>Risparmiamo l’acqua, combattiamo gli sprechi, #NonLasciamoScorrere</strong><strong></strong></p>



<p>È una campagna che si svolgerà con iniziative a livello comunale, regionale e nazionale volte a informare i cittadini sulla crisi idrica in corso e a far conoscere le misure del Movimento 5 stelle per fronteggiare la siccità a livello regionale, comunale e nazionale.</p>



<p><em><a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/drive/folders/12D2McNeegVBzLAlkMalNWc3QrGnu7Cr6?usp=sharing" data-type="URL" data-id="https://drive.google.com/drive/folders/12D2McNeegVBzLAlkMalNWc3QrGnu7Cr6?usp=sharing" target="_blank">A questo link potete scaricare i materiali grafici per i social e per allestire banchetti o sedi del Movimento 5 stelle</a></em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>PNRR: anche nelle Marche il Movimento chiede una Commissione speciale per monitorare l&#8217;uso dei fondi</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/pnrr-anche-nelle-marche-il-movimento-chiede-una-commissione-speciale-per-monitorare-luso-dei-fondi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 08 Apr 2023 14:06:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Marche]]></category>
		<category><![CDATA[PNRR]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=23498</guid>

					<description><![CDATA[Una commissione speciale per monitorare e controllare come siano utilizzate nelle Marche le straordinarie risorse messe a disposizione dal Piano nazionale di ripresa e resilienza. È la proposta che Marta Ruggeri, capogruppo dei 5 Stelle, ha depositato in consiglio regionale per dotare l&#8217;amministrazione marchigiana di uno strumento utilissimo. Permette infatti di sfruttare al meglio, nella [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/pnrr-marche-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-23501" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/pnrr-marche-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/pnrr-marche-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/pnrr-marche-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/pnrr-marche-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/pnrr-marche-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/pnrr-marche-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/04/pnrr-marche.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Una commissione speciale per monitorare e controllare come siano utilizzate nelle Marche le straordinarie risorse messe a disposizione dal Piano nazionale di ripresa e resilienza. È la proposta che Marta Ruggeri, capogruppo dei 5 Stelle, ha depositato in consiglio regionale per dotare l&#8217;amministrazione marchigiana di uno strumento utilissimo. Permette infatti di sfruttare al meglio, nella sua interezza, la storica occasione di sviluppo rappresentato dai fondi Pnrr.</p>



<p>La proposta della commissione speciale è dunque un contributo fattivo, responsabile e nell&#8217;interesse dell&#8217;intera comunità marchigiana. Una prospettiva che supera il senso dell&#8217;appartenenza, su cui dovrebbe concordare di conseguenza l&#8217;intero consiglio regionale.</p>



<p>Ne potrebbe ricavare spunti di riflessione lo stesso Governo Meloni, in questa fase in forte difficoltà rispetto a temi dirimenti come il rispetto delle scadenze poste dal piano e, appunto, il migliore utilizzo dei fondi messi a disposizione del Paese dall&#8217;esecutivo Conte.</p>



<p>Sia chiaro che nelle Marche sono&nbsp; in gioco risorse comunitarie pari a 1,7 miliardi e che, come soggetto attuatore, la Regione gestisce direttamente 253 milioni per quasi 300 progetti. Agendo una tale leva di crescita, al massimo delle sue potenzialità, significa dare maggiore forza agli investimenti sulla sanità, sulla scuola, sulle infrastrutture, sull&#8217;inclusione sociale, sulla transizione ecologica e digitale.</p>



<p>Un&#8217;occhiata, allora, ai contenuti della proposta Ruggeri sulla commissione speciale, che si vorrebbe uno strumento di trasparenza, di informazione (riferirebbe all&#8217;assemblea legislativa a cadenze periodiche) e di stimolo a fare sia presto sia bene. Undici consiglieri regionali, sei di maggioranza e cinque di opposizione che eleggerebbero al loro interno sia il presidente sia il vice presidente, sarebbero dunque chiamati a monitorare l&#8217;utilizzo dei fondi Pnrr, l&#8217;efficacia dei bandi regionali e lo stato degli interventi finanziati. È infine previsto che i commissari svolgano la loro attività a titolo gratuito per tutta la durata del mandato.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
