<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sat, 25 Oct 2025 08:44:06 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Dal 2026 Ginosa Marina avrà un’offerta turistica ricettiva completamente nuova</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/dal-2026-ginosa-marina-avra-unofferta-turistica-ricettiva-completamente-nuova/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:43:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Ginosa Marina]]></category>
		<category><![CDATA[Puglia]]></category>
		<category><![CDATA[spiagge]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39040</guid>

					<description><![CDATA[Negli ultimi mesi sono state tante, tantissime le persone che hanno detto di tutto sulla questione balneari e il Comune di Ginosa. Anche chi non ha mai messo piede a Ginosa Marina, e magari non sa nemmeno com’è fatta la nostra spiaggia. Abbiamo ascoltato accuse, giudizi affrettati, lezioni di diritto da chi non ha mai [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/puglia-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39043" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/puglia-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/puglia-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/puglia-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/puglia-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/puglia-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/puglia.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Vito Parisi, Sindaco 5 Stelle del Comune di Ginosa</em></figcaption></figure>



<p>Negli ultimi mesi sono state tante, tantissime le persone che hanno detto di tutto sulla questione balneari e il Comune di Ginosa. Anche chi non ha mai messo piede a Ginosa Marina, e magari non sa nemmeno com’è fatta la nostra spiaggia.</p>



<p>Abbiamo ascoltato accuse, giudizi affrettati, lezioni di diritto da chi non ha mai letto una sentenza, finanche a chiedere le dimissioni del sindaco e dell’amministrazione.</p>



<p>Ma siamo andati avanti, convinti della correttezza delle nostre azioni.</p>



<p>Oggi il Consiglio di Stato, tra i massimi organi dello Stato italiano, si è espresso dando ragione al Comune di Ginosa. Lo ha fatto sospendendo la sentenza del TAR Lecce e confermando che abbiamo agito correttamente.</p>



<p><strong>Le gare pubbliche per le concessioni demaniali sono legittime, la scadenza del 15 settembre 2025 per le concessioni in essere è giusta e necessaria, e l’interesse pubblico è stato pienamente tutelato.</strong></p>



<p>Quando tanti urlavano, noi lavoravamo.</p>



<p>Abbiamo studiato, approfondito, pianificato e difeso le nostre scelte davanti ai tribunali, fino a Roma e persino davanti alla Corte di Giustizia Europea. Abbiamo scelto la legalità e la trasparenza invece della convenienza. E oggi il Consiglio di Stato — per la seconda volta — dice che Ginosa ha fatto la scelta giusta.</p>



<p><strong>Con le nuove gare (siamo tra i primi in Italia e in Puglia) abbiamo difeso concessionari esistenti e nuovi, tutelato le spiagge libere, garantito pari condizioni per tutti e costruito le basi per il Piano delle Coste, uno strumento atteso da anni.</strong></p>



<p>Non abbiamo cercato scorciatoie, abbiamo fatto ciò che era giusto, anche quando era difficile. Ringrazio l’avv. Misserini, il responsabile dell&#8217;Ufficio Tecnico l’arch. Giacomobello, l&#8217;Ufficio Demanio Marittimo, i funzionari, gli assessori e i consiglieri di maggioranza.</p>



<p>Sono stati mesi difficili, ma oggi possiamo dire, con orgoglio, che Ginosa è un Comune che rispetta le regole e guarda al futuro con serietà.</p>



<p><strong>Ora vi dico cosa accadrà:</strong></p>



<p>-Ginosa Marina avrà finalmente il suo primo Piano delle Coste.<br>-I concessionari esistenti dovranno smontare.<br>-I nuovi, invece, devono accelerare con l’iter per l’autorizzazione dei progetti nuovi.</p>



<p>Ginosa Marina avrà un’offerta turistica ricettiva completamente nuova nel 2026, con un’offerta mai vista prima.Non chiederò le dimissioni di nessuno, perché voglio che la gente veda la differenza tra chi fa le cose per bene e chi continua a prendere in giro i cittadini.</p>



<p>Andiamo avanti.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>#AlberiPerIlFuturo: Radici forti contro il cambiamento climatico</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/alberiperilfuturo-radici-forti-contro-il-cambiamento-climatico-2025/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 10:50:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[alberi]]></category>
		<category><![CDATA[AlberiperilFuturo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39034</guid>

					<description><![CDATA[Sabato 22 e domenica 23 novembre&#160;torna #AlberiPerIlFuturo la storica campagna del Movimento 5 stelle dedicata agli alberi. Sarà l’occasione per festeggiare la Giornata nazionale degli alberi, che ricorre il 21 novembre, per ritrovarsi insieme e creare nuove oasi verdi, rimboschire o semplicemente piantare e donare un albero a una scuola, a un centro anziani o [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/alberi-2025-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39036" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/alberi-2025-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/alberi-2025-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/alberi-2025-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/alberi-2025-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/alberi-2025-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/alberi-2025.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Sabato <strong>22 e domenica 23 novembre</strong>&nbsp;torna <strong>#AlberiPerIlFuturo</strong> la storica campagna del Movimento 5 stelle dedicata agli alberi.<strong></strong></p>



<p>Sarà l’occasione per festeggiare la Giornata nazionale degli alberi, che ricorre il 21 novembre, per ritrovarsi insieme e creare nuove oasi verdi, rimboschire o semplicemente piantare e donare un albero a una scuola, a un centro anziani o a una strada delle nostre città.</p>



<p>In un mondo che sembra correre sempre più veloce verso l’instabilità climatica, è facile sentirsi impotenti. Anche in Italia, gli effetti del cambiamento climatico sono ormai sotto gli occhi di tutti.</p>



<p>Le foreste alpine stanno cambiando, le riserve idriche calano, e le spiagge si erodono sempre più velocemente a causa dell’innalzamento del livello del mare e delle mareggiate. Tutto questo non è più un pericolo lontano: <strong>sta già accadendo, qui e ora</strong>. E noi? Cosa possiamo fare, nel nostro piccolo, per invertire la rotta?</p>



<p>La risposta potrebbe sorprenderti per quanto è semplice: <strong>piantare un albero</strong>.</p>



<p>Sì, un solo albero può fare la differenza. Perché? Perché gli alberi sono tra gli alleati più potenti che abbiamo nella lotta contro il cambiamento climatico. Funzionano come <strong>veri e propri &#8220;aspirapolvere&#8221; naturali</strong>: assorbono l’anidride carbonica (CO₂) – il gas serra più diffuso – e la immagazzinano nel tronco, nei rami, nelle foglie e nel suolo.</p>



<p>Ogni albero, nel corso della sua vita, può sottrarre <strong>decine di chili di CO₂</strong> dall’atmosfera. Immagina cosa possono fare centinaia, migliaia o milioni di alberi. È una delle azioni più semplici ma più potenti che possiamo intraprendere.</p>



<p>Ma non finisce qui. Gli alberi:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Raffreddano le città</strong>, offrendo ombra e riducendo l’effetto &#8220;isola di calore&#8221;.</li>



<li><strong>Proteggono il suolo</strong> dall’erosione e mantengono pulite le falde acquifere.</li>



<li><strong>Ospitano la biodiversità</strong>, offrendo casa a uccelli, insetti e altre forme di vita essenziali per gli ecosistemi.</li>



<li>Contribuiscono a <strong>regolare le piogge</strong> e a stabilizzare il clima.</li>
</ul>



<p>Piantare alberi non è solo una questione di &#8220;verde&#8221;, ma di <strong>equilibrio vitale</strong> per tutto il pianeta.</p>



<p>Non serve essere scienziati, attivisti o leader mondiali per fare la differenza. Chiunque può piantare un albero. Nel proprio giardino, nel cortile di una scuola, in un progetto di riforestazione urbana o partecipando a iniziative locali e internazionali.</p>



<p>In un tempo in cui spesso ci sentiamo sopraffatti da problemi giganteschi, piantare un albero è un atto di speranza. È dire: <em>&#8220;Io ci credo ancora. Credo in un futuro migliore. E voglio farne parte.&#8221;</em></p>



<p>Perché ogni albero è una promessa. Di aria più pulita. Di vita. Di futuro.</p>



<p>Allora, che aspetti?</p>



<p><strong>Unisciti a noi!</strong></p>



<p><strong>Scegli il luogo</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Se decidi di piantare alberi su un <strong>terreno privato</strong> ti basterà chiedere l’autorizzazione al proprietario o al gestore dello spazio e accordarti con lui.</li>



<li>Se invece scegli un <strong>luogo pubblico</strong>, contatta il tuo comune e fai richiesta di autorizzazione all’Assessorato all’Ambiente o all’Ufficio Ambiente del tuo Comune che ti indicherà le aree su cui puoi piantare. </li>
</ul>



<p>Per ricevere supporto, vai sul sito del Movimento 5 stelle e entra nella sezione &#8220;<a href="https://portale.movimento5stelle.eu/gruppi-territoriali">Partecipa</a>&#8221; e aderisci al Gruppo Territoriale della tua zona.</p>



<p><strong>PROCURA GLI ALBERI</strong></p>



<p>Scegli tra le specie autoctone definite dall’ufficio ambiente del tuo comune. Ti consiglieranno alberi più adatti al tuo territorio e più resistenti. Se il comune acconsente, è possibile anche mettersi direttamente in contatto con l’ente, o vivaio regionale, che in diverse regioni fornisce gli alberi gratuitamente.</p>



<p><strong>Annaffia!</strong></p>



<p>Annaffiare è fondamentale! Trova un accordo con il comune o il privato per la gestione delle annaffiature nei primi 2-3 anni.</p>



<p><strong>Partecipa e supporta la campagna #AlberiPerIlFuturo</strong><strong></strong></p>



<p>Scarica e personalizza il pacchetto grafico per social e per la stampa dei volantini/locandine direttamente <a href="https://drive.google.com/open?id=1QTDuv8DQdFlAxAhdvxC5LFA6wA1Zo3lk&amp;usp=drive_fs">qui</a> o dal sito<a href="http://www.alberiperilfuturo.it/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>&nbsp;www.alberiperilfuturo.it</strong></a><strong>&nbsp;</strong>e segui le istruzioni per diffondere al meglio il tuo evento di #AlberiPerIlFuturo!</p>



<p><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/FAC-SIMILE-Richiesta-al-Comune_2023.docx"><strong><em>Si allega: Fac simile richiesta al Comune</em></strong></a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il Movimento 5 Stelle ci mette sempre la faccia: solidarietà a Thomas De Luca</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-movimento-5-stelle-ci-mette-sempre-la-faccia-solidarieta-a-thomas-de-luca/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 09:04:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Thomas De Luca]]></category>
		<category><![CDATA[Umbria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39026</guid>

					<description><![CDATA[In queste ore l’assessore regionale dell’Umbria all’ambiente e all’energia, Thomas De Luca, è oggetto di gravi insulti e minacce per aver semplicemente fatto chiarezza intorno a un atto della Giunta regionale guidata dalla presidente Stefania Proietti. La Giunta dà mandato all’avvocatura per procedere al ricorso al Tar dell’Umbria per i contenuti di un atto del [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/umbria-1-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39029" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/umbria-1-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/umbria-1-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/umbria-1-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/umbria-1-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/umbria-1-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/umbria-1.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>In queste ore l’assessore regionale dell’Umbria all’ambiente e all’energia, Thomas De Luca, è oggetto di gravi insulti e minacce per aver semplicemente fatto chiarezza intorno a un atto della Giunta regionale guidata dalla presidente Stefania Proietti. La Giunta dà mandato all’avvocatura per procedere al ricorso al Tar dell’Umbria per i contenuti di un atto del Comune di Terni ritenuto illegittimo. L’assessore De Luca, che sta subendo gravi minacce per questo, non è responsabile di questa situazione e a lui va la nostra piena solidarietà per gli attacchi e le offese.</p>



<p>Tutto questo per aver pubblicato degli atti, nel caso specifico il verbale della Conferenza dei Servizi decisoria del 3 novembre 2022, in cui si evidenzia che l’allora Giunta regionale di centrodestra decise per il dissenso motivato alla realizzazione della clinica e autorizzando la costruzione dello stadio, ma con altro piano finanziario, non collegato alla clinica stessa. La realizzazione della clinica, peraltro, doveva essere prevista nel Piano sanitario regionale, all&#8217;epoca inesistente tanto che era in vigore ancora quello del 2011.</p>



<p>Il piano sanitario non fu poi mai votato dalla giunta Tesei.</p>



<p>L’attuale Giunta regionale ha dovuto obbligatoriamente agire per l&#8217;impugnazione della Determina Dirigenziale del Comune di Terni n. 2088 del 23 luglio 2025 sul progetto Stadio-Clinica a tutela della correttezza amministrativa, della trasparenza e dell&#8217;integrità dell&#8217;ente regionale. Purtroppo <strong>l’atto del Comune di Terni, come riportato in una nota stampa dell’avvocatura regionale è “palesemente e oggettivamente viziato e illegittimo”</strong>.</p>



<p>La determina del Comune di Terni che la Giunta regionale ha dovuto impugnare ritiene, erroneamente, di superare le prescrizioni della Conferenza dei Servizi tramite la delibera della Giunta Tesei 1399/2023 che individuava 80 posti letto convenzionati per la provincia di Terni, ma non vincolandoli al progetto in questione. Inoltre, la determina ignora l&#8217;obbligo di richiedere la verifica preliminare di compatibilità del progetto con la programmazione regionale.</p>



<p>In poche parole <strong>la Regione sarebbe stata costretta a compiere un atto illegittimo, davanti ad una Conferenza dei Servizi per una clinica che si è conclusa senza “assenso alla realizzazione” non prevista nel Piano sanitario, non accreditata e non ancora costruita, violando ogni legge in materia ed esponendo l&#8217;ente a ricorsi e a conseguenze penali.</strong></p>



<p>Inoltre, è stato ignorato un precedente giudizio del TAR Umbria che aveva già accertato come l&#8217;autorizzazione alla realizzazione della clinica fosse stata negata dalla precedente giunta Tesei.</p>



<p>Non c’è alcuna minaccia o sproloquio che può cambiare questa evidenza dei fatti.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il Governo delle tasse</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/il-governo-delle-tasse/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 17:27:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Economia e bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<category><![CDATA[tasse]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39015</guid>

					<description><![CDATA[La premier Meloni e tutto il Governo festeggiano i 3 anni vantandosi dei “clamorosi” risultati ottenuti a favore degli italiani. Senza alcun ritegno, sbandierano immaginari aumenti di stipendi e pensioni, assunzioni di forze dell’Ordine che invece reclamano grave disattenzione da parte dell’Esecutivo, imprese italiane in rampa di lancio nonostante la scure dei dazi. La realtà [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/meloni-3-anni-di-tasse-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39016" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/meloni-3-anni-di-tasse-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/meloni-3-anni-di-tasse-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/meloni-3-anni-di-tasse-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/meloni-3-anni-di-tasse-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/meloni-3-anni-di-tasse-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/meloni-3-anni-di-tasse.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>La premier Meloni e tutto il Governo festeggiano i 3 anni vantandosi dei “clamorosi” risultati ottenuti a favore degli italiani. Senza alcun ritegno, sbandierano immaginari aumenti di stipendi e pensioni, assunzioni di forze dell’Ordine che invece reclamano grave disattenzione da parte dell’Esecutivo, imprese italiane in rampa di lancio nonostante la scure dei dazi. </p>



<p>La realtà è diversa ed è definita in maniera inequivocabile dalle voci che riguardano le tasse introdotte dal Governo Meloni, <strong>una mazzata impressionante su imprese e cittadini contraddistinta dal dato chiarissimo sulla pressione fiscale: +42,8%</strong>, in aumento rispetto al 2024. </p>



<p>Ecco l’elenco, purtroppo&nbsp;lungo:</p>



<div data-wp-interactive="core/file" class="wp-block-file"><object data-wp-bind--hidden="!state.hasPdfPreview"  class="wp-block-file__embed" data="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Governo-Meloni_3-anni-di-tasse.pdf" type="application/pdf" style="width:100%;height:600px" aria-label="Incorporamento di &lt;strong&gt;Governo Meloni_3 anni di tasse&lt;/strong&gt;."></object><a id="wp-block-file--media-5a3a1131-12bc-4a0a-88d0-041573ad37e6" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Governo-Meloni_3-anni-di-tasse.pdf"><strong>Governo Meloni_3 anni di tasse</strong></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Governo-Meloni_3-anni-di-tasse.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-5a3a1131-12bc-4a0a-88d0-041573ad37e6">Download</a></div>



<div class="wp-block-file"><a id="wp-block-file--media-1d014a8e-f400-4d47-b00e-86f1371bc170" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Libro_3-anni-di-tasse_STAMPA.pdf">Libro_3 anni di tasse_x_STAMPA</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Libro_3-anni-di-tasse_STAMPA.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-1d014a8e-f400-4d47-b00e-86f1371bc170">Download</a></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bloomberg a Torino: collaborazione o nuova forma di governance?</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/bloomberg-a-torino-collaborazione-o-nuova-forma-di-governance/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 10:14:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Bloomberg]]></category>
		<category><![CDATA[Piemonte]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=39001</guid>

					<description><![CDATA[È normale che una società privata e straniera abbia accesso ai dati, agli uffici e ai processi decisionali interni di un’amministrazione comunale?E che tutto ciò che viene prodotto in quella collaborazione (materiali, report, software, documenti) diventi di sua proprietà esclusiva, mentre la Città ottiene solo una licenza d’uso, vincolata a un consenso scritto per poterli [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/piemonte-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-39003" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/piemonte-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/piemonte-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/piemonte-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/piemonte-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/piemonte-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/piemonte.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Andrea Russi, Capogruppo M5S Torino</em></figcaption></figure>



<p>È normale che una società privata e straniera abbia accesso ai dati, agli uffici e ai processi decisionali interni di un’amministrazione comunale?<br>E che tutto ciò che viene prodotto in quella collaborazione (materiali, report, software, documenti) diventi di sua proprietà esclusiva, mentre la Città ottiene solo una licenza d’uso, vincolata a un consenso scritto per poterli diffondere?<br><br>È ciò che prevede l’accordo tra la Città di Torino e Bloomberg Consulting LLC, società del gruppo Bloomberg Philanthropies. <strong>Un accordo che formalizza una collaborazione già attiva da due anni, e che riguarda i progetti più strategici della città: dal Piano Regolatore, con il team guidato da Amanda Burden, alla formazione dei dirigenti, alla gestione dei dati, alla comunicazione istituzionale e al city branding.</strong> Bloomberg oggi è presente in modo capillare dentro la macchina comunale, affiancando direzioni e assessorati in molti processi operativi e strategici.<br><br>Nella risposta alla mia interpellanza, la vicesindaca Favaro ha spiegato che queste clausole, sulla proprietà dei risultati e sulla riservatezza, sono frutto di una negoziazione contrattuale.<br>Non erano imposte: sono state accettate come compromesso per formalizzare una collaborazione già in corso.<br>Il risultato, però, è che parte dei contenuti e degli strumenti prodotti con i dati e le strutture del Comune non appartengono più alla Città, e non possono essere condivisi liberamente senza il consenso di Bloomberg.<br><br>Bloomberg porta competenze, metodo e relazioni internazionali, e questo è un valore.<br><strong>Ma quando un soggetto privato e straniero ha accesso ai processi decisionali e ai dati di un’amministrazione pubblica, non è mai un attore neutrale.<br></strong>Perché un’attività che entra così in profondità nella macchina comunale, se non è accompagnata da un controllo politico forte, rischia di orientare metodi, priorità e visioni di governo.<br><br>Una città può aprirsi a collaborazioni esterne, ma deve preservare la propria autonomia e il pieno controllo sui processi, sui dati e sui risultati che la riguardano.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Viva la Stampa Libera! Martedì 21 ottobre alle 17:30 tutti in Piazza Santi Apostoli a Roma</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/viva-la-stampa-libera-martedi-21-ottobre-piazza-santi-apostoli-a-roma/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 17:18:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Legalità e trasparenza]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Ranucci]]></category>
		<category><![CDATA[Stampa libera]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=38986</guid>

					<description><![CDATA[Martedì 21 ottobre, alle 17:30, tutti in Piazza Santi Apostoli a Roma. Non è una data qualunque, non è una piazza come le altre. È il momento di difendere la libertà di stampa, la verità, il coraggio di chi non si piega. Sigfrido Ranucci, conduttore di Report, ha subito un attentato vile che ha messo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/ranucci-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-38989" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/ranucci-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/ranucci-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/ranucci-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/ranucci-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/ranucci-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/ranucci.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong>Martedì 21 ottobre, alle 17:30, tutti in Piazza Santi Apostoli a Roma.</strong></p>



<p>Non è una data qualunque, non è una piazza come le altre. È il momento di difendere la libertà di stampa, la verità, il coraggio di chi non si piega.</p>



<p>Sigfrido Ranucci, conduttore di <strong>Report</strong>, ha subito un attentato vile che ha messo in pericolo lui e la sua famiglia. Quando un giornalista viene colpito per aver raccontato la verità, è la democrazia intera a essere sotto attacco.</p>



<p>Il Movimento 5 Stelle sarà in piazza, come sempre, al fianco dei giornalisti con la schiena dritta. Di chi non ha paura, di chi rischia tutto per informare.</p>



<p>Saranno presenti Marco Travaglio, Rula Jebreal, Lirio Abbate, Francesco Cancellato e molti altri. Una piazza piena, forte, unita, può fare la differenza.</p>



<p>Martedì dobbiamo esserci tutti.<br>Facciamolo per la libertà di stampa.<br>Facciamolo per la verità.<br>Facciamolo per il Paese.<br>Ci vediamo in piazza.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Elezioni del Presidente del Movimento 5 Stelle: 23-26 ottobre 2025</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/elezioni-del-presidente-del-movimento-5-stelle-23-26-ottobre-2025/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Staff 2]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 10:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Elezioni Presidente]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=38634</guid>

					<description><![CDATA[DA GIOVEDI&#8217; 23 A DOMENICA 26 OTTOBRE AVVISO DI CONVOCAZIONE DELL&#8217;ASSEMBLEA DEGLI ISCRITTI MEDIANTE CONSULTAZIONE IN RETE PER L&#8217;ELEZIONE DEL PRESIDENTE DEL MOVIMENTO 5 STELLE Cari amici, è il momento di votare per il rinnovo dell’incarico di Presidente del MoVimento 5 Stelle. E’ stata data la possibilità a ciascun iscritto in possesso dei requisiti previsti [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/ELEZIONI-PRESIDENTE-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-38960" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/ELEZIONI-PRESIDENTE-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/ELEZIONI-PRESIDENTE-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/ELEZIONI-PRESIDENTE-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/ELEZIONI-PRESIDENTE-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/ELEZIONI-PRESIDENTE.jpg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-text-align-center"><strong><br>DA GIOVEDI&#8217; 23 A DOMENICA 26 OTTOBRE </strong><br><strong>AVVISO DI CONVOCAZIONE DELL&#8217;ASSEMBLEA DEGLI ISCRITTI MEDIANTE CONSULTAZIONE IN RETE </strong><br><strong>PER L&#8217;ELEZIONE DEL PRESIDENTE DEL MOVIMENTO 5 STELLE</strong></p>



<p>Cari amici,<br><br>è il momento di votare per il rinnovo dell’incarico di Presidente del MoVimento 5 Stelle.</p>



<p>E’ stata data la possibilità a ciascun iscritto in possesso dei requisiti previsti dallo Statuto e di quelli ulteriori indicati in apposito regolamento approvato dal Comitato di Garanzia di presentare la propria autocandidatura.</p>



<p>Sono pervenute 76 proposte di autocandidatura delle quali 21 sono state ammesse alla fase di raccolta delle sottoscrizioni e solamente un aspirante candidato ha raggiunto il numero di sottoscrizioni necessarie per passare alla fase finale della votazione: <strong>Giuseppe Conte.</strong></p>



<p>Pertanto,</p>



<p class="has-text-align-center">è convocata</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>dalle ore 10 di GIOVEDI&#8217; 23 OTTOBRE</strong><br><strong>alle ore 18.00 di DOMENICA 26 OTTOBRE 2025 </strong><br><strong>la consultazione in rete degli iscritti, che saranno chiamati a eleggere il nuovo Presidente del MoVimento 5 Stelle.</strong></p>



<p>In considerazione della presenza di una sola candidatura gli iscritti saranno chiamati ad esprimere il proprio voto favorevole o contrario all&#8217;elezione di Giuseppe Conte quale Presidente del MoVimento 5 Stelle. </p>



<p>Ai sensi dell’art. 7, lett.&nbsp;<em>e),</em>&nbsp;e dell’art. 11, lett.&nbsp;<em>a)</em>, dello Statuto, non possono votare gli Iscritti da meno di 6 (sei) mesi, gli Iscritti nel periodo di sospensione (anche in via solo cautelare) e gli Iscritti esclusi dall’Associazione, ancorché con provvedimento non definitivo, ed i Sostenitori.</p>



<p>La vice presidente vicaria, Paola Taverna<br>Il Presidente del Comitato di Garanzia, Roberto Fico</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>======</strong></p>



<p><strong>Gli iscritti abilitati al voto riceveranno nelle prossime ore una&nbsp;<em>e-mail</em>&nbsp;con il&nbsp;<em>link&nbsp;</em>personale per accedere direttamente all’area di voto.</strong></p>



<p>In ogni caso il link di accesso sarà disponibile, solo per gli aventi diritto, acedendo al proprio profilo personale su portale.movimento5stelle.eu.</p>



<p class="has-text-align-left">Se hai bisogno di assistenza consulta prima la sezione delle&nbsp;<a href="https://www.movimento5stelle.eu/faq/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">domande frequenti presente sul nostro sito</a>.<br>Se non trovi le risposte che cercavi, durante i giorni della votazione potrai chiedere assistenza utilizzando&nbsp;<strong><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/assistenza-al-voto" target="_blank" rel="noreferrer noopener">questo modulo di assistenza dedicato</a></strong></p>



<p class="has-text-align-left"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://www.movimento5stelle.eu/elezioni-regionali-puglia-e-veneto-2025-votazione-lista-di-candidati/&amp;display=popup&amp;ref=plugin&amp;src=share_button" target="_blank" rel="noreferrer noopener"></a><a href="https://twitter.com/share?url=https://www.movimento5stelle.eu/elezioni-regionali-puglia-e-veneto-2025-votazione-lista-di-candidati/&amp;text=Elezioni%20regionali%20Puglia%20e%20Veneto%202025%3A%20votazione%20lista%20di%20candidati" target="_blank" rel="noreferrer noopener"></a></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Elezioni regionali Campania 2025: risultati</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/elezioni-regionali-campania-2025-risultati/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Staff 2]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 18 Oct 2025 21:13:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Elezioni]]></category>
		<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Campania]]></category>
		<category><![CDATA[elezioni regionali 2025]]></category>
		<category><![CDATA[Risultati]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=38951</guid>

					<description><![CDATA[Consultazione in rete del 18 ottobre 2025: RISULTATI Alle ore 22.00 di oggi 18 ottobre 2025 si sono concluse le votazioni da parte degli iscritti della Regione Campania della proposta di liste dei candidati per le prossime elezioni regionali che si svolgeranno il 23 e 24 novembre. Aventi diritto di voto: 13.948Hanno votato in 3.429 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/CAMPANIA-RISULTATI-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-38733" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/CAMPANIA-RISULTATI-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/CAMPANIA-RISULTATI-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/CAMPANIA-RISULTATI-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/CAMPANIA-RISULTATI-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/CAMPANIA-RISULTATI-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/CAMPANIA-RISULTATI.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-text-align-center"></p>



<p><strong>Consultazione in rete del 18 ottobre 2025: RISULTATI</strong></p>



<p>Alle ore 22.00 di oggi 18 ottobre 2025 si sono concluse le votazioni da parte degli iscritti della Regione <strong>Campania</strong> della proposta di liste dei candidati per le prossime elezioni regionali che si svolgeranno il 23 e 24 novembre.</p>



<p>Aventi diritto di voto: <strong>13.948</strong><br>Hanno votato in <strong>3.429</strong></p>



<p>Al quesito:<br>&#8220;Approvi la proposta delle liste circoscrizionali di candidati, pubblicata sul sito movimento5stelle.eu, per le elezioni del Consiglio regionale della Campania nell&#8217;ambito della coalizione progressista a sostegno della candidatura a Presidente di Roberto Fico?.”</p>



<p>Hanno votato SI <strong>3.013</strong><br>Hanno votato NO <strong>416</strong></p>



<p>Pertanto la proposta è approvata. </p>



<p><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/campania25_9fd26087-4255-45a7-9760-ce819be95253_18-10-2025.pdf">Qui puoi scaricare l&#8217;esito delle votazioni</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Elezioni regionali Campania 2025: votazione lista di candidati</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/elezioni-regionali-campania-2025-votazione-lista-di-candidati/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Staff 2]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:36:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Elezioni]]></category>
		<category><![CDATA[Campania]]></category>
		<category><![CDATA[elezioni regionali 2025]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=38908</guid>

					<description><![CDATA[SABATO 18 OTTOBRE 2025 DALLE ORE 10.00 ALLE ORE 22.00CONSULTAZIONE IN RETE PER LA VOTAZIONE DELLA PROPOSTA DI LISTE DI CANDIDATI PER L&#8217;ELEZIONE DEL CONSIGLIO REGIONALE DELLA CAMPANIA (*) Aggiornamento del 17 ottobre ore 21 Cari amici, il 23 e il 24 novembre saremo chiamati alle elezioni del Presidente e del Consiglio regionale della Campania. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/CAMPANIA-proposta-di-liste-di-candidati-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-38736" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/CAMPANIA-proposta-di-liste-di-candidati-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/CAMPANIA-proposta-di-liste-di-candidati-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/CAMPANIA-proposta-di-liste-di-candidati-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/CAMPANIA-proposta-di-liste-di-candidati-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/CAMPANIA-proposta-di-liste-di-candidati-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/CAMPANIA-proposta-di-liste-di-candidati.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-text-align-center"><strong>SABATO 18 OTTOBRE 2025 DALLE ORE 10.00 ALLE ORE 22.00<br>CONSULTAZIONE IN RETE PER LA VOTAZIONE DELLA PROPOSTA DI LISTE DI CANDIDATI PER L&#8217;ELEZIONE DEL CONSIGLIO REGIONALE DELLA CAMPANIA </strong><br><em>(*) Aggiornamento del 17 ottobre ore 21</em><br></p>



<p>Cari amici,<br><br>il <strong>23 e il 24 novembre</strong> saremo chiamati alle elezioni del Presidente e del Consiglio regionale della Campania.</p>



<p>In coalizione con il fronte progressista sosterremo quale <strong>candidato presidente il nostro Roberto Fico.</strong></p>



<p>Il Movimento 5 Stelle, come sempre unico nel panorama politico, ha consentito a tutti i propri iscritti di proporre la propria autocandidatura per la composizione delle liste provinciali per dette elezioni regionali.</p>



<p>D’intesa con il coordinatore regionale, che ha preventivamente attivato un confronto con i coordinatori provinciali, i portavoce eletti e i rappresentanti dei gruppi territoriali, attingendo alle proposte di autocandidatura pervenute e integrandole ove necessario anche con personalità della società civile, rispettando gli obblighi di rappresentanza di genere imposti dalla legge, i requisiti per la candidatura previsti dal nostro Codice etico, l’esigenza di rappresentare le varie aree del territorio in modo armonico e di valorizzare al massimo le competenze degli stessi iscritti, sia al fine di rendere dette liste maggiormente competitive che di garantire la presentazione in ogni circoscrizione, abbiamo delineato le seguenti proposte di liste di candidati per ciascuna circoscrizione che potete qui consultare:</p>



<figure class="wp-block-table"><table class="has-fixed-layout"><tbody><tr><td class="has-text-align-center" data-align="center"><strong><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/elezioni-trasparenti/elezioni-regionali-campania-2025-37" target="_blank" rel="noreferrer noopener">CAMPANIA</a></strong></td></tr><tr><td class="has-text-align-center" data-align="center"><em><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Lista-Candidati-Regionali-CAMPANIA-2025-agg.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Scarica PDF lista</a></em> (*)</td></tr></tbody></table><figcaption class="wp-element-caption"><br>Con riferimento ai candidati <strong>Cammarano Michele </strong>e <strong>Saiello Gennaro</strong>, che hanno già svolto due mandati consecutivi nel consiglio regionale della Campania, il Consiglio Nazionale ha espresso <strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Parere-CN-Saiello-Cammarano.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">parere favorevole</a></strong> alla proposta del Presidente di accordare loro la deroga ai sensi dell&#8217;art. 2, comma 5, del <a href="https://www.movimento5stelle.eu/doctrasparenza/CODICE-ETICO-IN-VIGORE-DAL-23-GIUGNO-2025.pdf">Codice etico</a>.</figcaption></figure>



<p><strong>Gli iscritti al Movimento della Regione Campania, con iscrizione da almeno 6 mesi in corso di validità, potranno votare per la proposta di liste circoscrizionali relative alla propria Regione.</strong></p>



<p>In caso di non approvazione della proposta, si procederà immediatamente al metodo alternativo della votazione individuale tra le proposte di autocandidatura pervenute, con la conseguenza che le liste saranno composte, a seguito di detta votazione, seguendo l’ordine decrescente del numero di preferenze ricevute nel rispetto degli obblighi di rappresentanza di genere previsti dalla legge. In ogni caso fino al giorno di presentazione delle liste i candidati potranno essere oggetto di ulteriori verifiche sul possesso dei requisiti e in caso negativo saranno esclusi dalle liste.</p>



<p>Pertanto, ricorrendo le ragioni di urgenza,</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>è convocata</strong></p>



<p><strong>per la giornata di sabato 18 ottobre 2025 dalle 10.00 alle 22.00 la consultazione in rete degli iscritti della Regione Campania, che saranno chiamati a votare la proposta di liste dei candidati per le prossime elezioni regionali.</strong></p>



<p>Ai sensi dell’art. 7, lett.&nbsp;<em>e),</em>&nbsp;e dell’art. 11, lett.&nbsp;<em>a)</em>, dello Statuto, non possono votare gli Iscritti da meno di 6 (sei) mesi, gli Iscritti nel periodo di sospensione (anche in via solo cautelare) e gli Iscritti esclusi dall’Associazione, ancorché con provvedimento non definitivo, ed i Sostenitori.</p>



<p>Nel caso in cui in prossimità della scadenza del termine per la presentazione della lista dovessero presentarsi situazioni impreviste e/o eccezionali tali da pregiudicare il regolare deposito della lista, adotterò ogni determinazione utile a consentire al MoVimento la regolare presentazione della lista.</p>



<p>Il presidente<br><em>Giuseppe Conte</em></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>======</strong></p>



<p>Ricorrendo le ragioni di urgenza, essendo imminente la scadenza per la presentazione delle liste, il preavviso di convocazione è ridotto a 24 ore (art. 11 lett. c) dello Statuto). La votazione si svolgerà esclusivamente utilizzando lo strumento telematico&nbsp;<em>on line</em>&nbsp;SkyVote.</p>



<p><strong>Gli iscritti abilitati al voto riceveranno nelle prossime ore una&nbsp;<em>e-mail</em>&nbsp;con il&nbsp;<em>link&nbsp;</em>personale per accedere direttamente all’area di voto.</strong></p>



<p>In ogni caso il link di accesso sarà disponibile, solo per gli aventi diritto, acedendo al proprio profilo personale su portale.movimento5stelle.eu.</p>



<p>Se hai bisogno di assistenza consulta prima la sezione delle&nbsp;<a href="https://www.movimento5stelle.eu/faq/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">domande frequenti presente sul nostro sito</a>.<br>Se non trovi le risposte che cercavi, durante i giorni della votazione potrai chiedere assistenza utilizzando&nbsp;<strong><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/assistenza-al-voto" target="_blank" rel="noreferrer noopener">questo modulo di assistenza dedicato</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>IVECO Suzzara: il Movimento 5 Stelle al fianco dei lavoratori. Servono tutele vere per il futuro dello stabilimento e del territorio</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/iveco-suzzara-il-movimento-5-stelle-al-fianco-dei-lavoratori-servono-tutele-vere-per-il-futuro-dello-stabilimento-e-del-territorio/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 09:55:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Lavoro e società]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Iveco]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<category><![CDATA[Suzzara]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=38809</guid>

					<description><![CDATA[Venerdì scorso, una delegazione del Movimento 5 Stelle si è recata davanti ai cancelli dello stabilimento IVECO di Suzzara per ascoltare direttamente le voci dei lavoratori, raccolte in un clima di forte preoccupazione e incertezza. Presenti all’incontro Chiara Appendino, deputata e vicepresidente nazionale del M5S, Valentina Barzotti, deputata M5S, la consigliera regionale Paola Pizzighini e [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/iveco-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-38811" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/iveco-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/iveco-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/iveco-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/iveco-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/iveco-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/iveco.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Venerdì scorso, una delegazione del Movimento 5 Stelle si è recata davanti ai cancelli dello stabilimento IVECO di Suzzara per ascoltare direttamente le voci dei lavoratori, raccolte in un clima di forte preoccupazione e incertezza. <strong>Presenti all’incontro Chiara Appendino, deputata e vicepresidente nazionale del M5S, Valentina Barzotti, deputata M5S, la consigliera regionale Paola Pizzighini e il consigliere comunale di Suzzara Salvatore Sorrentino, accompagnati da numerosi attivisti e portavoce locali. </strong>Dopo l’incontro con i lavoratori, la delegazione politica, è andata in Municipio dal nostro assessore alla cultura Stefano Rosselli, per manifestare il loro supporto e solidarietà al sindaco Alessandro Guastalli e alla giunta di Suzzara.</p>



<p>Quello che è emerso è un quadro allarmante. <strong>I lavoratori si sono detti non solo preoccupati per il futuro, ma anche delusi dall’assoluta mancanza di informazioni chiare su quanto sta accadendo allo stabilimento</strong>. A oggi, nessuno ha fornito garanzie né dettagli concreti su come l’imminente passaggio di proprietà influenzerà l’occupazione, la produzione e il legame storico che questo sito ha con il territorio.</p>



<p><strong>Il Movimento 5 Stelle ha ribadito la necessità di attivare un</strong> <strong>tavolo permanente tra governo, Regione Lombardia, istituzioni locali e rappresentanze dei lavoratori, per garantire trasparenza, responsabilità e, soprattutto, soluzioni reali.</strong> Non bastano le rassicurazioni generiche o i proclami di ottimismo: servono garanzie vincolanti, un dialogo costante e un piano industriale concreto, capace di proteggere i posti di lavoro e accompagnare la transizione ecologica e digitale.</p>



<p>A fare da sfondo a queste tensioni c’è l’operazione annunciata lo scorso 30 luglio: IVECO Group ha ufficializzato la cessione del ramo veicoli commerciali a Tata Motors, colosso indiano del settore, attraverso il veicolo olandese TML CV Holdings PTE. Un’operazione da circa 3,8 miliardi di euro, che esclude il ramo Difesa – ceduto separatamente a Leonardo – e che punta a creare un nuovo gruppo industriale con ricavi stimati intorno ai 22 miliardi, distribuiti tra Europa, India e Americhe.</p>



<p>Secondo i promotori dell’accordo, questa fusione darà vita a un nuovo “campione globale” capace di accelerare l’innovazione, rafforzare la competitività e guidare la transizione verso il trasporto a zero emissioni. <strong>Tuttavia, al di là dei numeri, resta il nodo fondamentale: quale sarà il destino degli stabilimenti italiani, e in particolare di quelli di Suzzara, Brescia, Torino e Foggia?</strong></p>



<p>Il timore, condiviso da sindacati, lavoratori e amministratori locali, è che la nuova proprietà possa avviare processi di ristrutturazione, delocalizzazione o riduzione di personale. La totale assenza di garanzie vincolanti sulla continuità produttiva in Italia ha acceso l’allarme anche tra le istituzioni, preoccupate per l’impatto che una simile operazione potrebbe avere su migliaia di famiglie e su interi territori.</p>



<p>IVECO non è un’azienda come le altre: è un simbolo della storia industriale italiana, un presidio di competenze, tecnologie e occupazione che ha contribuito per decenni allo sviluppo del settore dei veicoli commerciali nel nostro Paese. La sua cessione a un gruppo straniero impone una riflessione più ampia sul ruolo dello Stato, sulla direzione delle politiche industriali e sulla necessità di difendere il lavoro e il know-how italiano.</p>



<p><strong>Di fronte a questa situazione, il Movimento 5 Stelle si è schierato con fermezza al fianco dei lavoratori. La cessione non può e non deve essere trattata come una semplice operazione finanziaria. </strong>Con circa 4.000 posti di lavoro diretti e oltre 7.000 nell’indotto coinvolti solo nei siti di Suzzara e Brescia, siamo di fronte a una questione che riguarda il futuro di intere comunità, e che merita un’attenzione politica molto più concreta di quella finora dimostrata.</p>



<p>Per questo, il M5S ha chiesto alla Regione Lombardia di assumersi le proprie responsabilità, partecipando in modo attivo al tavolo di confronto convocato per il 1° ottobre dal Ministro Urso, insieme ai sindaci dei territori coinvolti. Le richieste del Movimento sono chiare: investimenti certi negli stabilimenti italiani, tutele concrete per l’occupazione, un piano serio per accompagnare la transizione produttiva senza lasciare indietro nessuno.</p>



<p>La Regione non può restare a guardare. Davanti al rischio di una nuova desertificazione industriale, servono coraggio, visione e interventi mirati. La vicenda IVECO–Tata Motors non è solo una questione economica: è una battaglia che riguarda il nostro futuro industriale, la sovranità produttiva e il diritto dei lavoratori italiani ad avere risposte, non solo promesse.</p>



<p><strong>Il Movimento 5 Stelle continuerà a stare al fianco delle lavoratrici e dei lavoratori di Suzzara, Brescia, Torino e di tutti gli altri siti coinvolti. Chiediamo trasparenza, rispetto e garanzie vincolanti. Perché il futuro industriale del Paese non si svende, si costruisce.</strong></p>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.30_7b88ccdf.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="466" data-id="38825" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.30_7b88ccdf-1024x466.jpg" alt="" class="wp-image-38825" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.30_7b88ccdf-1024x466.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.30_7b88ccdf-300x137.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.30_7b88ccdf-768x349.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.30_7b88ccdf-1536x699.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.30_7b88ccdf-1200x546.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.30_7b88ccdf.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.30_21024d02.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="466" data-id="38826" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.30_21024d02-1024x466.jpg" alt="" class="wp-image-38826" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.30_21024d02-1024x466.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.30_21024d02-300x137.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.30_21024d02-768x349.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.30_21024d02-1536x699.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.30_21024d02-1200x546.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.30_21024d02.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.30_b68651b9.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="466" data-id="38828" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.30_b68651b9-1024x466.jpg" alt="" class="wp-image-38828" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.30_b68651b9-1024x466.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.30_b68651b9-300x137.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.30_b68651b9-768x349.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.30_b68651b9-1536x699.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.30_b68651b9-1200x546.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.30_b68651b9.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_3fae56a4.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="466" data-id="38839" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_3fae56a4-1024x466.jpg" alt="" class="wp-image-38839" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_3fae56a4-1024x466.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_3fae56a4-300x137.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_3fae56a4-768x349.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_3fae56a4-1536x699.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_3fae56a4-1200x546.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_3fae56a4.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_8bdc0b20.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="466" data-id="38833" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_8bdc0b20-1024x466.jpg" alt="" class="wp-image-38833" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_8bdc0b20-1024x466.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_8bdc0b20-300x137.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_8bdc0b20-768x349.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_8bdc0b20-1536x699.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_8bdc0b20-1200x546.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_8bdc0b20.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_15e2a47c.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="466" data-id="38832" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_15e2a47c-1024x466.jpg" alt="" class="wp-image-38832" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_15e2a47c-1024x466.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_15e2a47c-300x137.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_15e2a47c-768x349.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_15e2a47c-1536x699.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_15e2a47c-1200x546.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_15e2a47c.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_87ffacf1.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="466" data-id="38843" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_87ffacf1-1024x466.jpg" alt="" class="wp-image-38843" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_87ffacf1-1024x466.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_87ffacf1-300x137.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_87ffacf1-768x349.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_87ffacf1-1536x699.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_87ffacf1-1200x546.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_87ffacf1.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_45027197.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="466" data-id="38830" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_45027197-1024x466.jpg" alt="" class="wp-image-38830" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_45027197-1024x466.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_45027197-300x137.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_45027197-768x349.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_45027197-1536x699.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_45027197-1200x546.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_45027197.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_b363c0aa.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="466" data-id="38836" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_b363c0aa-1024x466.jpg" alt="" class="wp-image-38836" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_b363c0aa-1024x466.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_b363c0aa-300x137.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_b363c0aa-768x349.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_b363c0aa-1536x699.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_b363c0aa-1200x546.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/10/Immagine-WhatsApp-2025-10-15-ore-13.57.31_b363c0aa.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></figure>
</figure>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
