<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 12 Jun 2025 10:42:33 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Torna UNITE! Giustizia sociale e diritti civili per una piena partecipazione femminile alla vita politica del Paese</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/torna-unite-giustizia-sociale-e-diritti-civili-per-una-piena-partecipazione-femminile-alla-vita-politica-del-paese/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 12 Jun 2025 10:39:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Diritti]]></category>
		<category><![CDATA[Diritti Civili]]></category>
		<category><![CDATA[UNITE]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=37012</guid>

					<description><![CDATA[Il percorso avviato da UNITE continua e si arricchisce con nuove attuali tematiche, sulle quali è importante riflettere, discutere e proporre soluzioni: le adozioni e la riforma del diritto di famiglia; la prostituzione; le fragilità maschili. Promosso dal Comitato Politiche di Genere e Diritti Civili del M5S, UNITE si rivolge quest’anno a tutti gli iscritti [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/torna-unite-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-37015" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/torna-unite-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/torna-unite-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/torna-unite-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/torna-unite-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/torna-unite-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/torna-unite-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/torna-unite.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Il percorso avviato da UNITE continua e si arricchisce con nuove attuali tematiche, sulle quali è importante riflettere, discutere e proporre soluzioni: <strong>le adozioni e la riforma del diritto di famiglia; la prostituzione; le fragilità maschili.</strong></p>



<p>Promosso dal Comitato Politiche di Genere e Diritti Civili del M5S, <strong>UNITE si rivolge quest’anno a tutti gli iscritti del M5S, sia donne che uomini,</strong> e ha come obiettivo la promozione di una piena partecipazione politica delle donne, in senso attivo e passivo: valorizzando il protagonismo femminile nei luoghi decisionali, incentivando la consapevolezza civica e il voto informato, e abbattendo gli ostacoli culturali e strutturali che ancora ne limitano l’espressione.</p>



<p>Si partirà con una serie di<strong> incontri online a giugno, luglio e settembre</strong>, ognuno sui 3 filoni di formazione, per arrivare al <strong>grande evento finale di UNITE a ottobre 2025</strong>, dove tutti i protagonisti avranno l’occasione di incontrarsi e confrontarsi in un momento unico di elaborazione politica collettiva, che riconosca il legame tra giustizia sociale, diritti civili e piena partecipazione femminile alla vita politica del Paese.</p>



<p><strong>Il ciclo di incontri online partirà mercoledì 18 giugno 2025 alle ore 19.00, con il primo dei 7 incontri di formazione all&#8217;interno del percorso &#8220;Adozioni e riforma del diritto di famiglia&#8221;, che ha in programma i seguenti appuntamenti:</strong></p>



<p>Mercoledì 25 giugno ore 19.00<br>Giovedì 3 luglio ore 18.00<br>Lunedì 7 luglio ore 18.00<br>Mercoledì 9 luglio ore 19.00<br>Mercoledì 16 luglio ore 19.00<br>Venerdì 18 luglio ore 18.00</p>



<p><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/event/unite-adozioni-e-diritto-di-famiglia-86/register" data-type="link" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/event/unite-adozioni-e-diritto-di-famiglia-86/register" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>CLICCA QUI PER ISCRIVERSI AL CICLO DI INCONTRI</strong></a></p>



<p>FOCUS SUI 3 PERCORSI DI PARTECIPAZIONE</p>



<p><strong>1 &#8211; ADOZIONI E RIFORMA DEL DIRITTO DI FAMIGLIA</strong><br>Il diritto di famiglia va riformato in chiave paritaria. Unioni, adozioni, affidamento, cura, carichi familiari, pensioni, patrimonio, ruoli genitoriali, procreazioni medicalmente assistite di vario tipo: tutto deve essere rinnovato per consentire una piena parità nelle coppie, semplificando le procedure e tagliando la burocrazia.<br>L’obiettivo, a fine percorso, è costruire un nuovo impianto normativo che riconosca e favorisca la parità sostanziale tra i generi nei rapporti familiari, riducendo le disuguaglianze che ostacolano l&#8217;autonomia e la partecipazione politica delle donne, a partire dalle esperienze di chi determinate situazioni le vive in prima persona.<br>Vogliamo costruire una proposta concreta e condivisa insieme alle nostre iscritte e ai nostri iscritti!</p>



<p><strong>2 – PROSTITUZIONE</strong><br>È ora di un confronto vero per arrivare a una posizione consapevole e coerente sulla prostituzione, con particolare attenzione alle sue ricadute sull’uguaglianza di genere, sui diritti delle donne, e sull’immaginario collettivo femminile.<br>In Italia, la prostituzione in quanto tale è legale. Sono reati invece tutte le condotte parallele: sfruttamento, favoreggiamento, induzione. Questo crea una zona grigia che spesso lascia spazio a sfruttamento, violenza e tratta. Un aspetto sempre più pervasivo del fenomeno riguarda la prostituzione digitale, attraverso piattaforme online che rappresentano una minaccia ancora più subdola: un canale che sfugge ai controlli tradizionali e rende ancora più urgente un intervento pubblico e culturale.<br>Gli incontri online si alterneranno tra quelli a sostegno del modello regolamentarista, che vorrebbe cioè regolamentarizzare la prostituzione, e quelli a sostegno del modello abolizionista, che sanziona invece la domanda di sesso a pagamento e prevede una maggiore tutela delle persone prostituite.<br>L’obiettivo, a fine percorso, è arrivare a un documento di indirizzo condiviso per definire la posizione del M5S sul tema e capire come modificare la legge Merlin.<br>Avviamo un confronto pubblico e politico su che modello vogliamo adottare e proporre come forza politica in Italia!</p>



<p><strong>3 &#8211; FRAGILITÀ MASCHILE</strong><br>La controparte della parità sono gli uomini. Fragilità maschili, violenza, paternità, identità sociale dell’uomo: mettiamo al centro gli uomini, facciamoli raccontare. Decostruiamo modelli culturali che rigidamente definiscono la maschilità e che, nel farlo, alimentano relazioni di potere squilibrate e frenano l&#8217;evoluzione collettiva.<br>Gli incontri online propongono percorsi culturali con esperti e materiali di approfondimento, attraverso un dialogo paritario che sveli le fragilità maschili e abbatta gli stereotipi che ingabbiano gli uomini e che spesso sono all’origine delle relazioni tossiche.<br>L’obiettivo, a fine percorso, è arrivare a una riflessione condivisa e a un documento di indirizzo da proporre nelle scuole, negli ambienti di lavoro e in ogni sede più opportuna.</p>



<p><strong>I DIRITTI NON STANNO FERMI, PORTIAMOLI OVUNQUE. PARTECIPA ANCHE TU!<br>COSTRUIAMO INSIEME UNA SOCIETÀ PIÙ GIUSTA, LIBERA E INCLUSIVA.</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>&#8220;Le condizioni economiche per la pace&#8221;: un&#8217;alternativa è possibile</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/le-condizioni-economiche-per-la-pace-unalternativa-e-possibile/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Jun 2025 15:49:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Europa e Mondo]]></category>
		<category><![CDATA[NO al riarmo]]></category>
		<category><![CDATA[Palestina]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36977</guid>

					<description><![CDATA[Martedì 10 giugno si è tenuta al Parlamento europeo l’iniziativa &#8220;Le condizioni economiche per la pace&#8221;, organizzata dai nostri europarlamentari Pasquale Tridico, Gaetano Pedullà e Danilo Della Valle. Un incontro importante, che ha visto la partecipazione di figure di primo piano del dibattito politico ed economico europeo e internazionale: oltre al Presidente Giuseppe Conte erano [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/blog-1024x768.png" alt="" class="wp-image-36979" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/blog-1024x768.png 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/blog-300x225.png 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/blog-768x576.png 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/blog-1536x1152.png 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/blog-1200x900.png 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/blog-600x450.png 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/blog.png 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><strong>Martedì 10 giugno si è tenuta al Parlamento europeo l’iniziativa <em>&#8220;Le condizioni economiche per la pace&#8221;</em>, organizzata dai nostri europarlamentari Pasquale Tridico, Gaetano Pedullà e Danilo Della Valle. </strong>Un incontro importante, che ha visto la partecipazione di figure di primo piano del dibattito politico ed economico europeo e internazionale: oltre al Presidente Giuseppe Conte erano infatti presenti Yanis Varoufakis, economista ed ex Ministro delle Finanze greco, e Jeffrey D. Sachs, professore di Economia alla Columbia University.</p>



<p>L’iniziativa parte da un appello pubblicato sul <em>Financial Times</em> e sostenuto da Emiliano Brancaccio e altri economisti internazionali. L’appello è stato lanciato a un anno dall’invasione russa dell’Ucraina, con una posizione chiara: rifiutare la narrazione dello “scontro di civiltà” e porre invece l’attenzione sul ruolo delle contraddizioni economiche globali che alimentano i conflitti.</p>



<p>In un&#8217;Europa sempre più segnata da tensioni internazionali, spese militari in crescita e politiche economiche che derubricano il benessere sociale a interesse secondario, diventa essenziale riportare al centro del dibattito il ruolo che le scelte economiche giocano nella costruzione della pace. La pace non è solo il risultato dell’assenza di conflitti armati: è anche e soprattutto il frutto di giustizia sociale, equità economica e riduzione delle disuguaglianze.</p>



<p>Questo assume un significato ancora più urgente oggi: pensare a una soluzione duratura per la Palestina, ad esempio, significa anche ripensare alle dinamiche economiche che alimentano l’occupazione. Parlare di pace senza affrontare le radici economiche dell&#8217;oppressione e della guerra è un esercizio sterile. Ecco perché discutere di politiche economiche non è un tecnicismo, ma un atto profondamente politico.</p>



<p>La crisi dell’attuale ordine economico globale, sempre più frammentato, rivela l’intreccio profondo tra geopolitica ed economia: lo spostamento delle catene del valore, la guerra dei dazi e l’ascesa di un blocco economico alternativo a trazione cinese (BRICS, BRI, RCEP) dimostrano che non si può comprendere l’instabilità internazionale senza leggere le tensioni nei flussi commerciali e nella distribuzione del capitale.</p>



<p>Le scelte di riarmo e rafforzamento dell’industria bellica a discapito dei reali bisogni dei cittadini europei, messe in atto dalla Commissione europea di Ursula von der Leyen, stanno portando l’Unione sempre più lontana dai suoi valori fondanti di cooperazione e solidarietà.</p>



<p>In un mondo in cui i legami economici globali stanno ridefinendo le alleanze e acuendo i conflitti, costruire la pace significa anche saper leggere i segnali di crisi di un modello basato sulla competizione armata per il controllo delle risorse.</p>



<p>In questo contesto, eventi come questo servono ad accendere un faro di speranza, una bussola morale e politica per chi vuole costruire un’Europa diversa.</p>



<p>È urgente creare le condizioni per un&#8217;alternativa concreta a questo Esecutivo europeo che ci sta portando sull&#8217;orlo del baratro: solo riportando al centro della politica il tema della giustizia economica possiamo davvero sperare in un futuro di pace.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="THE ECONOMIC CONDITIONS FOR PEACE - Hosted by Danilo Della Valle, Gaetano Pedullà, Pasquale Tridico" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/O6Ww7OWj8yc?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Liste d&#8217;attesa: il fallimento del governo Meloni</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/liste-dattesa-il-fallimento-del-governo-meloni/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Jun 2025 12:40:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sanità]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<category><![CDATA[sanità pubblica]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36922</guid>

					<description><![CDATA[A poco più di un anno dall’approvazione del decreto elettorale sulle liste d’attesa, è ormai evidente a tutti il clamoroso fallimento del governo Meloni sul tema. Mentre la premier e il ministro Schillaci continuano a vendere quel provvedimento come la soluzione di ogni problema, è sufficiente chiamare il Cup per prenotare una qualsiasi visita per [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/liste-attesa-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36925" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/liste-attesa-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/liste-attesa-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/liste-attesa-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/liste-attesa-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/liste-attesa-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/liste-attesa-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/liste-attesa.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><strong>A poco più di un anno dall’approvazione del decreto elettorale sulle liste d’attesa, è ormai evidente a tutti il clamoroso fallimento del governo Meloni sul tema</strong>. Mentre la premier e il ministro Schillaci continuano a vendere quel provvedimento come la soluzione di ogni problema, è sufficiente chiamare il Cup per prenotare una qualsiasi visita per rendersi conto che la situazione è addirittura peggiorata.<strong> E lo certifica anche la netta <a href="https://www.gimbe.org/pagine/341/it/comunicati-stampa" data-type="link" data-id="https://www.gimbe.org/pagine/341/it/comunicati-stampa" target="_blank" rel="noreferrer noopener">bocciatura del decreto pubblicata oggi da Fondazione GIMBE</a>,</strong> a partire dai ritardi sulla piattaforma nazionale e dai tre decreti attuativi su sei non ancora pubblicati da un governo che preferisce nascondersi dietro a un vergognoso scontro istituzionale con le Regioni, peraltro in larga maggioranza del suo stesso colore politico.</p>



<p>I numeri sulla rinuncia alle cure, poi, sono semplicemente drammatici: <strong>secondo l’ISTAT, nel 2024 una persona su dieci ha rinunciato ad almeno una prestazione sanitaria. Parliamo di quasi 6 milioni di italiani, quando nel 2022 erano circa 4 milioni. </strong>I motivi sono semplici: da un lato c’è proprio la<strong> lunghezza delle liste d’attesa</strong>, che nel 2024 ha spinto alla rinuncia alle cure 4 milioni di cittadini, quando nel 2022 erano 2,5 milioni; dall’altro c’è chi non può permettersi di curarsi nel privato, che tre anni fa erano meno di 2 milioni di persone e oggi sono più di 3 milioni.</p>



<p>Insomma, un disastro su tutta la linea, peraltro annunciato, visto che non si può pensare di risolvere il problema delle liste d’attesa senza stanziare un euro, a colpi di slogan, come ha pensato di fare questo governo, sempre più nemico della salute degli italiani.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Emergenza Pfas, a farne le spese sono anche i Vigili del Fuoco!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/emergenza-pfas-a-farne-le-spese-sono-anche-i-vigili-del-fuoco/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Jun 2025 12:37:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ambiente e Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Greenpeace]]></category>
		<category><![CDATA[PFAS]]></category>
		<category><![CDATA[VDF]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36910</guid>

					<description><![CDATA[Secondo un monitoraggio indipendente, realizzato da USB in collaborazione con Greenpeace e reso noto alla conferenza stampa che si è tenuta alla Camera dei deputati il 9 giugno, è stata accertata la presenza di PFAS (composti poli e perfluoroalchilici) nei dispositivi di protezione individuali e nel sangue di 16 Vigili del fuoco dei comandi di [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/emergenza-pfas-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36913" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/emergenza-pfas-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/emergenza-pfas-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/emergenza-pfas-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/emergenza-pfas-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/emergenza-pfas-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/emergenza-pfas-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/emergenza-pfas.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Emergenza PFAS trovati anche nel sangue dei Vigili del Fuoco di 6 città italiane</em></figcaption></figure>



<p><strong>Secondo un monitoraggio indipendente, realizzato da USB in collaborazione con Greenpeace e reso noto alla conferenza stampa che si è tenuta alla Camera dei deputati il 9 giugno, è stata accertata la presenza di PFAS (composti poli e perfluoroalchilici) nei dispositivi di protezione individuali e nel sangue di 16 Vigili del fuoco dei comandi di Catania, Padova, Verona, Alessandria, Genova e Pisa.</strong></p>



<p>Relatori della conferenza dirigente USB Enrico Marchetto, responsabile delle campagne inquinamento di Green peace Giuseppe Ungherese, il deputato M5S Roberto Traversi, il capogruppo regionale del M5S Stefano Giordano, con la partecipazione della dottoressa Vitalia Murgia di ISDE Medici per l’Ambiente, e della professoressa Claudia Marcolungo, docente dell’Università di Padova.</p>



<p>Nel corso dell’evento sono stati illustrati i dati sierologici (analisi sul siero estratto dal sangue) che 16 operatori hanno effettuato presso l’ospedale Universitario di Aquisgrana (Aachen) in Germania.</p>



<p>I dati relativi ai dispositivi di protezione individuale dei Vigili del Fuoco italiani confermano la presenza di un’alta concentrazione di PFAS e di Fluoro Organico. Mentre i dati sul sangue superano la prima soglia di rischio individuata dalla National Academy of Sciences e suggeriscono l’avvio di un biomonitoraggio periodico.</p>



<p>Come certificato dall’<strong>Agenzia internazionale per la ricerca sul cancro&nbsp;(Iarc),</strong> l’esposizione professionale dei vigili del fuoco è stata classificata come cancerogena per gli esseri umani. I Vigili del Fuoco sono doppiamente esposti ai PFAS: sia come cittadini che possono entrare in contatto con queste sostanze attraverso acqua, aria, alimenti e altro, sia a livello professionale a causa del contatto con quelli che vengono definiti “strumenti di protezione personale”.</p>



<p>In Italia il tema dell’esposizione dei Vigili del Fuoco ai PFAS è pressoché inesistente ma in realtà si tratta di una vera e propria emergenza che deve essere affrontata come tale dal governo e dai ministeri competenti.</p>



<p>Alla luce di tutto ciò il <strong>coordinamento nazionale USB Vigili del Fuoco</strong> chiede:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li>La mappatura dei siti contaminati da PFAS</li>



<li>l’analisi delle Sedi di Servizio e di tutte le attrezzature per la presenza di questi pericolosi inquinanti</li>



<li>la sorveglianza sanitaria degli operatori</li>



<li>un piano di transizione PFAS-<em>free&nbsp;</em>nelle divise, nei dispositivi di protezione individuale e nelle schiume antincendio.</li>



<li>riconoscimento di categoria esposta e l’inserimento dei Vigili del Fuoco nei parametri INAIL per un effettivo archivio delle malattie professionali.</li>
</ol>



<p><strong>Green peace</strong>, che da anni sta facendo una grande battaglia contro gli inquinanti eterni, chiede che il governo intervenga mettendo in sicurezza il corpo italiano dei Vigili del Fuoco, nonché vietando l’uso e la produzione di PFAS su tutto il territorio nazionale.</p>



<p><strong>Il capogruppo del M5S in Liguria Stefano Giordano</strong>, ha già preparato un ordine del giorno a sua prima firma, (depositato e <strong>calendarizzato per la seduta del 17 giugno</strong>) per impegnare la Regione ad attivarsi per avviare uno specifico biomonitoraggio sui livelli di Pfas nell’organismo dei Vigili del Fuoco professionisti e volontari anche in quiescenza.</p>



<p>Il Movimento 5 stelle, unica forza politica presente alla conferenza con il capogruppo Riccardo Ricciardi e con il deputato Roberto Traversi, si impegna a avviare un percorso politico e legislativo presso i Ministeri di competenza per la tutela del corpo dei Vigili del fuoco sia a livello sanitario che lavorativo.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Avviso di convocazione Assemblea Iscritti – Modifica statuto e codice etico</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/avviso-di-convocazione-assemblea-iscritti-modifica-statuto-e-codice-etico/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Jun 2025 17:53:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Codice etico]]></category>
		<category><![CDATA[Statuto]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36840</guid>

					<description><![CDATA[Care iscritte, cari iscritti, è arrivato il momento di dare completa attuazione alle decisioni assunte dall’Assemblea costituente, di aggiornare alcune parti dello Statuto e di deliberare sul nuovo Codice etico. Pertanto, è convocata, mediante lo strumento della consultazione in rete, l’Assemblea degli iscritti&#160; in prima convocazionedalle ore 10 di giovedì 19 giugno 2025 alle ore [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-statuto-e-codice-etico-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36842" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-statuto-e-codice-etico-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-statuto-e-codice-etico-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-statuto-e-codice-etico-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-statuto-e-codice-etico-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-statuto-e-codice-etico-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-statuto-e-codice-etico-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/ASSEMBLEA-ISCRITTI-statuto-e-codice-etico.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p></p>



<p>Care iscritte, cari iscritti,</p>



<p>è arrivato il momento di dare completa attuazione alle decisioni assunte dall’Assemblea costituente, di aggiornare alcune parti dello Statuto e di deliberare sul nuovo Codice etico.</p>



<p>Pertanto, è convocata, mediante lo strumento della consultazione in rete, l’Assemblea degli iscritti&nbsp;</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>in prima convocazione</strong><br><strong>dalle ore 10 di giovedì 19 giugno 2025</strong> <strong>alle ore 22 di domenica 22 giugno 2025</strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>e, occorrendo, in seconda convocazione</strong><br><strong>dalle ore 10 di giovedì 26 giugno 2025</strong> <strong>alle ore 22 di domenica 29 giugno 2025</strong></p>



<p>per deliberare sul seguente <strong>ordine del giorno</strong>:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li><strong>Proposte di modifica dello Statuto:</strong></li>
</ol>



<ol style="list-style-type:lower-alpha" class="wp-block-list">
<li>attribuzione al Comitato di Garanzia di funzioni in precedenza attribuite al Garante;</li>



<li><span style="color: initial; font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;Segoe UI&quot;, Roboto, Oxygen-Sans, Ubuntu, Cantarell, &quot;Helvetica Neue&quot;, sans-serif;">riduzione del numero di Iscritti necessari per la costituzione di un Gruppo territoriale;</span></li>



<li><span style="color: initial; font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;Segoe UI&quot;, Roboto, Oxygen-Sans, Ubuntu, Cantarell, &quot;Helvetica Neue&quot;, sans-serif;">finanziamento dei Gruppi territoriali e autorizzazione allo svolgimento di attività di ordinaria</span> <span style="color: initial; font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;Segoe UI&quot;, Roboto, Oxygen-Sans, Ubuntu, Cantarell, &quot;Helvetica Neue&quot;, sans-serif;">amministrazione;</span></li>



<li><span style="color: initial; font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;Segoe UI&quot;, Roboto, Oxygen-Sans, Ubuntu, Cantarell, &quot;Helvetica Neue&quot;, sans-serif;">nuove funzioni del Comitato rapporti territori in relazione al funzionamento dei</span> <span style="color: initial; font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;Segoe UI&quot;, Roboto, Oxygen-Sans, Ubuntu, Cantarell, &quot;Helvetica Neue&quot;, sans-serif;">Gruppi territoriali;</span></li>



<li><span style="color: initial; font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;Segoe UI&quot;, Roboto, Oxygen-Sans, Ubuntu, Cantarell, &quot;Helvetica Neue&quot;, sans-serif;">promozione di specifiche campagne di finanziamento vincolate all’attività dei</span> <span style="color: initial; font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;Segoe UI&quot;, Roboto, Oxygen-Sans, Ubuntu, Cantarell, &quot;Helvetica Neue&quot;, sans-serif;">Gruppi territoriali;</span></li>



<li><span style="color: initial; font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;Segoe UI&quot;, Roboto, Oxygen-Sans, Ubuntu, Cantarell, &quot;Helvetica Neue&quot;, sans-serif;">Comitato di Garanzia e Collegio dei Probiviri;</span></li>



<li><span style="color: initial; font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;Segoe UI&quot;, Roboto, Oxygen-Sans, Ubuntu, Cantarell, &quot;Helvetica Neue&quot;, sans-serif;">Tesoriere;</span></li>



<li><span style="color: initial; font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;Segoe UI&quot;, Roboto, Oxygen-Sans, Ubuntu, Cantarell, &quot;Helvetica Neue&quot;, sans-serif;">Clausola di mediazione;</span> </li>



<li>Network GIovani</li>



<li>Abrogazione norme transitorie</li>
</ol>



<p>2. <strong>Proposta di approvazione del nuovo Codice etico</strong> aggiornato con la modifica dell’art. 2 recante: “Obblighi per i soggetti candidati in competizioni elettorali sotto il simbolo del MoVimento 5 Stelle”.</p>



<p class="has-text-align-right"><em>Giuseppe Conte</em></p>



<p><strong>Il dettaglio degli argomenti all’ordine del giorno e i relativi quesiti sui quali l’Assemblea degli iscritti è chiamata a deliberare è disponibile ai seguenti link.</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/PROPOSTE-DI-MODIFICA-DELLO-STATUTO-19-22-GIUGNO-2025.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Proposte di modifiche dello Statuto</a></strong></li>



<li><strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/PROPOSTA-DI-MODIFICA-DEL-CODICE-ETICO-19-22-GIUGNO-2025.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Proposta di modifica del Codice etico</a></strong></li>
</ul>



<p>Si rammenta che:<br>&#8211; <em>ai sensi dell’art. 10, lett. e) dello Statuto vigente </em>le votazioni di cui al punto 1<em> lett. a), b), c), d), e), f), g), i) dell&#8217;ordine del giorno</em> <em>aventi ad oggetto le modifiche allo Statuto sono valide, in prima istanza, qualora vi abbia partecipato almeno la maggioranza assoluta degli Iscritti aventi diritti di voto e, in seconda istanza, qualunque sia il numero dei partecipanti Iscritti aventi diritti di voto, e in ogni caso sono assunte a maggioranza dei voti espressi.</em><br>&#8211; ai sensi dell&#8217;art. 22 lett. b) <em>dello Statuto vigente la votazione di cui al punto 1, lett. h) dell&#8217;ordine del giorno avente ad oggetto la modifica della clausola di mediazione dovrà essere approvata con la maggioranza assoluta degli Iscritti al MoVimento 5 Stelle aventi diritto di voto.</em> <br>&#8211; ai sensi dell&#8217;art. 10, lett. d) dello Statuto vigente per la votazione di cui al punto 2 dell’ordine del giorno l’Assemblea delibera a maggioranza dei voti espressi, quale che sia il numero degli Iscritti aventi diritti di voto partecipanti alla votazione.<br></p>



<p class="has-text-align-center">=========</p>



<p>La votazione si svolgerà esclusivamente utilizzando lo strumento telematico&nbsp;<em>on line</em>&nbsp;SkyVote.</p>



<p><strong>IL <em>LINK</em> PER L’ACCESSO ALL’AREA DI VOTO SARA’ DISPONIBILE ANCHE ACCEDENDO AL PROPRIO PROFILO SU </strong><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/web/login"><strong>PORTALE.MOVIMENTO5STELLE.EU</strong></a> dalle ore 10 del 19 giugno 2025, in ogni caso tutti gli iscritti abilitati al voto il giorno precedente la data fissata per l&#8217;inizio delle votazioni riceveranno una <em>e-mail</em> con il <em>link </em>personale per accedere all’area di voto.</p>



<p>Ai sensi dell’art. 7, lett.&nbsp;<em>e),</em>&nbsp;e dell’art. 10, lett.&nbsp;<em>a)</em>, dello Statuto, non possono votare le/gli Iscritte/i da meno di 6 (sei) mesi, gli Iscritti nel periodo di sospensione (anche in via solo cautelare) e gli Iscritti esclusi dall’Associazione, ancorché con provvedimento non definitivo, ed i Sostenitori.</p>



<p>Le/gli Iscritte/i aventi diritto a partecipare all’Assemblea potranno&nbsp;<strong>far pervenire eventuali osservazioni e/o considerazioni e/o opinioni entro le ore 20.00 di martedì 17 giugno 2025</strong> utilizzando il modulo disponibile a&nbsp;<a href="https://portale.movimento5stelle.eu/assemblea-osservazioni">QUESTO LINK</a></p>



<p>Per richiedere assistenza durante la votazione scrivere a <a href="mailto:supporto@movimento5stelle.eu">supporto@movimento5stelle.eu</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Todde: la Sardegna con il popolo palestinese per la giustizia e i diritti umani</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/todde-la-sardegna-con-il-popolo-palestinese-per-la-giustizia-e-i-diritti-umani/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 05 Jun 2025 17:04:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Gaza]]></category>
		<category><![CDATA[Palestina]]></category>
		<category><![CDATA[Sardegna]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36827</guid>

					<description><![CDATA[I sardi e la Sardegna non possono restare in silenzio. Di fronte a quanto sta accadendo in Palestina, non è più sufficiente esprimere solidarietà. Serve una presa di posizione netta, politica e istituzionale. Ieri è stata depositata in Consiglio Regionale una mozione, firmata da quasi trenta consigliere e consiglieri di maggioranza, che chiede alla Regione [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Sardegna-Todde-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36831" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Sardegna-Todde-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Sardegna-Todde-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Sardegna-Todde-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Sardegna-Todde-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Sardegna-Todde-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Sardegna-Todde-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Sardegna-Todde.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>I sardi e la Sardegna non possono restare in silenzio. Di fronte a quanto sta accadendo in Palestina, non è più sufficiente esprimere solidarietà. Serve una presa di posizione netta, politica e istituzionale.</p>



<p>Ieri è stata depositata in Consiglio Regionale una mozione, firmata da quasi trenta consigliere e consiglieri di maggioranza, che chiede alla Regione Sardegna di condannare le violazioni dei diritti umani nella Striscia di Gaza e di sospendere ogni forma di cooperazione con lo Stato di Israele, fino a quando non verrà ristabilito il rispetto del diritto internazionale e dei diritti fondamentali.</p>



<p>Non partiamo da zero. Con una mozione approvata il 24 ottobre 2024, il Consiglio Regionale ha già riconosciuto ufficialmente lo Stato di Palestina, aderendo alla posizione di oltre 140 Paesi delle Nazioni Unite.</p>



<p>La nostra vicinanza al popolo palestinese non è solo ideale, ma si è tradotta nel tempo anche in percorsi concreti di cooperazione. Come Autorità di Gestione del programma europeo Interreg NEXT MED, la Regione Sardegna ha sostenuto numerosi progetti che coinvolgono enti e realtà civili palestinesi, promuovendo scambi e collaborazioni nel campo dell’ambiente, della salute, dell’istruzione.</p>



<p>Confermo fin da ora il mio pieno impegno e della Giunta a dare seguito a questa iniziativa politica, nella consapevolezza che la Sardegna non può voltarsi dall’altra parte.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Piemonte: al via il bando a sostegno del potenziamento e apertura dei santuari/rifugi per gli animali</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/piemonte-al-via-il-bando-a-sostegno-del-potenziamento-e-apertura-dei-santuari-rifugi-per-gli-animali/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 05 Jun 2025 15:05:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[animali]]></category>
		<category><![CDATA[Piemonte]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36822</guid>

					<description><![CDATA[Grazie al Movimento 5 stelle in Piemonte apre il bando per progetti a sostegno, potenziamento e apertura sul territorio dei santuari/rifugi per gli animali. Purtroppo però, da Roma a Torino, il centrodestra continua a farsi in quattro per strizzare l’occhio alla lobby della caccia. Le notizie che circolano sul Ddl Caccia, messo a punto dal [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Piemonte-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36824" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Piemonte-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Piemonte-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Piemonte-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Piemonte-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Piemonte-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Piemonte-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/Piemonte.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Grazie al Movimento 5 stelle in Piemonte apre il bando <strong>per progetti a sostegno, potenziamento e apertura sul territorio dei santuari/rifugi per gli animali.</strong></p>



<p>Purtroppo però, da Roma a Torino, il centrodestra continua a farsi in quattro per strizzare l’occhio alla lobby della caccia. Le notizie che circolano sul Ddl Caccia, messo a punto dal Ministro all’Agricoltura Lollobrigida, sono estremamente preoccupanti. Il Governo Meloni sta tentando di dare il via libera al far west delle doppiette, con una bozza della norma che prevede l’allungamento del calendario venatorio, il ritorno alla pratica crudele dei richiami vivi (sulla quale già oggi pende una procedura di infrazione da parte dell’Europa), l’aumento delle armi utilizzabili e l’apertura alla caccia nelle aree demaniali. <strong>Un operato &#8211; quello del Governo Meloni &#8211; che ricalca quanto fatto dalla Giunta Cirio in Piemonte, dove gli ammiccamenti ai cacciatori sono continui e i tentativi di liberalizzare ancora di più l’attività venatoria sono all’ordine del giorno.</strong></p>



<p>Sono tante le battaglie che il Movimento 5 Stelle ha portato avanti in questi anni in Regione Piemonte a tutela della fauna selvatica. In Consiglio regionale siamo riusciti a limitare i danni in molte occasioni, ad esempio sventando il reinserimento di nuove specie nel calendario venatorio e bloccando la caccia su terreni innevati.</p>



<p>Una battaglia che si inserisce in un più ampio lavoro portato avanti in questi anni per il benessere animale, con importanti risultati raggiunti, a partire dai <strong>sostegni economici per i Centri di Recupero degli Animali Selvatici </strong>per arrivare all’istituzione della blacklist regionale con i nominativi delle persone che si macchiano del crimine di maltrattamento di animali, uno strumento adottato dopo i continui solleciti del M5S.</p>



<p>Ultima, di questi giorni, la notizia <strong>dell’apertura del bando per la concessione di finanziamenti ai Comuni del Piemonte per progetti a sostegno, potenziamento e apertura sul territorio dei santuari/rifugi per gli animali</strong>, un’ottima notizia per tutte quelle realtà che si occupano dell’accoglienza degli animali ex-da reddito sottratti a situazioni di sfruttamento, maltrattamento o abbandono.</p>



<p>Un risultato portato a casa grazie al lavoro fatto in Consiglio regionale del Piemonte fin dal 2022, quando il Movimento 5 Stelle ha portato in approvazione un atto di indirizzo a <strong>prima firma Sarah Disabato</strong> per il riconoscimento per legge dei santuari/rifugi. In seguito il gruppo regionale ha chiesto lo stanziamento di fondi per un bando che, finalmente, è diventato realtà.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Diciamo un forte NO al Far West per i cacciatori #NoLeggeSparatutto</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/diciamo-un-forte-no-al-far-west-per-i-cacciatori-noleggesparatutto/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 04 Jun 2025 17:25:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ambiente e Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[#NoLeggeSparatutto]]></category>
		<category><![CDATA[animali]]></category>
		<category><![CDATA[Caccia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36810</guid>

					<description><![CDATA[La nuova legge sparatutto del ministro Lollobrigida sulla caccia è inaccettabile, perché propone di riformare la 157 del 1992 in un’ottica di totale deregolamentazione dell’attività venatoria e di legalizzazione del bracconaggio. La bozza che sta circolando prevede infatti la possibilità di sparare di giorno e di notte, sulle spiagge, nelle foreste, nelle aree demaniali e [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/far-west-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36811" style="width:840px;height:auto" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/far-west-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/far-west-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/far-west-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/far-west-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/far-west-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/far-west-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/far-west.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong>La nuova legge sparatutto del ministro Lollobrigida sulla caccia è inaccettabile, perché propone di riformare la 157 del 1992 in un’ottica di totale deregolamentazione dell’attività venatoria e di legalizzazione del bracconaggio.</strong></p>



<p>La bozza che sta circolando prevede infatti la possibilità di sparare di giorno e di notte, sulle spiagge, nelle foreste, nelle aree demaniali e nelle zone innevate. Permette l’allungamento del calendario venatorio oltre il mese di febbraio, periodo in cui la biodiversità ha modo di crescere e arricchirsi, perché iniziano la nidificazione e l’accoppiamento. Ma anche la riduzione delle aree protette e la possibilità di costruire impianti per la cattura dei richiami vivi. Si arriva addirittura all’assurdo di considerare la caccia attività che concorre alla tutela della biodiversità, un vero e proprio paradosso. E ovviamente, chi protesta sarà sanzionato.</p>



<p>Oggi, attaccato duramente dall’opinione pubblica, il ministro fa pavidamente marcia indietro, ma la sua legge sarebbe solo l’ultimo mattone di una strada che va nella stessa direzione, quella di un governo che non è ambientalista né animalista, che vuole deregolamentare la caccia, che vuole legalizzare il bracconaggio, che sta portando all’Italia diverse procedure d’infrazione da parte dell’Unione Europea che ricadranno sulle tasche dei cittadini.</p>



<p>Questo è un vero e proprio, becero golpe ambientale che va fermato, una dichiarazione di guerra alla natura, che mette a repentaglio la vita degli animali e a rischio l’incolumità dei cittadini, un tradimento dei principi di tutela della biodiversità sanciti dalla nostra Costituzione e dalle norme europee, una proposta per noi irricevibile contro la quale opporremo una fortissima resistenza.</p>



<p><strong>Abbiamo depositato due mozioni, <a href="https://aic.camera.it/aic/scheda.html?numero=1/00446&amp;ramo=CAMERA&amp;leg=19" data-type="link" data-id="https://aic.camera.it/aic/scheda.html?numero=1/00446&amp;ramo=CAMERA&amp;leg=19" target="_blank" rel="noreferrer noopener">una alla Camera</a> e <a href="https://www.senato.it/japp/bgt/showdoc/showText?tipodoc=Sindisp&amp;leg=19&amp;id=1456781" data-type="link" data-id="https://www.senato.it/japp/bgt/showdoc/showText?tipodoc=Sindisp&amp;leg=19&amp;id=1456781" target="_blank" rel="noreferrer noopener">una al Senato</a></strong>, <strong>con le quali chiediamo con forza al governo di fermare questa carneficina autorizzata</strong>. Chiediamo al governo l’apertura di un’interlocuzione urgente con l’Unione europea per individuare le misure legislative necessarie alla chiusura delle procedure di infrazione avviate contro l’Italia per la violazione delle normative europee; la sospensione di qualsiasi iniziativa legislativa volta a modificare la legge quadro sulla tutela della fauna selvatica almeno fino alla chiusura delle infrazioni in corso, per evitare ulteriori violazioni e indebolimenti normativi; il rafforzamento della cooperazione con le regioni per assicurare un sistema di monitoraggio completo e aggiornato sullo stato di conservazione delle specie cacciabili, valutando l’eventuale introduzione di nuove limitazioni all’attività venatoria in caso di dati negativi; l’implementazione efficace del Piano d’azione nazionale contro il bracconaggio, contrastando la caccia illegale con strumenti normativi più severi e risorse adeguate, per garantire una reale tutela della biodiversità, in linea con l’art. 9 della Costituzione.</p>



<p>Abbiamo anche coinvolto le principali associazioni animaliste e antispeciste e insieme a loro terremo alta l’attenzione su questo tema, combattendo la folle deriva voluta da Meloni e i suoi.</p>



<p>Perché noi non ci stiamo.</p>



<p>Perché fermare questo Far West è una battaglia di civiltà.</p>



<p><strong>Perché noi siamo quelli che hanno inserito in Costituzione il rispetto dell’ambiente e degli animali e non permetteremo che questo governo ci trasformi nell’Italia del bracconaggio.</strong></p>



<iframe src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=476&#038;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fmovimento5stelle%2Fvideos%2F1225842952250866%2F&#038;show_text=false&#038;width=375&#038;t=0" width="375" height="476" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="true" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share" allowFullScreen="true"></iframe>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Salviamo il Lago d’Idro: depositata interrogazione parlamentare grazie alla mobilitazione popolare</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/salviamo-il-lago-didro-depositata-interrogazione-parlamentare/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 04 Jun 2025 07:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lago d’Idro]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36795</guid>

					<description><![CDATA[Il Lago d’Idro è uno scrigno naturale prezioso, ma da troppi anni è oggetto di pressioni speculative che mettono a rischio il suo fragile equilibrio ambientale. Per questo accogliamo con soddisfazione la presentazione dell’interrogazione parlamentare n. 4-05139 del 29 maggio 2025 da parte del deputato Enrico Cappelletti, portavoce del Movimento 5 Stelle alla Camera, rivolta al Ministro [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/dolomiti-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36798" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/dolomiti-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/dolomiti-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/dolomiti-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/dolomiti-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/dolomiti-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/dolomiti-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/dolomiti.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Il Lago d’Idro è uno scrigno naturale prezioso, ma da troppi anni è oggetto di pressioni speculative che mettono a rischio il suo fragile equilibrio ambientale. Per questo accogliamo con soddisfazione la presentazione dell’<a href="https://aic.camera.it/aic/scheda.html?numero=4-05139&amp;ramo=C&amp;leg=19" target="_blank" rel="noreferrer noopener">interrogazione parlamentare n. 4-05139 del 29 maggio 2025 </a>da parte del <strong>deputato Enrico Cappelletti</strong>, portavoce del Movimento 5 Stelle alla Camera, rivolta al Ministro dell’Ambiente e della Sicurezza Energetica. L’iniziativa nasce da una <a href="https://alexmarini.com/2025/05/27/lago-didro-raddoppiano-i-costi-peggiora-limpatto-e-i-cittadini-ringraziano-con-rabbia/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>mobilitazione popolare determinata e lucida</strong></a>, guidata dall’<strong><em>Associazione Amici della Terra Lago d’Idro e Valle Sabbia</em></strong> e dalla <strong><em>Federazione del tavolo delle associazioni che amano il fiume Chiese e il suo lago</em></strong>, con il supporto costante del nostro <strong>ex consigliere provinciale Alex Marini</strong>, da sempre impegnato in prima linea per la difesa dell’ambiente e della legalità. Nel testo depositato si segnalano gravi criticità nel progetto delle nuove opere di regolazione idraulica del Lago d’Idro:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Costi raddoppiati</strong>: da 48 a 97 milioni di euro, senza che vi sia stata una corrispondente trasparenza o valutazione dell’impatto reale;</li>



<li><strong>Proroghe della VIA senza consultazione pubblica</strong>: le autorizzazioni ambientali sono state estese senza adeguata pubblicità, senza il coinvolgimento degli enti locali e senza la partecipazione dei cittadini, in contrasto con quanto previsto dalle normative europee (Convenzione di Aarhus, direttiva 2011/92/UE, direttiva acque 2000/60/CE);</li>



<li><strong>Finalità del progetto profondamente mutate</strong>: l’opera, nata per ragioni di sicurezza, si rivela oggi orientata al ripristino di una gestione idrica intensiva a beneficio di pratiche agricole non sostenibili, con il rischio concreto di deteriorare ulteriormente lo stato del corpo idrico e di compromettere un sito incluso nella rete Natura 2000;</li>



<li><strong>Disallineamento istituzionale</strong>: mentre l’assessore regionale all’Ambiente ammette la mancata attivazione del protocollo di coinvolgimento degli enti locali, l’assessore agli Enti locali afferma l’opposto. Una confusione che mina la credibilità dell’intero processo amministrativo.</li>
</ul>



<p><strong>Le richieste al Governo</strong>&nbsp;Attraverso l’interrogazione, il Movimento 5 Stelle chiede al Ministro:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li>di verificare, anche tramite ISPRA e ARPA, se le modifiche progettuali e le mutate condizioni ambientali rendano necessaria una <strong>nuova procedura di VIA</strong>;</li>



<li>di chiarire la <strong>posizione del Governo sulla partecipazione pubblica</strong>, alla luce delle violazioni e delle incongruenze emerse;</li>



<li>di attivarsi affinché le Regioni, in particolare la Lombardia, <strong>garantiscano trasparenza, legalità e coinvolgimento democratico</strong> nei procedimenti autorizzativi.</li>
</ol>



<p><strong>Un passo importante, ma non ci fermiamo qui</strong>&nbsp;La battaglia per il Lago d’Idro è tutt’altro che finita. La politica deve smettere di trattare l’ambiente come una risorsa da saccheggiare e tornare a difendere i beni comuni. L’interrogazione di Cappelletti è un passo importante, che nasce da&nbsp;<strong>una cittadinanza attiva, informata e determinata</strong>. Noi continueremo a vigilare, a informare e a sostenere chi, come le associazioni locali, difende con coraggio un lago martoriato da decenni di miopia e avidità.</p>



<p>Il nostro impegno continua. Per il Lago d’Idro. Per la legalità. Per la partecipazione.</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />&nbsp;<a href="https://aic.camera.it/aic/scheda.html?numero=4-05139&amp;ramo=C&amp;leg=19"><strong>Leggi il testo completo dell’interrogazione</strong></a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>II 7 Giugno in Piazza per Gaza. Fermiamo il Massacro!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/ii-7-giugno-in-piazza-per-gaza-fermiamo-il-massacro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 Jun 2025 17:09:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Gaza]]></category>
		<category><![CDATA[NO al riarmo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=36784</guid>

					<description><![CDATA[Il Movimento 5 Stelle sarà in piazza, a Roma, per una grande manifestazione nazionale che vuole unire tutte le voci che chiedono la fine del massacro e dei crimini del governo Netanyahu a Gaza. Ci ritroveremo in Piazza Vittorio Emanuele II alle ore 13.00, per poi muoverci in corteo verso Piazza San Giovanni in Laterano. Un’intera popolazione [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/in-piazza-per-Gaza-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-36785" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/in-piazza-per-Gaza-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/in-piazza-per-Gaza-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/in-piazza-per-Gaza-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/in-piazza-per-Gaza-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/in-piazza-per-Gaza-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/in-piazza-per-Gaza-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/06/in-piazza-per-Gaza.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il Movimento 5 Stelle sarà in piazza, a Roma, per una grande manifestazione nazionale che vuole unire tutte le voci che chiedono la fine del massacro e dei crimini del governo Netanyahu a Gaza.</p>



<p><strong>Ci ritroveremo in Piazza Vittorio Emanuele II alle ore 13.00, per poi muoverci in corteo verso Piazza San Giovanni in Laterano.</strong></p>



<p>Un’intera popolazione è stremata, affamata, costretta a fuggire sotto le bombe. Interi ospedali distrutti, case rase al suolo, vite spezzate. Questo non è un conflitto: è un massacro, un genocidio sotto gli occhi di tutti.</p>



<p>Non possiamo restare in silenzio. Non possiamo chiudere gli occhi davanti a ciò che sta accadendo.</p>



<p>Per questo motivo, insieme a PD e AVS, abbiamo costruito una piattaforma chiara, iscritta nella mozione parlamentare che unitariamente abbiamo presentato in Parlamento. Facciamo appello a tutte e tutti coloro che trovano insopportabile ciò che sta succedendo.</p>



<p>È il momento di alzare la voce, insieme, per fermare la tragedia in corso nella Striscia di Gaza.</p>



<p>Il Movimento 5 Stelle invita cittadini, associazioni, attivisti e forze politiche a unirsi a questa grande manifestazione nazionale per chiedere l’immediato cessate il fuoco, la fine dell’assedio e un impegno concreto da parte del nostro Paese e dell’Unione Europea per fermare l’escalation e difendere i diritti umani.</p>



<p>Pretendiamo:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Lo stop alla compravendita di armi con Israele</li>



<li>Lo stop alle esercitazioni militari congiunte con Israele</li>



<li>Sanzioni contro il governo criminale di Netanyahu</li>



<li>Cessate il fuoco immediato e libero ingresso degli aiuti umanitari</li>



<li>Liberazione degli ostaggi israeliani e dei prigionieri palestinesi</li>
</ul>



<p>La pace non può più aspettare. La politica non può e non deve voltarsi dall’altra parte. Ogni giorno che passa è un giorno di troppo.</p>



<p>Ci vediamo&nbsp;in&nbsp;piazza!</p>



<p><strong><a href="https://drive.google.com/open?id=198y_y_-6ugbDpcG93nC5ufOZX9bfMNcB&amp;usp=drive_fs" data-type="link" data-id="https://drive.google.com/open?id=198y_y_-6ugbDpcG93nC5ufOZX9bfMNcB&amp;usp=drive_fs" target="_blank" rel="noreferrer noopener">SCARICA IL KIT DELLE GRAFICHE</a></strong></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
