<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 17 Oct 2024 10:36:12 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>La manovra dello scaricabarile</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/la-manovra-dello-scaricabarile/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Oct 2024 10:30:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Economia e bilancio]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<category><![CDATA[Manovra]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=32001</guid>

					<description><![CDATA[Quella illustrata ieri possiamo già definirla la manovra dello scaricabarile. &#8211; Agli enormi utili del settore bancario viene fatto il solletico, lo Stato chiede un anticipo di liquidità che poi dovrà essere gestito dal 2027 in poi. Quando, ovviamente, non sarà più in carica il Governo Meloni. È una sorta di prestito che le banche [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large is-style-default"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/scaricabarile-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-32003" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/scaricabarile-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/scaricabarile-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/scaricabarile-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/scaricabarile-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/scaricabarile-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/scaricabarile-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/scaricabarile.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p></p>



<p>Quella illustrata ieri possiamo già definirla la <strong>manovra dello scaricabarile</strong>.</p>



<p>&#8211; Agli enormi utili del settore bancario viene fatto il solletico, lo Stato chiede un anticipo di liquidità che poi dovrà essere gestito dal 2027 in poi. Quando, ovviamente, non sarà più in carica il Governo Meloni. È una sorta di prestito che le banche concedono all’esecutivo, alla faccia della lotta ai poteri forti e del “non sono ricattabile”.</p>



<p>&#8211; Il riallineamento delle accise sui carburanti? Viene scaricato sul Parlamento, che presumibilmente dovrà fare il lavoro sporco tramite i parlamentari della maggioranza.</p>



<p>&#8211; Il taglio lineare delle detrazioni? Viene scaricato sui cittadini tramite ulteriori balzelli. Se tagli miliardi di Euro a enti di ogni genere senza alcun raziocinio, è evidente che quei soldi si tradurranno in peggiori o più onerosi servizi. Per non parlare delle detrazioni che investono la sanità, capitolo sul quale attendiamo con ansia i testi.</p>



<p>&#8211; Per la cronaca, tagliare detrazioni e crediti d’imposta equivale ad aumentare le tasse, sono due modi di fare la stessa cosa, ovvero, mettere le mani nelle tasche dei cittadini.</p>



<p>&#8211; Sempre a proposito di sanità, la spesa rimane ferma al palo, come già era ampiamente annunciato dal Piano Strutturale di Bilancio. 6,2% del PIL nel 2023, 6,3% nel 2024, come nel 2025 secondo la traiettoria già delineata. La fondazione GIMBE ha già dichiarato che il Ministero della Salute è ormai un ministero senza portafoglio, su cui i soldi stanziati non bastano nemmeno a sostenere le riforme avviate, come il taglio delle liste d’attesa.</p>



<p>&#8211; Non viene ovviamente riformato il catasto, sulla casa persistono i tagli già inflitti: come quello sulle agevolazioni fiscali per l’acquisto della prima casa da parte di Under 36 o lo stop alla detrazione Iva al 50% per l’acquisto di case con classi energetiche superiori.</p>



<p>&#8211; Introducono il “fine lavoro mai”, altro che abolizione della Legge Fornero. Chiederanno di restare al lavoro con incentivi e senza contributi. Il taglio delle rivalutazioni c’è ancora, tranne per le minime come già avviene. I danni sono già stati fatti, questa sorta di patrimoniale rimane tristemente attiva.</p>



<p>&#8211; Le imprese? Scaricano i tagli sugli imprenditori confermando la rimozione dell’ACE e di Transizione 4.0, come se già non bastassero 18 mesi consecutivi di calo della produzione industriale. Anche l’ex MiSE diventa, di fatto, un ministero senza portafoglio, attivo solo per gli affari correnti.</p>



<p>&#8211; L’abbassamento delle aliquote, la flat tax e altro? Dipenderà da come andrà il concordato preventivo, dato che nessuno sa quanto e se avrà un gettito.</p>



<p>&#8211; Il taglio del cuneo diventa strutturale, non viene incrementato se non per la minima fascia che va dai 35mila ai 40mila Euro. In altre parole non ci saranno aumenti in busta paga per nessuno; ma si sa, non togliere soldi ai cittadini per questo Governo è una notizia.</p>



<p>&#8211; Infine, il bonus bebè? È una semplice partita di giro, dato che hanno innalzato l’IVA sui prodotti della prima infanzia.</p>



<p><em>Stefano&nbsp;Patuanelli</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Assemblea costituente: il confronto deliberativo continua</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/assemblea-costituente-il-confronto-deliberativo-continua/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Oct 2024 13:20:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Assemblea Costituente]]></category>
		<category><![CDATA[confronto deliberativo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=31906</guid>

					<description><![CDATA[Dopo le prime due giornate in cui un gruppo di iscritti insieme a un gruppo di cittadini non iscritti estratti a sorte hanno discusso di alcuni dei temi scelti dagli iscritti come prioritari, ci si prepara ai prossimi due incontri che si svolgeranno sabato 19 e domenica 20 ottobre. A questi si aggiungerà un gruppo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/confronto-deliberativo-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-31907" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/confronto-deliberativo-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/confronto-deliberativo-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/confronto-deliberativo-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/confronto-deliberativo-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/confronto-deliberativo-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/confronto-deliberativo-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/confronto-deliberativo.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Dopo le prime due giornate in cui un gruppo di iscritti insieme a un gruppo di cittadini non iscritti estratti a sorte hanno discusso di alcuni dei temi scelti dagli iscritti come prioritari, ci si prepara ai prossimi due incontri che si svolgeranno <strong>sabato 19 e domenica 20 ottobre</strong>.</p>



<p>A questi si aggiungerà un gruppo di giovanissimi di età compresa tra 14 e 17 anni estratti a sorte tra coloro che hanno dato la loro disponibilità.</p>



<p>Il primo incontro <strong>sabato 19 ottobre</strong> si aprirà con una discussione sul tema della transizione ecologica e del patrimonio naturale, quindi si proseguirà sul tema della revisione dello Statuto.</p>



<p>I lavori proseguiranno <strong>domenica 20 ottobre</strong> con i temi della libera informazione e sovvenzioni alla cultura, della riforma della scuola primaria e secondaria e delle riforme per un maggior equilibrio territoriale del Paese.</p>



<p>Il confronto avverrà seguendo la traccia, per ciascun tema, di una “guida alla discussione”, che trovate allegata, che aiuterà i gruppi di lavoro ad elaborare pensieri, idee e soluzioni concrete ed efficaci.</p>



<p>Stiamo realizzando un vero e proprio processo partecipativo e deliberativo, in cui tutti siamo coinvolti e di cui tutti siamo protagonisti.</p>



<p>L’Europa nelle sue recenti Raccomandazioni ha richiesto la più ampia ed effettiva partecipazione democratica, proprio quello che puntiamo ad assicurare nel corso del processo costituente.</p>



<p><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/Guida-alla-discussione-Incontri-19_20-ottobre.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Guida alla discussione del 19 e 20 ottobre</a></p>



<p><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/Allegati_Guida_Incontro-19-e-20-ottobre.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Allegati alla guida alla discussione del 19 e 20 ottobre</a></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>TUTTI GLI ISCRITTI POSSO CONTRIBUIRE A QUESTA FASE INVIANDO SEGNALAZIONI O SUGGERIMENTI RELATIVI ALLA GUIDA ALLA DISCUSSIONE ENTRO LE ORE 10.00 DI SABATO 19 OTTOBRE UTILIZZANDO <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/assemblea-costituente/raccolta-segnalazioni" target="_blank" rel="noreferrer noopener">QUESTO LINK</a></strong></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Le Regioni prendano posizione su Stellantis</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/le-regioni-prendano-posizione-su-stellantis/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Oct 2024 10:19:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Attività produttive]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[automotive]]></category>
		<category><![CDATA[Stellantis]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=31883</guid>

					<description><![CDATA[Di Roberto Gravina, coordinatore del Comitato “Enti Locali” del MoVimento 5 Stelle e consigliere regionale in Molise Da mesi il MoVimento 5 Stelle è impegnato a tutti i livelli per affrontare ciò che sta accadendo alla produzione automobilistica del gruppo Stellantis in Italia e ai lavoratori coinvolti. Il settore dell&#8217;automotive riveste, infatti, un ruolo centrale [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/stellantis-auto-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-31886" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/stellantis-auto-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/stellantis-auto-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/stellantis-auto-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/stellantis-auto-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/stellantis-auto-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/stellantis-auto-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/stellantis-auto.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><em>Di Roberto Gravina, coordinatore del Comitato “Enti Locali” del MoVimento 5 Stelle e consigliere regionale in Molise</em></p>



<p>Da mesi il MoVimento 5 Stelle è impegnato a tutti i livelli per affrontare ciò che sta accadendo alla produzione automobilistica del gruppo Stellantis in Italia e ai lavoratori coinvolti. Il settore dell&#8217;automotive riveste, infatti, un ruolo centrale nell&#8217;economia italiana e si posiziona nei segmenti a più elevato valore aggiunto grazie non solo alle eccellenze nella produzione di autoveicoli di alta gamma e di autoveicoli commerciali, ma anche in virtù delle specializzazioni produttive.</p>



<p>Le imprese coinvolte sono 5.500, oltre un milione e duecentomila addetti e un fatturato con un&#8217;incidenza percentuale sul Pil a due cifre.</p>



<p>La crisi della produzione di automobili in Italia negli ultimi decenni ha colpito tutto il comparto, anche quello della componentistica.&nbsp; Dal 2008, oltre 500 aziende del settore a Torino hanno chiuso e 35 mila lavoratori hanno perso il loro posto. Questo scenario di difficoltà si estende a livello nazionale, interessando importanti poli industriali come Melfi, Cassino, Termoli e Atessa.</p>



<p>Nonostante alcune battaglie vinte, come la reindustrializzazione della Marelli a Crevalcore grazie alla mobilitazione dei lavoratori, altre realtà come la Lear a Grugliasco continuano a fronteggiare gravi difficoltà. È evidente che l’intero settore richiede interventi sistemici e piani di rilancio per tutelare l&#8217;occupazione e la capacità produttiva italiana.</p>



<p>La situazione di <strong>Stellantis</strong> in Italia continua a destare preoccupazione. Con sei stabilimenti produttivi e con una forza lavoro in Italia composta da circa <strong>40.000 lavoratori</strong>, il gruppo ha registrato una riduzione significativa del personale: dal 2015, sono <strong>11.500</strong> le unità in meno. Questa riduzione è stata accompagnata dall’uso costante di <strong>ammortizzatori sociali.</strong></p>



<p>Un dato significativo è che dal <strong>1975 al 2012</strong>, la Fiat ha ricevuto <strong>220 miliardi di euro</strong> dallo Stato italiano per cassa integrazione, sussidi e sviluppo industriale. Tuttavia, i risultati sono stati deludenti. Al tavolo di confronto del <strong>20 febbraio 2024</strong> a Torino, con il sindaco, l&#8217;assessore regionale alle attività produttive del Piemonte, le organizzazioni sindacali, Stellantis non ha fornito alcun impegno concreto per il futuro. La crisi si è manifestata anche con proposte come il <strong>trasferimento in Polonia</strong> di alcuni operai e con l’annuncio, a <strong>settembre 2024</strong>, di un ennesimo <strong>stop produttivo di un mese</strong> per la 500 elettrica.</p>



<p>Un ulteriore colpo è poi arrivato il <strong>17 settembre 2024</strong>, quando il Ministro Urso ha annunciato la decisione del Governo di spostare i fondi del <strong>PNRR</strong>, destinati a co-finanziare <strong>la Gigafactory di Termoli</strong>, su altri progetti. Questa decisione aumenta le preoccupazioni già presenti negli stabilimenti italiani, come quello di <strong>Pomigliano</strong>, dove i lavoratori temono per il futuro a causa della mancanza di un piano industriale. L&#8217;unica certezza è che il <strong>2029</strong> sarà l’ultimo anno di produzione per la Panda, modello che ha consentito la sopravvivenza dello stabilimento, mentre dal <strong>2025</strong> il modello entrerà in competizione con la nuova <strong>Grande Panda</strong> che però verrà prodotta in Serbia.</p>



<p>Nonostante queste difficoltà, Stellantis ha chiuso il <strong>2023 con un utile netto di 18,6 miliardi di euro</strong> a livello mondiale, evidenziando uno squilibrio tra i profitti globali del gruppo e la crisi occupazionale in Italia.</p>



<p><strong>Exor, la holding della famiglia Elkann</strong> che detiene il 14 per cento delle azioni di Stellantis, <strong>ha incassato per il 2023 circa 700 milioni di euro di dividendi</strong>, contro i 140 milioni di euro del 2020.</p>



<p><strong>Tavares nel 2023 ha percepito 23 milioni di euro, pari alla retribuzione di 12.000 dipendenti</strong>, mentre le lavoratrici e i lavoratori da tanti anni sono interessati da un massiccio utilizzo di cassa integrazione con incertezze sulla tenuta occupazionale e una significativa decurtazione del salario;</p>



<p>Nel 2023, <strong>Exor</strong>, la holding della famiglia Elkann, ha incassato circa <strong>700 milioni di euro</strong> di dividendi dalle azioni di <strong>Stellantis</strong>, una cifra notevolmente aumentata rispetto ai <strong>140 milioni</strong> del 2020. Allo stesso tempo, l&#8217;amministratore delegato <strong>Carlos Tavares</strong> ha percepito una retribuzione annuale di <strong>23 milioni di euro</strong>, l’equivalente del salario di circa <strong>12.000 lavoratori</strong>.</p>



<p>È evidente come questi guadagni contrastano fortemente con la situazione dei dipendenti, che da anni subiscono un massiccio ricorso alla <strong>cassa integrazione</strong>, affrontano incertezze sul futuro occupazionale e vedono i propri salari significativamente ridotti. Mentre gli azionisti e i vertici aziendali beneficiano di profitti crescenti, i lavoratori continuano a pagare il prezzo della crisi e della mancanza di investimenti concreti per garantire la stabilità occupazionale.</p>



<p>L’11 ottobre abbiamo assistito all’audizione di Tavares, amministratore delegato di Stellantis, durante la quale è intervenuto il <strong>presidente Conte</strong> con parole molto chiare e dure (qui il video <a href="https://fb.watch/vbPMcHxM6_/">https://fb.watch/vbPMcHxM6_/</a> ). Il Presidente ha chiarito all&#8217;Ad di Stellantis che non ci servono commissari liquidatori, Elkann dovrebbe venire a rispondere davanti allo Stato, in Parlamento. Ha poi aggiunto che Stellanti ha avuto prestiti bancari garantiti dall&#8217;Italia nella fase più dura della pandemia e avevano dato garanzie su stabilimenti e occupazione: ora devono renderne conto alle Istituzioni, a tutti noi, agli operai in cassa integrazione a 1000 euro a cui inviano le letterine per comprare le Maserati a prezzi scontati.</p>



<p>Le novità introdotte nel contesto normativo europeo, l&#8217;evoluzione tecnologica nella propulsione elettrica, delle batterie di ricarica e dei circuiti, e le nuove esigenze di mobilità dei cittadini, impongono alle grandi aziende automobilistiche l&#8217;avvio immediato di un processo di ulteriore profonda trasformazione del loro assetto produttivo e della filiera di distribuzione.</p>



<p>Di conseguenza, è necessaria anche una politica industriale finora assente nell&#8217;azione di Governo, proprio in un contesto in cui questa fase di trasformazione, se ben supportata, potrebbe rappresentare una opportunità di ritornare a crescere;</p>



<p>La transizione verso l’elettrico rappresenta un’opportunità di crescita che va supportata con strategie adeguate, evitando il rischio di ulteriori chiusure di stabilimenti e licenziamenti.</p>



<p>Il parco veicoli italiano è uno dei più vecchi e inquinanti d’Europa. Urgono politiche per svecchiare il parco circolante e migliorare l’<strong>infrastruttura per la mobilità sostenibile</strong>, dato che in Italia siamo sotto la media europea.</p>



<p>Senza un piano per contrastare questi ritardi, la situazione rischia di aggravarsi. Serve una <strong>strategia europea comune per la transizione ecologica</strong> e una <strong>trattativa immediata con Stellantis</strong> per garantire l&#8217;occupazione e mantenere la capacità produttiva degli impianti.</p>



<p>La situazione è complessa e richiede un’attenzione particolare da parte di tutte le istituzioni coinvolte. Abbiamo presentato interrogazioni e mozioni sia in Parlamento che in Regione Molise per chiedere chiarimenti sulla situazione della Gigafactory di Termoli.&nbsp;</p>



<p>Ma non ci siamo fermati qui.</p>



<p>Vista la gravità della situazione, il 20 settembre è stata presentata una mozione in Parlamento a prima firma <strong>Chiara Appendino</strong>, membro della commissione Attività Produttive alla Camera e Vicepresidente del Movimento 5 stelle, con cui si chiedevano oltre all’audizione dell’amministratore delegato o del presidente di Stellantis, anche differenti azioni volte a garantire un&#8217;azione decisa per il futuro dell’automotive italiano.</p>



<p>La mozione avanzava diverse proposte, tra cui:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Rendere permanente il <strong>tavolo automotive</strong> e trasferirlo presso <strong>Palazzo Chigi</strong> per favorire un dialogo costante tra le parti. coinvolte (sindacati, regioni, associazioni di categoria, produttori e istituzioni).</li>



<li>Condizionare i <strong>finanziamenti pubblici</strong> alla creazione di posti di lavoro stabili, con incentivi per veicoli elettrici e ibridi.</li>



<li>Introdurre <strong>nuovi ammortizzatori sociali</strong> per le aziende che esauriscono le settimane di cassa integrazione e per integrare il reddito dei lavoratori, altrimenti penalizzati.</li>



<li>Chiedere a <strong>Stellantis</strong> di portare la progettazione e la produzione di nuovi modelli di massa per raggiungere l’obiettivo di un milione di autoveicoli prodotti, come promesso più volte. di nuovi modelli in Italia.</li>



<li>Promuovere un <strong>ricambio generazionale</strong> con un piano di assunzioni per contrastare le uscite volontarie che stanno svuotando gli stabilimenti</li>



<li>Supportare la costruzione della <strong>Gigafactory di Termoli</strong>, stabilendo un nuovo quadro finanziario solido per sostenere il progetto, ottenendo da ACC e Stellantis un piano industriale chiaro con tempi certi per l’avvio dei lavori, per dare prospettive concrete ai 2.000 lavoratori attualmente impiegati e all’indotto.</li>



<li>Incentivare la presenza in Italia di almeno un altro produttore automobilistico, che operi nel rispetto delle normative italiane ed europee, per garantire un futuro al settore e rafforzare la catena di fornitura nazionale.</li>
</ul>



<p>I presidenti di regione non possono lavarsi le mani rispetto a questa situazione.</p>



<p>Per questo, sul modello del lavoro già fatto dai colleghi in Parlamento, il <strong>Movimento 5 Stelle</strong> <strong>presenterà mozioni in tutte le Regioni</strong> per sollecitare il governo Meloni a prendere provvedimenti concreti per la tutela dei lavoratori e dei posti di lavoro nel settore automobilistico. L’obiettivo è fare pressione affinché la crisi Stellantis venga realmente presa in carico dal governo con serietà. Per affrontare con nuove prospettive la crisi dell&#8217;automotive in Italia, è necessario un cambio di passo che vada oltre le misure tampone e le dichiarazioni d&#8217;intenti. Occorre costruire una strategia di lungo termine che metta al centro la difesa dei posti di lavoro, la competitività della filiera produttiva e una reale transizione verso l&#8217;innovazione tecnologica.</p>



<p>Come più volte rimarcato, l’assenza di un piano industriale nazionale rischia di mettere a repentaglio la capacità del nostro Paese di mantenere una posizione competitiva nel mercato automobilistico globale.</p>



<p>Inoltre, la politica industriale deve essere accompagnata da un coordinamento efficace tra le istituzioni nazionali, regionali e le parti sociali, per garantire che le decisioni prese a livello centrale siano effettivamente implementate sul territorio. Solo attraverso un impegno condiviso sarà possibile evitare ulteriori chiusure di stabilimenti e scongiurare il rischio di perdere competenze chiave e know-how produttivo che hanno contribuito a fare dell’Italia un punto di riferimento nel settore automotive.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Assemblea costituente: il 12 ottobre parte il confronto deliberativo</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/assemblea-costituente-il-12-ottobre-parte-il-confronto-deliberativo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 Oct 2024 07:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Assemblea Costituente]]></category>
		<category><![CDATA[confronto deliberativo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=31779</guid>

					<description><![CDATA[In allegato, trovate la GUIDA ALLA DISCUSSIONE delle prime due giornate Nel MoVimento 5 Stelle è in atto un importante e innovativo processo costituente, finalizzato a promuovere un profondo rinnovamento grazie al contributo di ciascuno di voi. Dopo la votazione con cui avete definito i temi prioritari, Sabato 12 Ottobre inizierà ufficialmente la fase del confronto deliberativo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/fase-deliberativa-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-31780" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/fase-deliberativa-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/fase-deliberativa-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/fase-deliberativa-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/fase-deliberativa-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/fase-deliberativa-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/fase-deliberativa-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/fase-deliberativa.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><strong>In allegato, trovate la <a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/Guida-alla-discussione-Incontri-12-e-13-ottobre.pdf">GUIDA ALLA DISCUSSIONE delle prime due giornate</a></strong></p>



<p>Nel MoVimento 5 Stelle è in atto un importante e innovativo processo costituente, finalizzato a promuovere un profondo rinnovamento grazie al contributo di ciascuno di voi.</p>



<p>Dopo la votazione con cui avete definito i temi prioritari, Sabato 12 Ottobre inizierà ufficialmente la fase del confronto deliberativo (dal termine inglese «deliberative», che implica un confronto basato sulla discussione, diversamente dal termine italiano, dove «deliberare» significa decidere).</p>



<p>Un gruppo di iscritti estratti a sorte insieme a un gruppo di cittadini non iscritti estratti a sorte tra coloro che hanno inviato un loro contributo nella prima fase, già convocati via email, inizierà a lavorare a partire da questo weekend, 12 e 13 Ottobre, per confrontarsi sui 12 temi scelti come prioritari, guidati da esperti e moderatori qualificati.</p>



<p>A questi si aggiungerà un gruppo di giovanissimi di età compresa tra 14 e 17 anni, che riceveranno nei prossimi giorni la convocazione per le sessioni a loro dedicate, in programma per il 19 e 20 Ottobre.</p>



<p>Il primo incontro partirà con una discussione sul sistema sanitario. Successivamente, i partecipanti affronteranno il tema della crescita economica inclusiva e del lavoro dignitoso.</p>



<p>Domenica 13 Ottobre, invece, si discuterà di contrasto all’evasione fiscale ed etica nell’impresa, di politica della pace in Europa e della centralità del tema della giustizia.</p>



<p>I lavori proseguiranno fino al 26 Ottobre, sviluppando progressivamente tutti i temi selezionati.</p>



<p>Il confronto avverrà seguendo la traccia di una “guida alla discussione”, una per ciascun tema, che aiuterà i gruppi di lavoro ad elaborare pensieri, idee e soluzioni concrete ed efficaci.</p>



<p>Stiamo realizzando un vero e proprio processo partecipativo e deliberativo, in cui tutti siamo coinvolti e di cui tutti siamo protagonisti.</p>



<p>L’Europa nelle sue recenti Raccomandazioni ha richiesto la più ampia ed effettiva partecipazione democratica, proprio quello che puntiamo ad assicurare nel corso del processo costituente.</p>



<p></p>



<p></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>TUTTI GLI ISCRITTI POSSO CONTRIBUIRE A QUESTA FASE INVIANDO SEGNALAZIONI O SUGGERIMENTI RELATIVI ALLA GUIDA ALLA DISCUSSIONE ENTRO LE ORE 13.00 DI SABATO 12 OTTOBRE UTILIZZANDO <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/assemblea-costituente/raccolta-segnalazioni" target="_blank" rel="noreferrer noopener">QUESTO LINK</a></strong></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Quello che il governo nasconde sulla legge bavaglio</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/quello-che-il-governo-nasconde-sulla-legge-bavaglio/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 08 Oct 2024 13:33:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Legalità e trasparenza]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<category><![CDATA[legge bavaglio]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=31774</guid>

					<description><![CDATA[La legge Bavaglio fatta da questo governo è qualcosa di vergognoso. Ecco cosa ci ha detto in audizione Alessandra Costante, della Federazione nazionale della Stampa italiana: “Il 14 agosto 2018 a Genova è crollato il ponte Morandi. Se fosse stata in vigore la modifica dell&#8217;articolo 114 del codice di procedura penale, i giornalisti non avrebbero [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/bavaglio-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-31777" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/bavaglio-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/bavaglio-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/bavaglio-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/bavaglio-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/bavaglio-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/bavaglio-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/bavaglio.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>La legge Bavaglio fatta da questo governo è qualcosa di vergognoso. Ecco cosa ci ha detto in audizione Alessandra Costante, della Federazione nazionale della Stampa italiana:</p>



<p>“Il 14 agosto 2018 a Genova è crollato il ponte Morandi. Se fosse stata in vigore la modifica dell&#8217;articolo 114 del codice di procedura penale, i giornalisti non avrebbero potuto scrivere praticamente nulla delle ordinanze di custodia per le persone coinvolte. Volete sapere se riguarda i colletti bianchi? Certo, riguarda i colletti bianchi. Riguarda l&#8217;amministratore delegato di Autostrade, decine di funzionari del Ministero delle Infrastrutture, decine di ingegneri che si sono occupati delle manutenzioni.”</p>



<p>Questa legge vuole colpire la libertà di stampa ed il diritto dei cittadini ad essere informati, solo per nascondere le malefatte dei colletti bianchi. Se questa legge fosse stata in vigore nel 2018, i cittadini non avrebbero saputo nulla delle vicende del ponte Morandi.</p>



<p>In audizione, è intervenuto anche il giornalista Marco Lillo. Ecco cosa ha dichiarato, rivolgendosi all’attuale maggioranza:</p>



<p>“Volete costringere i giornalisti a rischiare. Forse perché volete che non scrivano. Ditelo però: ‘non vogliamo che i giornalisti scrivano i fatti che possono danneggiare la reputazione dei potenti italiani’. Ditelo ai cittadini, non nascondetevi dietro al giochino che è l’Unione Europea che vi chiede questa cosa perché l’Ue non vi ha chiesto assolutamente nulla. Volete trasformare tutto in opinione, in modo che non ci siano più fatti ma solo opinioni e chi ha più soldi potrà pagare gli opinionisti e determinare quali sono i fatti sui quali i cittadini, poi, voteranno i politici.”</p>



<p>Noi del MoVimento 5 Stelle denunciamo apertamente e continueremo a denunciare tutto questo. E vi terremo informati sulle gravi conseguenze che questo scempio della democrazia comporterà&nbsp;in&nbsp;Italia.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Votazione lista di candidati Umbria 2024: RISULTATI</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/votazione-lista-di-candidati-umbria-2024-risultati/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Oct 2024 21:03:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Risultati]]></category>
		<category><![CDATA[Umbria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=31757</guid>

					<description><![CDATA[Si è conclusa alle ore 22.00 di oggi 7 ottobre 2024 la consultazione in rete degli iscritti della Regione Umbria sulla proposta di lista di candidati del MoVimento 5 Stelle per le prossime elezioni regionali. Totale votanti: 369Hanno votato SI: 337Hanno votato NO: 32 Pertanto la proposta é approvata. Nei prossimi giorni sarà pubblicata qui [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/regionali2024-Umbria-LISTA-CANDIDATI-risultati-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-31762" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/regionali2024-Umbria-LISTA-CANDIDATI-risultati-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/regionali2024-Umbria-LISTA-CANDIDATI-risultati-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/regionali2024-Umbria-LISTA-CANDIDATI-risultati-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/regionali2024-Umbria-LISTA-CANDIDATI-risultati-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/regionali2024-Umbria-LISTA-CANDIDATI-risultati-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/regionali2024-Umbria-LISTA-CANDIDATI-risultati-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/regionali2024-Umbria-LISTA-CANDIDATI-risultati.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Si è conclusa alle ore 22.00 di oggi 7 ottobre 2024 la consultazione in rete degli iscritti della <strong>Regione Umbria sulla proposta di lista di candidati del MoVimento 5 Stelle</strong> per le prossime elezioni regionali.</p>



<p>Totale votanti:  369<br>Hanno votato SI: 337<br>Hanno votato NO: 32</p>



<p><strong>Pertanto la proposta é approvata.</strong></p>



<p>Nei prossimi giorni sarà pubblicata qui la relativa certificazione Notarile.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Elezioni regionali Umbria 2024: votazione lista di candidati</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/elezioni-regionali-umbria-2024-votazione-lista-di-candidati/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 04 Oct 2024 12:53:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[elezioni regionali 2024]]></category>
		<category><![CDATA[Umbria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=31733</guid>

					<description><![CDATA[AVVISO DI CONVOCAZIONE DELLA CONSULTAZIONE IN RETE DEGLI ISCRITTI PER LA VOTAZIONE DELLA PROPOSTA DI LISTA DI CANDIDATI PER LE ELEZIONI DEL CONSIGLIO REGIONALE DELL’UMBRIA LUNEDI’ 7 OTTOBRE 2024 DALLE 10.00 ALLE 22.00 Cari amici, a breve saremo chiamati ad affrontare un’altra importante sfida elettorale, in Umbria il 17-18 novembre. In coalizione con il fronte [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/regionali2024-UMBRIA-LISTA-CANDIDATI-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-31739" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/regionali2024-UMBRIA-LISTA-CANDIDATI-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/regionali2024-UMBRIA-LISTA-CANDIDATI-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/regionali2024-UMBRIA-LISTA-CANDIDATI-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/regionali2024-UMBRIA-LISTA-CANDIDATI-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/regionali2024-UMBRIA-LISTA-CANDIDATI-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/regionali2024-UMBRIA-LISTA-CANDIDATI-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/regionali2024-UMBRIA-LISTA-CANDIDATI.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-text-align-center"><b style="font-size: revert; color: initial;">AVVISO DI CONVOCAZIONE DELLA CONSULTAZIONE IN RETE DEGLI ISCRITTI PER LA VOTAZIONE DELLA PROPOSTA DI LISTA DI CANDIDATI PER LE ELEZIONI DEL CONSIGLIO REGIONALE DELL’UMBRIA </b><span style="font-size: revert; color: initial;"> </span><b style="font-size: revert; color: initial;">LUNEDI’ 7 OTTOBRE 2024 DALLE 10.00 ALLE 22.00</b></p>



<p>Cari amici,</p>



<p>a breve saremo chiamati ad affrontare un’altra importante sfida elettorale, in Umbria il 17-18 novembre.</p>



<p>In coalizione con il fronte progressista del Patto Avanti, cercheremo di ribaltare la gestione fallimentare della giunta regionale uscente, offrendo il nostro sostegno alla candidata presidente Stefania Proietti, attualmente sindaca di Assisi.</p>



<p>Il Movimento 5 Stelle, come sempre unico nel panorama politico, ha consentito a tutti i propri iscritti di proporre la propria autocandidatura per la composizione della lista nel collegio regionale unico dell’Umbria.</p>



<p>D’intesa con il coordinatore regionale, che ha attivato un confronto con i coordinatori provinciali, i portavoce eletti e i rappresentanti dei gruppi territoriali, attingendo alle proposte di autocandidatura pervenute o integrandole ove necessario, rispettando sia gli obblighi di rappresentanza di genere imposti dalla legge che l’esigenza di rappresentare le varie aree del territorio in modo armonico e di valorizzare al massimo le competenze degli stessi iscritti, anche al fine di rendere dette liste maggiormente competitive, abbiamo delineato la seguente proposta di lista di candidati che potete qui consultare:</p>



<figure class="wp-block-table has-medium-font-size"><table><tbody><tr><td class="has-text-align-center" data-align="center"><strong>UMBRIA</strong></td></tr><tr><td class="has-text-align-center" data-align="center"><em><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/Lista-Candidati-Umbria-2024.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Scarica PDF lista</a></em></td></tr></tbody></table></figure>



<p><strong>Gli iscritti al Movimento della Regione Umbria, con iscrizione da almeno 6 mesi in corso di validità, potranno votare, tramite consultazione in rete, per tale proposta di lista.</strong></p>



<p>In caso di non approvazione della proposta, si procederà immediatamente al metodo alternativo della votazione individuale tra le proposte di autocandidatura pervenute, con la conseguenza che le liste saranno composte, a seguito di detta votazione, seguendo l’ordine decrescente del numero di preferenze ricevute nel rispetto degli obblighi di rappresentanza di genere previsti dalla legge.</p>



<p>Pertanto, rilevata la sussistenza di ragioni di urgenza,</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>è convocata</strong></p>



<p><strong>per la giornata di lunedì 7 ottobre 2024 dalle 10.00 alle 22.00 la consultazione in rete degli iscritti della Regione Umbria, che saranno chiamati a votare la proposta di lista dei candidati per le prossime elezioni regionali.</strong></p>



<p>Ai sensi dell’art. 7, lett.&nbsp;<em>e),</em>&nbsp;e dell’art. 10, lett.&nbsp;<em>a)</em>, dello Statuto, non possono votare gli Iscritti da meno di 6 (sei) mesi, gli Iscritti nel periodo di sospensione (anche in via solo cautelare) e gli Iscritti esclusi dall’Associazione, ancorché con provvedimento non definitivo, ed i Sostenitori.</p>



<p>Nel caso in cui in prossimità della scadenza del termine per la presentazione della lista dovessero presentarsi situazioni impreviste e/o eccezionali tali da pregiudicare il regolare deposito della lista, adotterò ogni determinazione utile a consentire al MoVimento la regolare presentazione della lista.</p>



<p>Il presidente<br><em>Giuseppe Conte</em></p>



<p class="has-text-align-left"></p>



<p class="has-text-align-center"><b style="font-size: revert; color: initial;">======</b> </p>



<p>La votazione si svolgerà esclusivamente utilizzando lo strumento telematico&nbsp;<em>on line</em>&nbsp;SkyVote.</p>



<p><strong>IL&nbsp;<em>LINK</em>&nbsp; PER L’ACCESSO ALL’AREA DI VOTO, PER GLI ISCRITTI AVENTI DIRITTO DI VOTO, SARÀ DISPONIBILE ACCEDENDO AL PROPRIO PROFILO SU&nbsp;</strong><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/web/login" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>PORTALE.MOVIMENTO5STELLE.EU</strong></a></p>



<p>Gli iscritti abilitati al voto, in ogni caso, riceveranno nelle prossime ore una&nbsp;<em>e-mail</em>&nbsp;con il&nbsp;<em>link&nbsp;</em>personale per accedere all’area di voto:  </p>



<p>– oggetto della <em>e-mail</em>: “Consultazione degli iscritti 7 ottobre 2024 : <em>link</em> di accesso al voto”</p>



<p>– mittente della&nbsp;<em>e-mail</em>:&nbsp;elezioni@movimento5stelle.eu</p>



<p>Se non trovate la&nbsp;<em>e-mail</em>&nbsp;vi ricordiamo di controllare anche le cartelle SPAM e/o PROMOZIONI della vostra casella di posta elettronica.</p>



<p>Per richiedere assistenza durante la votazione scrivere a supporto@movimento5stelle.eu </p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Assemblea costituente: Fai sentire la voce di una generazione!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/assemblea-costituente-fai-sentire-la-voce-di-una-generazione/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 Oct 2024 11:44:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Assemblea Costituente]]></category>
		<category><![CDATA[Giovani]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=31714</guid>

					<description><![CDATA[La voce dei più giovani deve diventare una priorità della politica! Ecco perché nel nostro percorso verso l’assemblea costituente ospiteremo un gruppo di 30 giovani, tra i 14 e i 17 anni, perché possano guardare con gli occhi del futuro quanto emergerà dai gruppi di lavoro. Siamo entrati nel vivo della fase del confronto deliberativo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/call-giovani-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-31716" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/call-giovani-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/call-giovani-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/call-giovani-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/call-giovani-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/call-giovani-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/call-giovani-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/10/call-giovani.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>La voce dei più giovani deve diventare una priorità della politica!</p>



<p>Ecco perché nel nostro percorso verso l’assemblea costituente ospiteremo un gruppo di 30 giovani, tra i 14 e i 17 anni, perché possano guardare con gli occhi del futuro quanto emergerà dai gruppi di lavoro.</p>



<p>Siamo entrati nel vivo della fase del confronto deliberativo e nella seconda metà di ottobre i 300 iscritti e i 30 non iscritti sorteggiati, che in queste ore stanno ricevendo la convocazione, potranno incontrarsi per elaborare, con l’aiuto di moderatori esperti, proposte concrete da sottoporre all’assemblea vera e propria.</p>



<p>Si parla di obiettivi strategici, di bisogni della società e di come ogni scelta politica dell’oggi avrà i suoi effetti sul futuro.</p>



<p>Per questo motivo in un percorso partecipativo di così ampio respiro abbiamo sentito il dovere di coinvolgere le persone che abiteranno quel futuro che stiamo andando a costruire.&nbsp;</p>



<p>Saranno 30 giovanissimi nella <strong>fascia di età tra i 14 e i 17 anni</strong>. Sono loro le persone per le quali oggi dobbiamo batterci, è necessario ascoltare la loro voce!&nbsp;</p>



<p>Ma cosa vi chiederemo? Chiediamo quindi di dedicarci del tempo, due mezze giornate (sabato pomeriggio oppure domenica mattina) nei week end del <strong>12-13</strong> ottobre e <strong>19-20</strong> ottobre, per incontrarsi on line, suddivisi in gruppi di lavoro da 10.</p>



<p>Tra coloro che daranno la loro disponibilità sceglieremo mediante estrazione a sorte.</p>



<p>Chi volesse candidarsi può farlo tramite questo <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/costituente-call-giovani" target="_blank" rel="noreferrer noopener">LINK</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Con il governo Meloni solo repressione mentre la sicurezza peggiora</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/con-il-governo-meloni-solo-repressione-mentre-la-sicurezza-peggiora/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Sep 2024 16:16:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Giustizia]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<category><![CDATA[sicurezza]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=31706</guid>

					<description><![CDATA[Il disegno di legge Sicurezza del governo Meloni è la negazione del suo titolo perché non porta più sicurezza e in compenso crea un clima di repressione del dissenso politico e sociale. Sicurezza è prevenire e reprimere i reati, ma anche assicurare il rispetto delle regole. La sicurezza è vera se ci sono la difesa [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/DDL-SICUREZZA-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-31707" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/DDL-SICUREZZA-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/DDL-SICUREZZA-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/DDL-SICUREZZA-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/DDL-SICUREZZA-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/DDL-SICUREZZA-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/DDL-SICUREZZA-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/DDL-SICUREZZA.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il disegno di legge Sicurezza del governo Meloni è la negazione del suo titolo perché non porta più sicurezza e in compenso crea un clima di repressione del dissenso politico e sociale. Sicurezza è prevenire e reprimere i reati, ma anche assicurare il rispetto delle regole. La sicurezza è vera se ci sono la difesa dei cittadini e la tempestività dell&#8217;intervento e della sanzione.</p>



<p>Il disegno di legge invece non stanzia risorse per assumere agenti delle Forze dell&#8217;Ordine che hanno carenze enormi. Sono stati bocciati tutti gli emendamenti del M5S e di altre opposizioni per finanziare nuove assunzioni straordinarie nel comparto Sicurezza e tra i magistrati. E invece sono proprio queste le decisioni da prendere per tutelare la serenità dei cittadini e contrastare l&#8217;illegalità, perché senza risorse umane efficienti e gratificate non si fa sicurezza concreta. I cittadini chiedono la presenza dello Stato strada per strada, piazza per piazza, nelle stazioni, nei quartieri difficili e ovunque serva.</p>



<p>Sicurezza, legalità e diritti: questo deve garantire lo Stato. La sicurezza deve essere costruita nel rispetto dei princìpi e dei valori costituzionali che pongono la libertà al vertice di tutti i diritti e la solidarietà come fondamento della nostra democrazia. Il Governo invece intende la sicurezza come inasprimento delle pene e introduzione di nuovi reati: già questo evidenzia la sua miopia. Ma quel che è peggio è che l&#8217;aumento delle pene e l&#8217;introduzione di nuovi reati restringono gli spazi di dissenso e protesta, che sono espressione del disagio, dell&#8217;emarginazione e del degrado sociale. L&#8217;Italia ha bisogno di politiche di sostegno e di inclusione, di una sanità veramente accessibile a tutti, di politiche abitative, di scuole nuove. Ma dal governo non arriva nulla di tutto questo. C&#8217;è solo repressione. Sono consapevoli del fatto che con le loro politiche economiche di austerità e i tagli alle politiche sociali, aumenteranno rabbia e dissenso tra milioni di cittadini. Quindi si preparano con la repressione penale.</p>



<p>Con il Ddl Sicurezza si sono inventati la norma punitiva verso chi protesta contro il Ponte sullo Stretto o la Tav. Introducono una pesante aggravante, rispetto a una pena già dura, in caso di minaccia o resistenza a pubblico ufficiale se la protesta riguarda un’opera pubblica o un’infrastruttura strategica. Quindi secondo il governo Meloni l&#8217;aggravante consiste nel dissenso politico e sociale rispetto ad un&#8217;opera.</p>



<p>Non solo: puniscono con il carcere il blocco stradale e ferroviario di chi ostacola la circolazione con il proprio corpo. È stato modificato da illecito amministrativo a delitto. Così facendo, si è criminalizzata, andando oltre la sanzione economica, una condotta non aggressiva.</p>



<p>Si punisce con il carcere anche la pacifica resistenza passiva di un gruppo di detenuti. Si pensi ad esempio a tre detenuti che si siedono davanti la cella rifiutando di entrarvi in segno di protesta per le condizioni disumane in cui sono costretti a vivere. Si pensi a chi rifiuta di mangiare il cibo scaduto, di entrare in una cella dove il caldo è insopportabile o dove imperversano gli scarafaggi.</p>



<p>Con questa maggioranza e questo governo Gandhi sarebbe finito in galera e avrebbero buttato la chiave.</p>



<p>Il governo non si rende conto che la prima esigenza sarebbe quella di restituire dignità ai detenuti e insieme restituire autorità e dignità agli agenti della Polizia penitenziaria. Come per le altre Forze dell&#8217;Ordine, è necessario reintegrare l&#8217;organico della Polizia penitenziaria, perché possa effettivamente fare fronte alle enormi esigenze.</p>



<p>Con il nuovo reato sulle occupazioni abusive di immobili il governo e la maggioranza fanno un&#8217;operazione superflua perché le norme punitive ci sono già. Ma soprattutto con questa novità vogliono colpire tutti, anche chi ha subìto uno sfratto perché non riesce a pagare l&#8217;affitto. E&#8217; una norma socialmente spietata e incostituzionale. E a farlo sono gli stessi partiti che hanno lasciato vuoto il fondo per il sostegno all&#8217;affitto e quello per le morosità incolpevoli, gli stessi che hanno respinto i nostri emendamenti che puntavano a rifinanziare quei fondi. Non fanno nulla per garantire il diritto a una casa alla sempre più ampia fascia della popolazione più povera.</p>



<p>In preda alla loro furia ideologica passano anche sopra i diritti inviolabili dei bambini e rendono facoltativo e non più obbligatorio il rinvio della pena in carcere per le donne in gravidanza e le madri con i figli sotto l’anno. Pur di fare propaganda sono pronti a far vivere dietro le sbarre i primi mesi di vita di alcuni bambini, che sono sempre e comunque innocenti.</p>



<p>Si sono scagliati anche sulla Cannabis light vietando l&#8217;importazione, la cessione, la lavorazione, la distribuzione e il commercio delle infiorescenze della canapa, anche quella con quantità inferiore allo 0,2% di Thc.</p>



<p>La furia ideologica di questo governo sta per mettere in ginocchio un&#8217;intera filiera, quella della canapa industriale. Parliamo di tremila aziende e quindicimila lavoratori. Non solo si colpisce la cannabis light, ma si rende anche passibile di reato ogni produzione derivante dalla canapa. Parliamo ad esempio di prodotti commerciali della cosmesi, del mondo dell&#8217;erboristeria, di integratori alimentari e molto altro. La Germania sta andando in direzione esattamente opposta e i prodotti tedeschi presto sostituiranno quelli italiani. Altro che patrioti.</p>



<p>Il Ddl rende anche permanente l&#8217;autorizzazione per i Servizi Segreti a compiere azioni che configurano reati, anche molto gravi, e inasprisce le pene carcerarie per il reato di accattonaggio, con pena fino a 6 anni e addirittura oltre in caso di aggravanti.</p>



<p>I dati sulla criminalità sono in crescita dal 2023, con buona pace della propaganda di Meloni e Salvini. Più rapine, più reati violenti, più truffe. I cittadini chiedono sicurezza ma dal governo ottengono solo il bavaglio della protesta e tanta propaganda. Sicurezza solo a parole, diritti calpestati&nbsp;per&nbsp;tanti.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Al via la seconda fase del processo costituente: Il “confronto deliberativo”</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/al-via-la-seconda-fase-del-processo-costituente-il-confronto-deliberativo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 29 Sep 2024 15:52:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Assemblea Costituente]]></category>
		<category><![CDATA[confronto deliberativo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=31676</guid>

					<description><![CDATA[Care amiche, cari amici, Dopo aver concluso con grande successo la prima fase, a cui decine di migliaia di voi hanno inviato contributi&#160; ed espresso preferenze,&#160; scegliendo tra 20 temi i 12 prioritari, prende il via la seconda fase del processo costituente. Adesso entriamo nella fase del “confronto deliberativo” (dal termine inglese «deliberative», che implica [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/costituente-fase-2-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-31677" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/costituente-fase-2-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/costituente-fase-2-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/costituente-fase-2-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/costituente-fase-2-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/costituente-fase-2-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/costituente-fase-2.jpg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Care amiche, cari amici,</p>



<p>Dopo aver concluso con grande successo la prima fase, a cui decine di migliaia di voi hanno inviato <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/assemblea-costituente/contributi" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>contributi</strong></a><strong>&nbsp;</strong> ed espresso preferenze,&nbsp; scegliendo tra 20 temi i 12 prioritari, prende il via la seconda fase del processo costituente.</p>



<p>Adesso entriamo nella fase del “<strong><em>confronto deliberativo</em></strong>” (dal termine inglese «deliberative», che implica un confronto basato sulla discussione, diversamente dal termine italiano, dove «deliberare» significa decidere), affidato ad un <strong>campione di 300 partecipanti estratti a sorte tra le/gli iscritte/i.</strong></p>



<p>L’estrazione a sorte è stata effettuata da un Notaio, il quale si avvalso del supporto tecnico della società Multicast s.r.l. (Skyvote) e della consulenza scientifica del team coordinato dal prof. Pierangelo Isernia, ordinario di Scienza politica presso l’Università di Siena, esperto di processi deliberativi.</p>



<p>Analogamente sono stati estratti a sorte 30 tra i non iscritti che hanno contribuito alla prima fase.</p>



<p>Caratteristiche del confronto deliberativo sono:</p>



<p>1. <strong>discussione informata e trasparente</strong>: i partecipanti ricevono in anticipo una “Guida alla discussione” con le informazioni e le domande da discutere per ogni sessione tematica;</p>



<p>2. <strong>confronto strutturato</strong>: i 300 partecipanti sono divisi in piccoli gruppi di circa 10 persone, ciascuno coadiuvato da un/una moderatore/trice di tavolo indipendente dal M5S;</p>



<p>3. <strong>apprendimento reciproco</strong>: il/la moderatore/trice di tavolo promuove una discussione basata su argomentazioni (di interesse generale), in modo da favorire l’ascolto e l’apprendimento reciproco, anziché lo schieramento tra posizioni;</p>



<p>4. <strong>soluzioni condivise</strong>: l’obiettivo non è di scegliere tra le proposte in campo ma di comprendere se esistono soluzioni, anche innovative, che rispondano meglio ai bisogni manifestati dalla base. L’approccio è improntato alla mediazione, ossia alla ricerca di proposte capaci di soddisfare tutti gli interessi coinvolti e, per questo, più condivise;</p>



<p><strong>5. trasparenza</strong>: al termine del confronto i/le moderatori/trici redigeranno dei report per ogni tavolo e per ognuno dei 12 temi, che verranno sintetizzati &#8211; a loro volta &#8211; in un report trasversale, che sarà reso pubblico sulla piattaforma.</p>



<p><strong>Nelle prossime ore coloro che sono stati sorteggiati saranno contattati a mezzo mail e telefonicamente affinché possano confermare la loro volontà di partecipare.</strong></p>



<p>Il confronto deliberativo avverrà nel corso di tre fine settimana nel periodo dal 12 al 26 ottobre.</p>



<p>Ancora una volta ricordiamo che stiamo realizzando un vero processo partecipativo e deliberativo, in cui tutti siamo coinvolti e di cui tutti siamo protagonisti. Un processo che mira ad assicurare la più ampia ed effettiva partecipazione democratica, come richiesto dall’Europa nelle sue recenti Raccomandazioni.</p>



<p class="has-text-align-center">_________</p>



<p><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/Modalita-svolgimento-confronto-deliberativo-23-settembre-2024.pdf" target="_blank">Modalità di individuazione dei componenti dei gruppi di lavoro e dei consulenti, nonché di organizzazione dei gruppi medesimi nella seconda fase del confronto deliberativo</a></p>



<p><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2024/09/Modalita-svolgimento-sorteggio-17-settembre-2024.pdf" target="_blank">Modalità di svolgimento del sorteggio</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
