<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 08 Feb 2023 19:29:34 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>#FacciamoComunitàEnergetica: le mozioni nelle regioni e nei comuni</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/facciamocomunitaenergetica-le-mozioni-nelle-regioni-e-nei-comuni/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Feb 2023 17:27:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Transizione Ecologica]]></category>
		<category><![CDATA[Comunità energetiche]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=22548</guid>

					<description><![CDATA[Ormai da due anni il Movimento 5 stelle si adopera affinché sia nelle regioni che nei comuni vengano depositati atti normativi che sostengano la nascita delle comunità energetiche. In molte regioni, infatti, leggi sulla creazione delle CER e dei Gruppi di autoconsumo sono state approvate e finanziate. In altre sono ancora ostacolate da presidenti di [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/facciamo-comunita-energetica-1-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-22558" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/facciamo-comunita-energetica-1-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/facciamo-comunita-energetica-1-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/facciamo-comunita-energetica-1-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/facciamo-comunita-energetica-1-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/facciamo-comunita-energetica-1-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/facciamo-comunita-energetica-1-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/facciamo-comunita-energetica-1.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong>Ormai da due anni il Movimento 5 stelle si adopera affinché sia nelle regioni che nei comuni vengano depositati atti normativi che sostengano la nascita delle comunità energetiche.</strong></p>



<p><strong>In molte regioni, infatti, leggi sulla creazione delle CER e dei Gruppi di autoconsumo sono state approvate e finanziate. In altre sono ancora ostacolate da presidenti di regione e giunte miopi che non ne capiscono l’importanza o che, per il puro tornaconto politico di non dare risalto ad una misura del Movimento 5 stelle, le bloccano. Pensiamo ad esempio al Piemonte guidato dal forzista Cirio, dove </strong>il nostro consigliere regionale Sean Sacco ha depositato una pdl per finanziare gli studi di fattibilità e le progettazioni delle CER e dei GAC e sta lottando per farla approvare, o al Friuli Venezia Giulia presieduto dal leghista Fredriga in cui la proposta di legge M5S, a prima firma del nostro consigliere Cristian Sergo, depositata a marzo 2022 e illustrata in Commissione a novembre 2022, giace bloccata. Ancora alla regione Molise a guida Toma (Forza Italia), in cui la pdl a prima firma del nostro Andrea Greco su le Comunità energetiche e rinnovabili è incagliata in commissione dal novembre 2021.</p>



<p>Da circa due anni il Movimento 5 stelle si batte in tutte le sedi per velocizzare e semplificare la nascita delle Comunità energetiche e dei Gruppi di autoconsumo, perché solo grazie a misure come queste o il superbonus, che rendono più efficienti le nostre case e il nostri immobili, possiamo risparmiare in bolletta e salvare il pianeta.</p>



<p><strong>Per questo chiediamo a #Picheto Fratin di pubblicare i decreti attuativi che </strong><strong>definiranno le tariffe incentivanti e forniranno un quadro normativo completo e definitivo cui fare riferimento</strong>.</p>



<p>Per tutti gli amministratori locali e regionali che ancora non lo avessero fatto pubblichiamo in coda a questo post la mozione per incentivare la nascita delle comunità Energetiche.</p>



<p><strong>Non c’è tempo da perdere: #FacciamoComunitàEnergetica!</strong></p>



<p><strong>#FacciamoComunitàEnergetica – Risparmiamo in bolletta e salviamo il pianeta,&nbsp;</strong>si svolgerà per tutto il mese di febbraio e oltre, con iniziative a livello comunale, regionale e nazionale volte a far conoscere il più possibile queste due misure e i loro vantaggi per i cittadini.</p>



<p>Il fine settimana del&nbsp;<strong>17, 18 e 19 febbraio</strong>&nbsp;sarà il&nbsp;<strong>fine settimana del risparmio energetico</strong>&nbsp;e banchetti del Movimento 5 stelle in tutta Italia daranno informazioni utili per scoprire come funzionano e come si può aderire alle Comunità Energetiche e ai Gruppi di Autoconsumo Collettivo.</p>



<p><a href="https://drive.google.com/drive/folders/1RZMp5GBFQKwhkCvn84Xg1gKbOm5ersL3" data-type="URL" data-id="https://drive.google.com/drive/folders/1RZMp5GBFQKwhkCvn84Xg1gKbOm5ersL3" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>A questo link potete scaricare delle grafiche da utilizzare sui vostri social o da stampare per allestire i banchetti o le sedi.</strong></a></p>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-file"><a id="wp-block-file--media-774562bb-abe4-40d3-b4ef-881e6653299c" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/mozione-istituzioni-locali-comunita-energetiche.docx"><strong>Mozione-istituzioni-locali-comunità-energetiche</strong></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/mozione-istituzioni-locali-comunita-energetiche.docx" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-774562bb-abe4-40d3-b4ef-881e6653299c">Download</a></div>



<div class="wp-block-file"><a id="wp-block-file--media-4f9a0f17-2fdf-4d6d-9948-ba03eec0db5a" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/mozione-istituzioni-Regionali-comunita-energetiche.docx"><strong>Mozione-istituzioni-regionali-comunità-energetiche</strong></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/mozione-istituzioni-Regionali-comunita-energetiche.docx" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-4f9a0f17-2fdf-4d6d-9948-ba03eec0db5a">Download</a></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Superbonus regionale, la nostra legge per salvare imprese e occupazione</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/superbonus-regionale-la-nostra-legge-per-salvare-imprese-e-occupazione/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Feb 2023 09:08:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Transizione Ecologica]]></category>
		<category><![CDATA[Superbonus regionale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=22534</guid>

					<description><![CDATA[In consiglio regionale della Campania, insieme a Mariolina Castellone e Agostino Santillo, i consiglieri regionali del Gruppo consiliare Movimento 5 Stelle Michele Cammarano, Vincenzo Ciampi e Gennaro Saiello, hanno presentato la proposta di legge “Superbonus regionale”, a prima firma Gennaro Saiello. La proposta mira a superare le difficoltà con cui deve fare i conti il [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/superbonus-regionale-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-22538" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/superbonus-regionale-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/superbonus-regionale-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/superbonus-regionale-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/superbonus-regionale-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/superbonus-regionale-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/superbonus-regionale-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/superbonus-regionale.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>In consiglio regionale della Campania, insieme a Mariolina Castellone e Agostino Santillo, i consiglieri regionali del Gruppo consiliare Movimento 5 Stelle Michele Cammarano, Vincenzo Ciampi e Gennaro Saiello, hanno presentato la proposta di legge “Superbonus regionale”, a prima firma Gennaro Saiello. La proposta mira a superare le difficoltà con cui deve fare i conti il finanziamento del Superbonus in seguito alle modifiche del governo Meloni. La riqualificazione del patrimonio edilizio deve andare avanti e la Regione ha la possibilità di protrarre gli innegabili effetti positivi che la misura ha generato. La provincia di Treviso e la Sardegna stanno già acquistando crediti fiscali che utilizzeranno per la compensazione dei propri debiti nei limiti della relativa capienza fiscale e contributiva.</p>



<p>Il provvedimento, che segue un modello già avanzato dal M5S in Sardegna e Umbria, prevede l’intervento della Regione nell&#8217;acquisto dei crediti d&#8217;imposta legati al Superbonus, la costruzione di una piattaforma informatica per monitorare i crediti fiscali e mettere in contatto domanda e offerta dei crediti stessi e l&#8217;istituzione di un Fondo di garanzia per favorire credito bancario alle aziende che hanno crediti fiscali bloccati.</p>



<p>Il Superbonus è una misura che ha risollevato la nostra economia generando 900mila nuovi posti di lavoro e contribuendo alla crescita del PIL nel 2021 e 2022 per almeno il 20%. In questi mesi abbiamo lavorato per favorire lo sblocco dei crediti d&#8217;imposta perché ci sono 25mila imprese a rischio di fallimento ma non abbiamo trovato accoglienza e condivisione da parte delle altre forze politiche in Parlamento.</p>



<p>Oggi facciamo questa proposta alla Regione Campania: interveniamo a livello locale per salvare le nostre imprese, i nostri posti di lavoro e le nostre famiglie. Non possiamo fare passi indietro proprio nel momento in cui servono misure coraggiose che diano slancio al nostro sistema produttivo.</p>



<p>Ci auguriamo che l&#8217;esecutivo regionale accolga la proposta del M5S per salvare il comparto dell’edilizia. Una situazione così drammatica deve necessariamente superare gli steccati politici. Dopo il voltafaccia del governo Meloni, che ha distrutto il Superbonus a livello nazionale, l’intervento regionale può essere una strada percorribile.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>#FacciamoComunitàEnergetica: grande successo per il tour di incontri in Abruzzo</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/facciamocomunitaenergetica-grande-successo-per-il-tour-di-incontri-in-abruzzo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Feb 2023 11:45:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Abruzzo]]></category>
		<category><![CDATA[Comunità energetiche]]></category>
		<category><![CDATA[FacciamoComunitàEnergetica]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=22506</guid>

					<description><![CDATA[“Comunità Energetiche: un risparmio rinnovabile” è il titolo del tour che ha coinvolto cinque città abruzzesi, Sulmona, Pescara, Teramo, San Salvo e Avezzano, per far conoscere a cittadini e imprese l’importante strumento delle CER – Comunità Energetiche Rinnovabili. Gli incontri sono stati organizzati e promossi dai Consiglieri regionali del Movimento 5 Stelle in Regione Abruzzo. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/facciamo-comunita-energetica-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-22509" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/facciamo-comunita-energetica-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/facciamo-comunita-energetica-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/facciamo-comunita-energetica-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/facciamo-comunita-energetica-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/facciamo-comunita-energetica-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/facciamo-comunita-energetica-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/facciamo-comunita-energetica.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong>“Comunità Energetiche: un risparmio rinnovabile”</strong> è il titolo del tour che ha coinvolto cinque città abruzzesi, Sulmona, Pescara, Teramo, San Salvo e Avezzano, per far conoscere a cittadini e imprese l’importante strumento delle CER – Comunità Energetiche Rinnovabili.</p>



<p>Gli incontri sono stati organizzati e promossi dai Consiglieri regionali del Movimento 5 Stelle in Regione Abruzzo. In ogni appuntamento, insieme ai portavoce del Movimento 5 Stelle, si sono confrontati docenti universitari, ingegneri, cooperative di imprese e amministratori pubblici. Tra questi ultimi anche coloro che hanno già dato vita a una CER nel proprio comune e hanno condiviso la loro esperienza, al fine di analizzare insieme l’impatto sul territorio e i relativi benefici economici, sociali e ambientali.</p>



<p>Nel corso degli eventi è emerso chiaramente che c’è ancora molta disinformazione su questo importante tema e su come sfruttare al meglio questa opportunità, che offre la possibilità di rendersi autonomi nella produzione del fabbisogno energetico, ma anche di condividere con la propria comunità l’energia prodotta solidificando una rete sociale di relazioni all’insegna della sostenibilità e della cura del pianeta.</p>



<p>Nel 2022, su iniziativa proprio dei consiglieri regionali del M5S, <strong>la Regione Abruzzo si è dotata di una legge per la costituzione delle Comunità Energetiche Rinnovabili</strong>. Questa legge costituisce uno spartiacque importante nell’ambito dell’approvvigionamento energetico, anche alla luce del complesso momento storico che stiamo vivendo per il caro energia.</p>



<p>Purtroppo però fino a oggi questo strumento, che potrebbe rappresentare una soluzione strutturale per combattere il caro bollette, è rimasto per lo più inutilizzato in Abruzzo, anche a causa della miopia della Regione a trazione Fratelli D’Italia, Lega e Forza Italia, che non investe adeguatamente su questo fronte.</p>



<p>Così come a livello nazionale il Governo di centro destra ancora ritarda a pubblicare i decreti attuativi per Comunità energetiche e Gruppi di autoconsumo che indicheranno le nuove tariffe incentivanti e forniranno un quadro normativo completo cui fare riferimento.</p>



<p>Il centro destra sia in Regione Abruzzo che al Governo se ne faccia una ragione: la transizione ecologica non si può più evitare. Quindi <strong>a Marsilio</strong> chiediamo finanziare concretamente la legge già esistente in Abruzzo, visto che a oggi sono stati previsti solo 40 mila euro per questo capitolo.</p>



<p><strong>E a Pichetto Fratin</strong> chiediamo di pubblicare i decreti attuativi da troppo tempo bloccati.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>#FacciamoComunitàEnergetica &#8211; Risparmiamo in bolletta e salviamo il pianeta</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/facciamocomunitaenergetica-risparmiamo-in-bolletta-e-salviamo-il-pianeta/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Feb 2023 10:48:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Comunità energetiche]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=22481</guid>

					<description><![CDATA[Il 16 febbraio, anniversario dell&#8217;entrata in vigore del protocollo di Kyoto, sarà celebrata la Giornata Nazionale del Risparmio Energetico e degli Stili di Vita Sostenibili. Visto che l’effetto dei cambiamenti climatici è sempre più forte e presente nella nostra quotidianità e data la crisi energetica legata all’importazione dei combustibili fossili e all’aumento sconsiderato delle bollette [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/FacciamoComunitaEnergetica-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-22486" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/FacciamoComunitaEnergetica-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/FacciamoComunitaEnergetica-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/FacciamoComunitaEnergetica-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/FacciamoComunitaEnergetica-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/FacciamoComunitaEnergetica-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/FacciamoComunitaEnergetica-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/FacciamoComunitaEnergetica.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il 16 febbraio, anniversario dell&#8217;entrata in vigore del protocollo di Kyoto, sarà celebrata la <strong>Giornata Nazionale del Risparmio Energetico e degli Stili di Vita Sostenibili</strong>.</p>



<p>Visto che l’effetto dei cambiamenti climatici è sempre più forte e presente nella nostra quotidianità e data la crisi energetica legata all’importazione dei combustibili fossili e all’aumento sconsiderato delle bollette di luce e gas, quest’anno questa giornata assume un valore particolarmente importante. Per questo il Movimento 5 stelle ha deciso di avviare una campagna di sensibilizzazione al risparmio energetico incentrata sulle <strong>Comunità Energetiche Rinnovabili</strong> (CER) e i <strong>Gruppi di Autoconsumo Collettivo </strong>(GAC).</p>



<p>Queste misure infatti, <strong>offrono ai cittadini italiani la possibilità di cambiare radicalmente il modo di usufruire dell’energia, mettendoli in condizione di produrre direttamente energia da fonti non inquinanti, </strong>con considerevoli benefici economici.</p>



<p>Vuoi risparmiare in bolletta e ricevere incentivi pubblici per quello che produci e consumi? Vuoi trasformare i raggi solari che illuminano il tetto di casa tua in energia pulita e gratuita? Vuoi vendere l’energia che produci in eccesso e ridurre eventuali futuri aumenti in bolletta? Vuoi ridurre le emissioni inquinanti e così combattere il cambiamento climatico per il futuro dei tuoi figli?</p>



<p>Puoi farlo creando o aderendo ad una <strong>Comunità Energetica Rinnovabile</strong> o a un <strong>Gruppo di Autoconsumo Collettivo. </strong>Infatti, con le norme introdotte dal Movimento 5 stelle durante i Governi Conte,&nbsp;è stata data la possibilità ai cittadini di associarsi in&nbsp;Comunità Energetica Rinnovabile o in Gruppi di autoconsumo collettivi.</p>



<p>Cosa è una comunità energetica in poche parole? Una comunità energetica è un’associazione giuridica di soggetti (persone fisiche, piccole e medie imprese ed enti pubblici come le amministrazioni comunali), fisicamente ubicati in differenti edifici&nbsp;che si dotano di impianti per la produzione di energia da fonti rinnovabili e condividono l’energia autoprodotta, la immagazzinano, la scambiano tra loro o la vendono in rete. Per fare tutto ciò ricevono incentivi dal Gestore dei Servizi Energetici e altri benefici economici.</p>



<p>Un <strong>Gruppo di Autoconsumo Collettivo</strong> è una forma di <strong>Comunità Energetica Rinnovabile </strong>di vicinato, dove i partecipanti e i loro contatori sono posti all’interno dello stesso immobile, ad esempio in genere un condominio, un centro commerciale, un ospedale, un aeroporto. I vantaggi e i benefici sono gli stessi delle Comunità Energetiche Rinnovabili.</p>



<p><strong>I vantaggi di fare Comunità Energetiche o Gruppi di Autoconsumo Collettivo sono molti:</strong></p>



<ul>
<li>Riduzione dei costi delle bollette</li>



<li>Lotta al cambiamento climatico grazie alla riduzione delle emissioni di CO2 e di inquinanti&nbsp;</li>



<li>Riduzione degli aumenti dei costi dell’energia</li>



<li>Sviluppo dell’economia locale</li>



<li>Riduzione della dipendenza dalle importazioni di energia dai Paesi esteri e conseguentemente aumento dell’autonomia energetica nazionale.</li>



<li>Contributo a stabilizzare il sistema elettrico nazionale</li>
</ul>



<p></p>



<p>I benefici economici della partecipazione a una CER sono sia diretti in bolletta che conseguenti a meccanismi incentivanti e di detraibilità fiscale:</p>



<ul>
<li>l’energia autoprodotta e autoconsumata dai singoli partecipanti non viene calcolata nella bolletta elettrica</li>



<li>l’energia autoprodotta e condivisa tra i diversi partecipanti alla CER viene attualmente premiata dal GSE con tariffe speciali</li>



<li>l’energia non consumata, o non accumulata all’interno della CER, viene immessa in rete e può essere quindi venduta</li>



<li>a tutt’oggi (febbraio 2023) è ancora riconosciuta la detrazione fiscale del 50% sugli impianti fotovoltaici e gli impianti di accumulo degli edifici residenziali per un importo massimo di 96.000 euro</li>
</ul>



<p>I decreti attuativi, attesi ormai da tempo, definiranno le tariffe incentivanti e forniranno un quadro normativo completo e definitivo cui fare riferimento. Sbloccarli significa mettere i cittadini in condizione di iniziare finalmente a usufruire di tutti i benefici economici connessi alle CER.</p>



<p>Caro Ministro Pichetto Fratin, i decreti attuativi sono fermi al palo da troppo tempo. Frenare la rivoluzione innescata dalle Comunità Energetiche rinnovabili significa assumersi la responsabilità di non aver voluto dare risposte per cambiare un modello energetico che ora più che mai macina profitti a scapito dei consumatori, con conseguenze drammatiche sull&#8217;inflazione e l&#8217;economia e l’ambiente.</p>



<p>Le chiediamo di pubblicare i decreti attuativi e tutti insieme <strong>#FacciamoComunitàEnergetica</strong></p>



<p><strong>#FacciamoComunitàEnergetica &#8211; Risparmiamo in bolletta e salviamo il pianeta, </strong>si svolgerà per tutto il mese di febbraio e oltre, con iniziative a livello comunale, regionale e nazionale volte a far conoscere il più possibile queste due misure e i loro vantaggi per i cittadini.</p>



<p>Inoltre, il fine settimana del <strong>17, 18 e 19 febbraio</strong> sarà il <strong>fine settimana del risparmio energetico</strong> e banchetti del Movimento 5 stelle in tutta Italia daranno informazioni utili per scoprire come funzionano e come si può aderire alle Comunità Energetiche e ai Gruppi di Autoconsumo Collettivo.</p>



<p><strong><a href="https://drive.google.com/drive/folders/1R5HqYbXfHdUsLCF6xRww-k5xaIvcxnzI" data-type="URL" data-id="https://drive.google.com/drive/folders/1R5HqYbXfHdUsLCF6xRww-k5xaIvcxnzI" target="_blank" rel="noreferrer noopener">A questo link potete scaricare delle grafiche da utilizzare sui vostri social.</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Risultati votazione Codice Etico</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/risultati-votazione-codice-etico/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Feb 2023 21:41:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Codice etico]]></category>
		<category><![CDATA[Risultati]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=22471</guid>

					<description><![CDATA[Si è conclusa alle ore 22:00 di oggi 1° febbraio 2023 la consultazione in rete sulla proposta di modifica del Codice Etico. Totale votanti: 25.613 Hanno votato SI: 24.088Hanno votato NO: 1.525 Pertanto la proposta é approvata.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/RISULTATI-votazione-codice-etico-2-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-22478" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/RISULTATI-votazione-codice-etico-2-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/RISULTATI-votazione-codice-etico-2-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/RISULTATI-votazione-codice-etico-2-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/RISULTATI-votazione-codice-etico-2-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/RISULTATI-votazione-codice-etico-2-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/RISULTATI-votazione-codice-etico-2-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/RISULTATI-votazione-codice-etico-2.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Si è conclusa alle ore 22:00 di oggi 1° febbraio 2023 la consultazione in rete sulla proposta di modifica del Codice Etico.</p>



<p>Totale votanti: 25.613</p>



<p><strong>Hanno votato SI: 24.088</strong><br>Hanno votato NO: 1.525</p>



<p>Pertanto la proposta é approvata.</p>



<div class="wp-block-file"><a id="wp-block-file--media-60354207-faac-483f-beae-301693bac8b5" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/Certificazione-notarile-1°-febbraio-2023.pdf">Certificazione-notarile-1°-febbraio-2023</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/Certificazione-notarile-1°-febbraio-2023.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-60354207-faac-483f-beae-301693bac8b5">Download</a></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Codice etico: oggi si vota</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/codice-etico-1-febbraio-si-vota/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 31 Jan 2023 17:50:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Codice etico]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=22435</guid>

					<description><![CDATA[Care amiche e cari amici,oggi 1° febbraio l’assemblea degli iscritti sarà chiamata a esprimersi sulle modifiche al Codice etico. Ho esaminato, con interesse, tutte le osservazioni pervenute in questi giorni e ho riscontrato che le questioni sollevate sono raggruppabili e riconducibili ad alcuni specifici temi, su cui intervengo di seguito a fornire alcune opportune delucidazioni. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/OGGI-SI-VOTA-codice-etico-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-22464" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/OGGI-SI-VOTA-codice-etico-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/OGGI-SI-VOTA-codice-etico-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/OGGI-SI-VOTA-codice-etico-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/OGGI-SI-VOTA-codice-etico-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/OGGI-SI-VOTA-codice-etico-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/OGGI-SI-VOTA-codice-etico-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/02/OGGI-SI-VOTA-codice-etico.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Care amiche e cari amici,<br>oggi 1° febbraio l’assemblea degli iscritti sarà chiamata a esprimersi sulle modifiche al Codice etico.</p>



<p>Ho esaminato, con interesse, tutte le osservazioni pervenute in questi giorni e ho riscontrato che le questioni sollevate sono raggruppabili e riconducibili ad alcuni specifici temi, su cui intervengo di seguito a fornire alcune opportune delucidazioni.</p>



<p>Innanzitutto, va chiarito che non sono stati introdotti “nuovi poteri” in capo al Presidente, come pure qualche testata giornalistica ha commentato. Ricordo che l’organo apicale di indirizzo politico e rappresentanza legale, inizialmente, era il “Capo politico”. Successivamente, quest’organo è stato modificato in “Comitato direttivo”. Con l’ultima modifica statutaria e, quindi, nello Statuto vigente quest’organo è identificato con la figura del “Presidente”. In definitiva, il nuovo Codice etico non fa altro che sostituire, ovunque ricorrevano, le parole “Comitato direttivo” con “Presidente”, senza intervenire a variare le facoltà e i poteri spettanti a quest’organo apicale.</p>



<p>Altra osservazione ricorrente riguarda l’esclusione degli europarlamentari dagli obblighi di contribuzione al MoVimento 5 Stelle. Questa modifica corrisponde a una modifica già introdotta nello Statuto vigente (nella versione approvata nel febbraio 2021) ed è imposta dalla necessità di tenere conto della decisione dell’OLAF (Ufficio europeo per la lotta anti frode) che, già nel 2020, aveva rilevato l’incompatibilità con le norme che regolano il Parlamento europeo degli obblighi eventualmente assunti dagli europarlamentari riguardanti versamenti (anche parziali) delle indennità ad essi spettanti ai partiti nazionali di appartenenza (<a href="https://anti-fraud.ec.europa.eu/media-corner/news/olaf-uncovers-financial-irregularities-meps-2020-04-30_en" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://anti-fraud.ec.europa.eu/media-corner/news/olaf-uncovers-financial-irregularities-meps-2020-04-30_en</a>).</p>



<p>Un altro chiarimento che ricorre spesso nelle osservazioni pervenute riguarda la rimozione della previsione che introduceva una sanzione a carico degli eletti espulsi dal MoVimento 5 Stelle o comunque fuoriusciti. La corrispondente previsione è stata espunta dallo Statuto vigente per effetto degli specifici rilievi formulati dalla “Commissione di garanzia degli statuti e per la trasparenza e il controllo dei rendiconti dei partiti”. Di conseguenza, si è provveduto ad adeguare il Codice etico alle nuove previsioni statutarie. Colgo l’occasione per rimarcare che in molti avete evidenziato la necessità di introdurre strumenti utili a ridurre la possibilità che i portavoce eletti vengano meno agli impegni assunti in campagna elettorale abbandonando il MoVimento per passare ad altri gruppi o partiti politici. Su questa questione dovremo tornare a riflettere per pervenire a soluzioni efficaci e pienamente compatibili con i principi costituzionali e, più in generale, il quadro normativo vigente.</p>



<p>Da ultimo, segnalo che alcune segnalazioni mostrano preoccupazione per l’eventualità che sia consentita l’iscrizione a coloro che risultano iscritti in logge massoniche. A questo riguardo, osservo però che la formula già inserita nel Codice etico, che impedisce l’iscrizione a chi è iscritto “ad associazioni aventi oggetto o finalità in contrasto o concorrenti con quelli dell’Associazione”, è ben ampia e sicuramente idonea a rendere incompatibile l’iscrizione a logge massoniche con l’iscrizione alla nostra Associazione, che valorizza i principi della trasparenza e non tollera l’affiliazione ad associazioni segrete.</p>



<p>Buon voto.</p>



<p class="has-text-align-right"><em>Giuseppe Conte</em></p>



<p class="has-text-align-center">=====</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>È CONVOCATA L’ASSEMBLEA DEGLI ISCRITTI DEL MOVIMENTO 5 STELLE</strong></p>



<p>mediante lo strumento della consultazione in rete <strong>dalle ore 10:00 alle ore 22:00 di mercoledì 1 febbraio 2023, per</strong> deliberare sul seguente ordine del giorno:</p>



<p><strong>&nbsp;1) Proposta di modifica del Codice etico.</strong></p>



<p>Gli iscritti sono chiamati a decidere sulla modifica del Codice etico proposta dal Presidente e approvata dal Comitato di Garanzia <strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/codice_etico_MoVimento_modif_1_2_2023_nuovo_testo.pdf" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/codice_etico_MoVimento_modif_1_2_2023_nuovo_testo.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">consultabile a questo link</a></strong>.</p>



<p>Gli iscritti potranno esprimere parere favorevole o contrario alla proposta.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>=====</strong><strong></strong></p>



<p>Ai sensi dell’art. 7, lett.&nbsp;<em>e),</em>&nbsp;e dell’art. 10, lett.&nbsp;<em>a)</em>, dello Statuto, non possono votare gli Iscritti da meno di 6 (sei) mesi, gli Iscritti nel periodo di sospensione (anche in via solo cautelare) e gli Iscritti esclusi dall’Associazione, ancorché con provvedimento non definitivo, ed i Sostenitori.</p>



<p>Gli iscritti aventi diritto di partecipare all’Assemblea potranno far pervenire eventuali osservazioni e/o considerazioni e/o opinioni entro le ore 12 di martedì 31 gennaio, scrivendo alla e-mail <em>assemblea@movimento5stelle.eu</em></p>



<p class="has-text-align-center">&nbsp;______</p>



<p>La votazione si svolgerà esclusivamente utilizzando lo strumento telematico&nbsp;<em>on line </em>SkyVote.</p>



<p><strong>IL&nbsp;<em>LINK</em>&nbsp;PER L’ACCESSO ALL’AREA DI VOTO SARA’ DISPONIBILE ACCEDENDO AL PROPRIO PROFILO SU</strong><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/web/login"><strong>&nbsp;</strong></a><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/web/login" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>PORTALE.MOVIMENTO5STELLE.EU</strong></a></p>



<p>Tutti gli iscritti abilitati al voto, in ogni caso, il giorno precedente al voto riceveranno una&nbsp;<em>e-mail</em>&nbsp;con il&nbsp;<em>link&nbsp;</em>personale per accedere all’area di voto:</p>



<p>– oggetto della&nbsp;<em>e-mail</em>: “Votazione Codice etico:&nbsp;<em>link</em>&nbsp;di accesso al voto” – mittente della&nbsp;<em>e-mail</em>:&nbsp;elezioni@movimento5stelle.eu</p>



<p>Se non trovate la&nbsp;<em>e-mail</em>&nbsp;vi ricordiamo di controllare anche le cartelle SPAM e/o PROMOZIONI della vostra casella di posta elettronica.</p>



<p>Per richiedere assistenza durante la votazione scrivere a:&nbsp;supporto@movimento5stelle.eu</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Elezioni regionali Friuli-Venezia Giulia: apertura autocandidature</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/elezioni-regionali-friuli-venezia-giulia-apertura-autocandidature/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 31 Jan 2023 14:38:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Autocandidature]]></category>
		<category><![CDATA[Friuli-Venezia Giulia]]></category>
		<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=22409</guid>

					<description><![CDATA[Cari amici, il 2 e 3 aprile 2023 siamo chiamati a votare per l’elezione del Presidente e del Consiglio regionale del Friuli-Venezia Giulia. Come per ogni elezione il MoVimento 5 Stelle consente ai propri iscritti di poter proporre la propria autocandidatura. Pertanto, fatta salva la facoltà del Presidente di individuare modalità e i criteri per [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/Fvg2023-Apertura-autocandidature-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-22425" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/Fvg2023-Apertura-autocandidature-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/Fvg2023-Apertura-autocandidature-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/Fvg2023-Apertura-autocandidature-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/Fvg2023-Apertura-autocandidature-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/Fvg2023-Apertura-autocandidature-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/Fvg2023-Apertura-autocandidature-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/Fvg2023-Apertura-autocandidature.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Cari amici,</p>



<p>il 2 e 3 aprile 2023 siamo chiamati a votare per l’elezione del <strong>Presidente e del Consiglio regionale del Friuli-Venezia Giulia.</strong></p>



<p>Come per ogni elezione il MoVimento 5 Stelle consente ai propri iscritti di poter proporre la propria autocandidatura.</p>



<p>Pertanto, fatta salva la facoltà del Presidente di individuare modalità e i criteri per la formazione delle liste di candidati, ciascun iscritto, che ne abbia i requisiti, ha il diritto di poter avanzare la propria proposta di autocandidatura inderogabilmente</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>dalle ore 12.00 di giovedì 2 FEBBRAIO 2023<br>alle ore 20.00 di lunedì 6 FEBBRAIO 2023</strong></p>



<p>Ciascun iscritto potrà avanzare la propria candidatura con le modalità indicate nel regolamento, approvato dal Comitato di Garanzia,&nbsp;che potete scaricare a questo link:</p>



<p class="has-text-align-center"><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/12/2023-REGOLAMENTO-AUTOCANDIDATURE-ELEZIONI-REGIONALI.pdf" target="_blank"><strong>Regolamento contenente le specifiche tecniche di presentazione delle proposte di autocandidature alle elezioni regionali che si svolgeranno nell’anno 2023</strong></a></p>



<p>È importante ricordare che:</p>



<ul>
<li>Per proporre la propria autocandidatura ciascun iscritto dovrà accedere a questo <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/candidatura-regionali-fvg" target="_blank" rel="noreferrer noopener">LINK</a> (o cliccare sulla voce di menu “candidature“) e accedere al proprio profilo personale;<br><strong>Il link sarà disponibile dalle ore 12.00 del 02.02.2023 </strong></li>



<li>La proposta di autocandidatura si intende relativa alla lista Provinciale presso cui ricade il Comune di residenza del proponente; il proponente potrà indicare una proposta di autocandidatura per una Provincia differente qualora in essa vi abbia domicilio personale o professionale e/o centro principale dei propri interessi; in tal caso dovrà allegare una apposita dichiarazione firmata, sotto la propria responsabilità (<a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autodichiarazione-domicilio.docx">qui è possibile scaricare un</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autodichiarazione-domicilio.docx" target="_blank" rel="noreferrer noopener"> </a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autodichiarazione-domicilio.docx">modello di dichiarazione</a>).</li>



<li>Il proponente potrà avanzare una sola proposta di autocandidatura, in ogni caso si riterrà valida solo l’ultima in ordine temporale che, di conseguenza, rende nulle le precedenti. (accedendo al proprio profilo personale potrà annullare la candidatura e proporne un’altra entro i termini previsti –&nbsp;<strong>ore 20.00 del 06.02.2023</strong>)</li>
</ul>



<p>A&nbsp;<strong>pena di inammissibilità</strong> della proposta di autocandidatura dovranno essere allegati i seguenti documenti (in formato .pdf):</p>



<ul>
<li>il&nbsp;<strong>certificato penale del casellario giudiziale ex art. 24 T.U.</strong>&nbsp;(non sono validi i certificati rilasciati per “uso elettorale” o riferiti ad altri articoli del T.U.), rilasciato non oltre 90 gg antecedente la data delle votazioni, quindi il certificato deve recare una data successiva <strong>al 2 GENNAIO 2023</strong>;</li>



<li>il&nbsp;<strong>certificato dei carichi pendenti ex art. 27 T.U.&nbsp;</strong>rilasciato non oltre 6 mesi antecedenti la data delle votazioni, quindi rilasciato in data&nbsp;<strong>successiva al 2 OTTOBRE 2022</strong>;</li>



<li>il curriculum vitae datato e firmato (i dati sensibili quali residenza, recapiti telefonici, e-mail devono essere oscurati)<em>;</em></li>



<li>copia del documento di identità.</li>
</ul>



<p>In caso di ritardo da parte degli Uffici competenti nel rilascio dei richiesti certificati, l’interessato, <strong>in alternativa al certificato penale del casellario giudiziale e dei carichi pendenti, potrà produrre una propria autocertificazione sotto la propria responsabilità riproduttiva del contenuto dei certificati stessi</strong> (<a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/08/Autocertificazione-certificati-penali.docx" target="_blank" rel="noreferrer noopener">qui è possibile scaricare un modello di dichiarazione relativa ai procedimenti penali</a>). <br>L’interessato dovrà comunque produrre i predetti certificati, a pena di esclusione, entro il termine e con le modalità che gli saranno successivamente indicate.</p>



<p>Gli iscritti che intendono proporre la loro candidatura<br>– dovranno accettare lo&nbsp;<a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2022/04/STATUTO-M5S-in-vigore-dal-11-marzo-2022.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Statuto</a>&nbsp;ed il&nbsp;<a href="https://www.movimento5stelle.eu/doctrasparenza/codice_etico_MoVimento_2017.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Codice</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/doctrasparenza/codice_etico_MoVimento_2017.pdf"> Etico</a>&nbsp;del MoVimento 5 Stelle e condividerne totalmente il loro contenuto;<br>– non dovranno essere iscritti ad alcun altro partito o movimento politico;<br>– in caso di portavoce nazionale o regionale in carica, dovranno essere in regola con il pagamento dei contributi alla data di presentazione dell’autocandidatura, come dovrà risultare da apposita certificazione di regolarità contributiva rilasciata dal Tesoriere del Movimento 5 Stelle;<br>– non dovranno avere alcun procedimento penale a proprio carico, ancorché non definito, dal quale emergano elementi idonei a far ritenere la condotta lesiva dei valori, dei principi o dell’immagine del MoVimento 5 Stelle, a prescindere dall’esito e dagli sviluppi del procedimento penale stesso, e che accettino, ora per allora, le determinazioni che sul punto il Presidente riterrà di esprimere; costituisce condotta grave ed incompatibile con la candidatura la condanna, anche solo in primo grado, per qualsiasi reato commesso con dolo fatto salvo quanto previsto dal Codice Etico;<br>– nel caso in cui sia a conoscenza di indagini o procedimenti penali a suo carico dovrà allegare, entro il termine per la presentazione delle liste, un certificato rilasciato ai sensi dell’art. 335 del c.p.p., nonché i documenti relativi ai fatti contestati ed una breve relazione illustrativa dei fatti, con autorizzazione espressa alla pubblicazione di tali atti nell’ambito dello spazio riservato a ciascun candidato.<br>– non dovranno essere iscritti ad associazioni massoniche;<br>– alla data delle elezioni dovranno aver compiuto 18 anni;<br>– nel caso in cui ricoprano o abbiano ricoperto incarichi/ruoli di presidente, vicepresidente, tesoriere o segretario di organismi e/o enti di qualsiasi natura giuridica, pubblici o privati, commerciali o no profit, dovranno darne notizia, allegando dichiarazione in tal senso.<br>– dovranno impegnarsi fin dal momento della candidatura, sotto la condizione dell’accettazione della propria autocandidatura e della successiva propria elezione al Consiglio regionale, a onorare quanto previsto dall’art. 5 del Codice Etico, per quanto compatibile con il nuovo statuto e l’attuale organizzazione, o norma che dovesse succedere e a restituire parte della propria indennità al MoVimento 5 Stelle negli importi e con le modalità stabiliti dal/i Regolamento/i sul trattamento economico degli eletti vigente/i tempo per tempo.</p>



<p>Non potranno presentare la loro candidatura in conformità al voto degli iscritti del 25-26 luglio 2019 e del 13-14 agosto 2020:</p>



<ul>
<li>coloro che ricoprano attualmente una carica elettiva, salvo che la stessa non abbia scadenza nell’anno 2023 o che si tratti di consiglieri comunali, municipali e/o Presidenti di Municipio in carica per il loro secondo mandato indipendentemente dalla scadenza dello stesso, o per i quali i consigli Comunali o Sindaci sono sottoposti a commissariamento al momento della presentazione della proposta;</li>



<li>coloro che abbiano svolto due mandati elettivi a qualunque livello istituzionale; è escluso dal conteggio del limite dei due mandati elettivi un mandato da consigliere comunale, municipale e/o Presidente di Municipio, già effettuato o da effettuare.</li>
</ul>



<p>Non potranno, inoltre, presentare la loro candidatura coloro che abbiano tenuto condotte in contrasto con i principi, valori, programmi, nonché con l’immagine del MoVimento 5 Stelle, del suo simbolo e del suo Garante o siano stati parte ricorrente e/o parte attrice e/o parte convenuta e/o resistente in giudizi promossi da o avverso il MoVimento 5 Stelle e/o il suo Garante.</p>



<div class="is-layout-flex wp-block-buttons">
<div class="wp-block-button aligncenter has-custom-width wp-block-button__width-25 has-custom-font-size is-style-fill has-medium-font-size"><a class="wp-block-button__link has-vivid-red-background-color has-background wp-element-button" href="https://portale.movimento5stelle.eu/candidatura-regionali-fvg"><strong>INVIA LA TUA AUTOCANDIDATURA</strong></a></div>
</div>



<p class="has-text-align-center"></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>È arrivato il momento di rinnovare il Codice etico</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/e-arrivato-il-momento-di-rinnovare-il-codice-etico/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 28 Jan 2023 17:01:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Votazioni]]></category>
		<category><![CDATA[Codice etico]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=22353</guid>

					<description><![CDATA[Care iscritte, cari iscritti, il MoVimento 5 Stelle ha deciso di attraversare, con grande consapevolezza, la fase della sua maturità, avviando un’ambiziosa operazione di rinnovamento. Abbiamo approvato un nuovo statuto, che ci ha consentito di mettere a punto una più razionale organizzazione interna e regole di convivenza più chiare e trasparenti tra i membri della [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/votazione-codice-etico2-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-22389" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/votazione-codice-etico2-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/votazione-codice-etico2-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/votazione-codice-etico2-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/votazione-codice-etico2-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/votazione-codice-etico2-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/votazione-codice-etico2-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/votazione-codice-etico2.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Care iscritte, cari iscritti,</p>



<p>il MoVimento 5 Stelle ha deciso di attraversare, con grande consapevolezza, la fase della sua maturità, avviando un’ambiziosa operazione di rinnovamento.</p>



<p>Abbiamo approvato un nuovo statuto, che ci ha consentito di mettere a punto una più razionale organizzazione interna e regole di convivenza più chiare e trasparenti tra i membri della nostra comunità. Un momento particolarmente importante, in questo nuovo percorso, è stata l’approvazione, con lo statuto, della Carta dei principi e dei valori, in cui è riassunta la nostra identità politica, la nostra visione strategica, il nostro orizzonte di azione.</p>



<p>Questa azione è poi proseguita con l’elezione dei nuovi organi associativi, con l’emanazione dei regolamenti attuativa, con la nomina dei coordinatori regionali, e con varie altre novità su cui siete stati chiamati ad esprimervi.</p>



<p>Adesso è arrivato il momento di aggiornare il Codice etico, altro strumento fondamentale che detta alcune delle regole comportamentali ed etiche che iscritti, candidati e portavoce eletti devono rispettare.</p>



<p>La proposta di nuovo Codice etico che vi sottopongo, è stata vagliata, come da statuto, dal Comitato di Garanzia, il quale ha espresso parere favorevole, a maggioranza dei suoi componenti.</p>



<p>Il giudizio finale su tale proposta spetta a Voi ed è per questo che sottopongo alla valutazione dell’assemblea degli iscritti la proposta di modifica del Codice. </p>



<p>Potete consultare <strong><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/codice_etico_MoVimento_modif_1_2_2023_nuovo_testo.pdf" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/codice_etico_MoVimento_modif_1_2_2023_nuovo_testo.pdf" target="_blank">QUI la proposta</a></strong>, e comparare il vecchio testo con le modifiche suggerite (<strong><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/codice_etico_MoVimento_modif_1_2_2023_testo_a_fronte.pdf" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/codice_etico_MoVimento_modif_1_2_2023_testo_a_fronte.pdf" target="_blank">QUI VERSIONE CON TESTO A FRONTE</a></strong>)</p>



<p>Come potrete constatare, l’impianto complessivo non è stato cambiato. Le modifiche sono puntuali e, per buona parte, necessarie al fine di renderlo compatibile con le previsioni contenute nel nuovo statuto (ad esempio, sono stati aggiornati i riferimenti al capo politico/presidente, alla Carta dei principi e dei valori e alle piattaforme informatiche utilizzate e sono state recepite le richieste di modifica sollecitate dalla “Commissione di garanzia per gli statuti e per la trasparenza dei partiti”). Altre modifiche sono state dettate dalla necessità di adeguarlo alle nuove esigenze.</p>



<p>Nessuna novità riguarda gli obblighi dei portavoce eletti o candidati in competizioni elettorali relativamente ad eventuali procedimenti penali, e nessuna novità è stata introdotta con riguardo al vincolo dei due mandati, fatta salva l’introduzione di quanto già deliberato, in passato, dall’assemblea degli iscritti con riferimento al c.d. “mandato zero”, vale a dire a un mandato da consigliere comunale, in qualunque momento svolto, che non viene calcolato nel computo dei due mandati.</p>



<p>Le modifiche sicuramente più significative riguardano il trattamento economico spettante ai portavoce eletti, modifiche che si sono rese necessarie alla luce delle modificate capacità contributive da parte dei parlamentari (forte riduzione del numero) e dei consiglieri regionali, ma soprattutto per la necessità di prevedere, come previsto dallo statuto, il finanziamento di iniziative e attività dei gruppi territoriali, non appena costituiti, nonché le spese per le campagne elettorali che l’associazione MoVimento 5 Stelle ha già sostenuto, sta sostenendo e che sosterrà in futuro.</p>



<p>La determinazione degli specifici importi è demandata, come già previsto in passato, ad apposito regolamento che, ai sensi dello statuto, dovrà essere approvato dal Comitato di Garanzia, su proposta del Presidente, in relazione alla legislatura corrente.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>Pertanto</strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>È CONVOCATA L’ASSEMBLEA DEGLI ISCRITTI DEL MOVIMENTO 5 STELLE</strong></p>



<p>mediante lo strumento della consultazione in rete <strong>dalle ore 10:00 alle ore 22:00 di mercoledì 1 febbraio 2023, </strong>per deliberare sul seguente ordine del giorno:</p>



<p><strong>&nbsp;1) Proposta di modifica del Codice etico.</strong></p>



<p>Gli iscritti sono chiamati a decidere sulla modifica del Codice etico proposta dal Presidente e approvata dal Comitato di Garanzia <strong><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/codice_etico_MoVimento_modif_1_2_2023_nuovo_testo.pdf" data-type="URL" data-id="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/codice_etico_MoVimento_modif_1_2_2023_nuovo_testo.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">consultabile a questo link</a></strong>.</p>



<p>Gli iscritti potranno esprimere parere favorevole o contrario alla proposta.</p>



<p class="has-text-align-right"><em>Giuseppe Conte</em></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>=====</strong><strong></strong></p>



<p>Ai sensi dell’art. 7, lett.&nbsp;<em>e),</em>&nbsp;e dell’art. 10, lett.&nbsp;<em>a)</em>, dello Statuto, non possono votare gli Iscritti da meno di 6 (sei) mesi, gli Iscritti nel periodo di sospensione (anche in via solo cautelare) e gli Iscritti esclusi dall’Associazione, ancorché con provvedimento non definitivo, ed i Sostenitori.</p>



<p>Gli iscritti aventi diritto di partecipare all’Assemblea potranno far pervenire eventuali osservazioni e/o considerazioni e/o opinioni entro le ore 12 di martedì 31 gennaio, scrivendo alla mail assemblea@movimento5stelle.eu</p>



<p class="has-text-align-center">&nbsp;______</p>



<p>La votazione si svolgerà esclusivamente utilizzando lo strumento telematico&nbsp;<em>on line </em>SkyVote.</p>



<p><strong>IL&nbsp;<em>LINK</em>&nbsp;PER L’ACCESSO ALL’AREA DI VOTO SARA’ DISPONIBILE ACCEDENDO AL PROPRIO PROFILO SU</strong><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/web/login"><strong>&nbsp;</strong></a><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/web/login" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>PORTALE.MOVIMENTO5STELLE.EU</strong></a></p>



<p>Tutti gli iscritti abilitati al voto, in ogni caso, il giorno precedente al voto riceveranno una&nbsp;<em>e-mail</em>&nbsp;con il&nbsp;<em>link&nbsp;</em>personale per accedere all’area di voto:</p>



<p>– oggetto della&nbsp;<em>e-mail</em>: “Votazione Codice etico:&nbsp;<em>link</em>&nbsp;di accesso al voto” – mittente della&nbsp;<em>e-mail</em>:&nbsp;elezioni@movimento5stelle.eu</p>



<p>Se non trovate la&nbsp;<em>e-mail</em>&nbsp;vi ricordiamo di controllare anche le cartelle SPAM e/o PROMOZIONI della vostra casella di posta elettronica.</p>



<p>Per richiedere assistenza durante la votazione scrivere a:&nbsp;supporto@movimento5stelle.eu</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Facciamo scuola digitale</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/facciamo-scuola-digitale/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 Jan 2023 09:25:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cultura e Istruzione]]></category>
		<category><![CDATA[Restituzioni]]></category>
		<category><![CDATA[Scuola digitale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=22111</guid>

					<description><![CDATA[Dopo il grande successo di “Facciamo Ecoscuola”, iniziativa con la quale abbiamo destinato oltre 3 milioni di euro delle somme restituite dai parlamentari e consiglieri regionali del MoVimento 5 Stelle al finanziamento di idee-progetti che promuovessero la sostenibilità e l’educazione ambientale i oltre 200 scuole pubbliche, è il momento di: “FACCIAMO SCUOLA DIGITALE” Il MoVimento [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/scuola-digitale-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-22115" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/scuola-digitale-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/scuola-digitale-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/scuola-digitale-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/scuola-digitale-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/scuola-digitale-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/scuola-digitale-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/scuola-digitale.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Dopo il grande successo di “Facciamo Ecoscuola”, iniziativa con la quale abbiamo <strong>destinato oltre 3 milioni di euro</strong> delle somme restituite dai parlamentari e consiglieri regionali del MoVimento 5 Stelle al finanziamento di idee-progetti che promuovessero la <strong>sostenibilità e l’educazione ambientale i oltre 200 scuole pubbliche</strong>, è il momento di:</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>“FACCIAMO SCUOLA DIGITALE”</strong></p>



<p>Il MoVimento 5 Stelle intende destinare <strong>1 milione di euro</strong> delle somme provenienti dalla rinuncia di parte delle indennità e rimborsi previsti per tutti i parlamentari a <strong>istituti scolastici pubblici, per l’acquisto di personal computer portatili</strong> da destinare a specifici progetti (quali ad esempio: allestimento aula informatica, aggiornamento pc esistenti, messa a disposizione degli studenti meno abbienti, progetti e attività extra scolastica, ecc. ecc.).</p>



<p>All’iniziativa “Facciamo scuola digitale”, possono partecipare le <strong>scuole pubbliche primarie e secondarie di primo e secondo grado situate in tutte le Regioni italiane</strong>, nei limiti delle risorse messe a disposizione.</p>



<p>Il MoVimento 5 Stelle intende chiarire che, nel rispetto delle disposizioni normative vigenti in materia, <strong>nessuna scuola sarà chiamata a partecipare attivamente ad eventi di natura politica, né saranno richieste forme di pubblicizzazione dell’iniziativa da parte delle stesse</strong>. Ogni istituto, pertanto, nel rispetto della propria autonomia, potrà presentare la richiesta che sarà valutata ed eventualmente finanziata dal MoVimento 5 Stelle. Le attrezzature donate dovranno intendersi esclusivamente quali donazioni volontarie finalizzate al raggiungimento degli obiettivi proposti dagli stessi istituti.</p>



<p><strong>Ogni istituto potrà presentare un solo progetto che dovrà anche indicare finalità e obiettivi.</strong></p>



<p>I progetti da finanziare saranno scelti, a proprio insindacabile giudizio, da parte di una apposita Commissione composta dal Presidente del MoVimento 5 Stelle, o da un suo delegato, e dai presidenti dei gruppi parlamentari, o da persona da essi delegate.</p>



<p>Si ricorda che le somme disponibili, risultando nella totale disponibilità dei parlamentari, in quanto provenienti da parte delle retribuzioni e dalle indennità loro spettanti, non saranno sottratte ad alcuna finalità pubblica.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>Gli istituti scolastici interessati a partecipare all’iniziativa dovranno inviare richiesta</strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>entro le ore 22 del 8 febbraio 2023</strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>compilando in ogni sua parte il form reperibile a questo link</strong>: <a rel="noreferrer noopener" href="https://portale.movimento5stelle.eu/facciamo-scuola-digitale" target="_blank"><strong>https://portale.movimento5stelle.eu/facciamo-scuola-digitale</strong></a></p>



<p></p>



<p>con i dati di riferimento della scuola, la sintetica descrizione degli obiettivi o finalità di utilizzo, il numero di personal computer richiesti e ogni altra informazione richiesta, allegando inoltre:</p>



<ul>
<li>Apposita determina o, in alternativa, una dichiarazione vidimata e firmata dal rappresentante legale della scuola (dirigente scolastico), che contenga l’accettazione espressa della eventuale donazione disposta a favore dell’istituto scolastico secondo quanto previsto dal decreto interministeriale n. 129/2018</li>
</ul>



<p>Le caratteristiche tecniche minime dei notebook forniti saranno le seguenti:</p>



<ul>
<li>Display 15,6 pollici</li>



<li>Hard Disk da 512 Gb</li>



<li>Ram 8 Gb</li>



<li>Processore Intel I5 (12^ Gen.)</li>
</ul>



<p>Sistema operativo Windows pro e estensione garanzia a min. 3 anni.</p>



<p>Per     eventuali      informazioni     e/o     chiarimenti,     inviare     una     mail     all’indirizzo: <a rel="noreferrer noopener" href="mailto:facciamoscuola@movimento5stelle.eu" target="_blank">facciamoscuola@movimento5stelle.eu</a> </p>



<div class="wp-block-file"><a id="wp-block-file--media-e9582758-024a-4a3b-8559-78c0c3e3428c" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/Facciamo-scuola-digitale.pdf">Scarica questo articolo in PDF</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/Facciamo-scuola-digitale.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-e9582758-024a-4a3b-8559-78c0c3e3428c">Download</a></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Regionali 2023: i nostri candidati per il Lazio e la Lombardia</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/regionali-2023-i-nostri-candidati-per-il-lazio-e-la-lombardia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 16 Jan 2023 17:57:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[candidati]]></category>
		<category><![CDATA[Elezioni regionali 2023]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=22076</guid>

					<description><![CDATA[Le nostre squadre di candidati per la Regione Lombardia e per la Regione Lazio sono pronte per portare avanti le battaglie del Movimento, avendo come unico obiettivo l’interesse dei cittadini.Nei giorni scorsi l’impegno dei coordinatori regionali, degli attivisti e dei candidati stessi ha permesso di depositare le liste per le prossime elezioni regionali che si [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/regionali2023-candidati-lazio-lombardia-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-22080" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/regionali2023-candidati-lazio-lombardia-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/regionali2023-candidati-lazio-lombardia-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/regionali2023-candidati-lazio-lombardia-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/regionali2023-candidati-lazio-lombardia-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/regionali2023-candidati-lazio-lombardia-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/regionali2023-candidati-lazio-lombardia-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/regionali2023-candidati-lazio-lombardia.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Le nostre squadre di candidati per la <strong>Regione Lombardia</strong> e per la <strong>Regione Lazio</strong> sono pronte per portare avanti le battaglie del Movimento, avendo come unico obiettivo l’interesse dei cittadini.<br>Nei giorni scorsi l’impegno dei coordinatori regionali, degli attivisti e dei candidati stessi ha permesso di depositare le liste per le prossime elezioni regionali che si svolgeranno il 12 e 13 febbraio prossimi.</p>



<p>Le potete trovare a questi link:</p>



<div class="wp-block-file"><a id="wp-block-file--media-899ecb25-a36e-474f-a9be-377bc31562d2" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/Lazio-elenco-candidati-depositato.pdf"><strong>Regione Lazio &#8211; elenco candidati depositato</strong></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/Lazio-elenco-candidati-depositato.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-899ecb25-a36e-474f-a9be-377bc31562d2">Download</a></div>



<div class="wp-block-file"><a id="wp-block-file--media-e9de6e0c-a911-451c-a62a-38e7153a8420" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/Lombardia-elenco-candidati-depositato.pdf"><strong>Regione Lombardia &#8211; elenco candidati depositato</strong></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/01/Lombardia-elenco-candidati-depositato.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-e9de6e0c-a911-451c-a62a-38e7153a8420">Download</a></div>



<div style="height:29px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-text-align-center"><a rel="noreferrer noopener" href="https://portale.movimento5stelle.eu/elezioni-trasparenti/regionali-2023-8" data-type="URL" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/elezioni-trasparenti/regionali-2023-8" target="_blank"><strong>Qui potete invece consultare i profili e i curricula dei candidati</strong></a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
