<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 18:00:15 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.8.3</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>La manovra di guerra: in Emilia Romagna mobilitazione territoriale diffusa contro nuove tasse e spese scriteriate</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/la-manovra-di-guerra-in-emilia-romagna-mobilitazione-territoriale-diffusa-contro-nuove-tasse-e-spese-scriteriate/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 17:48:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Emilia-Romagna]]></category>
		<category><![CDATA[Manovra di guerra]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=40269</guid>

					<description><![CDATA[Nei giorni 28, 29, 30 e 31 gennaio e 1° febbraio, in Emilia-Romagna, il Movimento 5 Stelle promuove una mobilitazione territoriale diffusa, con banchetti informativi organizzati in decine di comuni e coordinati a livello regionale. Si tratta di un’iniziativa organizzata e condivisa con i coordinatori provinciali e i nostri gruppi territoriali, pensata per portare la [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/manovra-di-guerra2-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-40276" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/manovra-di-guerra2-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/manovra-di-guerra2-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/manovra-di-guerra2-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/manovra-di-guerra2-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/manovra-di-guerra2-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/manovra-di-guerra2.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Dei coordinatori regionali Gabriele Lanzi e Marco Croatti</em></figcaption></figure>



<p>Nei giorni <strong>28, 29, 30 e 31 gennaio e 1° febbraio</strong>, in <strong>Emilia-Romagna</strong>, il <em>Movimento 5 Stelle</em> promuove una <strong>mobilitazione territoriale diffusa</strong>, con banchetti informativi organizzati in decine di comuni e coordinati a livello regionale.</p>



<p>Si tratta di un’iniziativa organizzata e condivisa con i coordinatori provinciali e i nostri gruppi territoriali, pensata per portare la presenza del Movimento nelle piazze e nei luoghi di incontro, e per <strong>parlare direttamente alle cittadine e ai cittadini dei problemi concreti che incidono sulla vita quotidiana</strong>: pressione fiscale, costo della vita, qualità dei servizi pubblici, sanità e welfare.</p>



<p>Grazie a un lavoro capillare, coordinato e continuo, che parte dai territori e mette al centro l’ascolto delle persone, <strong>vogliamo anche informare svelando con i dati le bugie raccontate dalla Meloni e dai suoi esponenti di governo</strong>.</p>



<p><strong>Perché parliamo di “manovra di guerra”</strong></p>



<p>Il governo ha approvato una <strong>legge di bilancio</strong> che il <em>Movimento 5 Stelle</em> definisce senza esitazioni una <strong>manovra di guerra</strong>. Una manovra che <strong>destina sempre più risorse alla spesa militare</strong>, mentre continua a sottrarre fondi a settori fondamentali come sanità, istruzione, trasporti, servizi sociali e sostegno al reddito.</p>



<p>Come ribadito in numerosi interventi e iniziative pubbliche del Movimento, non siamo di fronte a una legge di bilancio che tutela famiglie, lavoratori, pensionati e imprese, ma a una scelta politica che <strong>scarica il costo delle crisi internazionali sulle spalle dei cittadini</strong>, riducendo gli investimenti nei servizi essenziali.</p>



<p><strong>La nostra alternativa</strong></p>



<p>La mobilitazione in Emilia-Romagna nasce dalla convinzione che un’altra direzione sia possibile. Le priorità che proponiamo sono chiare:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Meno tasse su chi lavora e produce reddito</strong></li>



<li><strong>Misure efficaci contro il caro vita e il caro bollette</strong></li>



<li><strong>Difesa e rafforzamento della sanità pubblica e della scuola</strong></li>



<li><strong>Servizi territoriali forti e accessibili</strong></li>
</ul>



<p>Tornare nelle piazze, parlare con le persone, spiegare le conseguenze delle scelte del governo e costruire un’alternativa credibile è parte integrante del lavoro politico del <em>Movimento 5 Stelle</em>. La mobilitazione territoriale di questi giorni va esattamente in questa direzione.</p>



<p>Di seguito l’elenco dei banchetti organizzati che trovate anche sulla <a href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list?region=&amp;province=&amp;municipality=&amp;type_id=19&amp;old_events=">pagina eventi del Movimento 5 stelle</a></p>



<p><strong>Elenco dei banchetti organizzati (29 gennaio – 1 febbraio 2026)</strong><strong></strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Mercoledì 28 gennaio 2026
<ul class="wp-block-list">
<li>Casalecchio (BO) – Mercato nei pressi casa della conoscenza – 09:00–12:30</li>
</ul>
</li>



<li>Giovedì 29 gennaio 2026
<ul class="wp-block-list">
<li>Casalecchio (BO) – Croce di Casalecchio via Porrettana ang. Via Carracci – 09:00–12:30</li>



<li>Casalgrande (RE) – Piazza Martiri della Libertà – 09:00–12:30</li>



<li>Bologna (BO) – Via Matteotti, 16 – 09:30–13:00</li>
</ul>
</li>



<li>Venerdì 30 gennaio 2026
<ul class="wp-block-list">
<li>Ferrara (FE) – Via Garibaldi di fronte alla Feltrinelli – 09:30–12:30</li>



<li>Ferrara (FE) – Via Garibaldi di fronte alla Feltrinelli – 16:30–18:30</li>



<li>Sassuolo (MO) – Piazza Garibaldi (Piazza Cecca) – 09:00–12:30</li>



<li>Rivarolo (PC) – Via Roma c/o edicola – 09:30–12:00</li>



<li>Piacenza (PC) – Piazza Cavalli (portici Ina) – 09:30–12:30</li>



<li>Alto Reno Terme (BO) – Piazza Mercato – 09:30–12:30</li>
</ul>
</li>



<li>Sabato 31 gennaio 2026
<ul class="wp-block-list">
<li>Sasso Marconi (BO) – Mercato contadino viale Kennedy – 09:00–12:30</li>



<li>Bologna (BO) – Via Azzo Gardino, 45 – 16:30–18:30</li>



<li>Casalecchio (BO) – Piazzetta Marco Biagi lato casa della conoscenza – 09:00–12:30</li>



<li>Cesena (FC) – Portico Galleria Urtoller – 09:30–12:30</li>



<li>Savignano sul Rubicone (FC) – Piazza Mauro Bertozzi (di fianco al Conad) – 09:00–12:30</li>



<li>San Mauro Pascoli (FC) – Piazza Mazzini zona mercato – 09:00–12:30</li>



<li>Forlì (FC) – Piazza Saffi – 16:30–19:00</li>



<li>Predappio (FC) – Piazza San Antonio zona mercato – 09:30–12:30</li>



<li>Ferrara (FE) – Corso Martiri 6 di fronte al Savonarola – 10:30–12:30</li>



<li>Ferrara (FE) – Via Garibaldi di fronte alla Feltrinelli – 16:30–18:30</li>



<li>Formigine (MO) – Via San Antonio p.zza Ravera – 09:30–12:30</li>



<li>Castelfranco Emilia (MO) – Corso Martiri, 237 – 09:00–12:30</li>



<li>Fiorenzuola (PC) – Piazza San Francesco – 09:30–12:30</li>



<li>Piacenza (PC) – Via XX Settembre (Dehor Bar Italia) – 09:30–12:30</li>



<li>Parma (PR) – Via Mazzini – 09:30–12:30</li>



<li>Ravenna (RA) – Viale Beringuier zona mercato – 09:30–12:30</li>



<li>Faenza (RA) – Piazza della Libertà – 08:30–12:30</li>



<li>Lugo (RA) – Largo della Repubblica – 09:00–12:30</li>



<li>Reggio Emilia (RE) – Via Crispi – 09:30–12:30</li>



<li>Bibbiano (RE) – Via G.B. Venturi area mercato – 09:30–12:30</li>



<li>San Martino in Rio (RE) – Corso Umberto I – 09:30–12:30</li>



<li>Rubiera (RE) – Piazza del Popolo – 09:30–12:30</li>



<li>Rimini (RN) – Piazza Tre Martiri (nei pressi bar Dovesi) – 09:30–12:30</li>



<li>Rimini (RN) – Piazza Tre Martiri (nei pressi bar Dovesi) – 16:00–19:00</li>
</ul>
</li>



<li>Domenica 1 febbraio 2026
<ul class="wp-block-list">
<li>Pian di Venola (Marzabotto, BO) – Piazzale supermercato IN’S mercato – 09:30–12:30</li>



<li>Gambettola (FC) – Piazza Sandro Pertini – 09:30–12:30</li>



<li>Ferrara (FE) – Corso Martiri 32 Volto del Cavallo – 09:30–12:30</li>



<li>Ferrara (FE) – Corso Martiri 32 Volto del Cavallo – 16:30–18:30</li>



<li>Castelfranco Emilia (MO) – Corso Martiri, 237 – 09:30–12:30</li>



<li>Modena (MO) – Via Emilia Centro 181 – 10:00–12:30</li>



<li>Fontanellato (PR) – Via Giuseppe Mazzini ingresso mercato – 09:30–12:30</li>



<li>Traversetolo (PR) – Piazza Vittorio Veneto – 09:30–12:30</li>



<li>Reggio Emilia (RE) – Piazza del Monte – 10:00–12:30</li>



<li>Reggio Emilia (RE) – Via Togliatti davanti alla Coop – 09:30–12:30</li>



<li>Correggio (RE) – Corso Mazzini angolo Via Carlo V – 09:30–12:30</li>
</ul>
</li>



<li>Mercoledì 4 febbraio 2026
<ul class="wp-block-list">
<li>Mirandola (MO) – Piazza Libertà – 09:30–12:00</li>
</ul>
</li>



<li>Sabato 21 febbraio 2026
<ul class="wp-block-list">
<li>Mirandola (MO) – Piazza Costituente – 09:30–12:00</li>
</ul>
</li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Piemonte il tatuaggio post-mastectomia diventa gratuito: una vittoria del Movimento 5 Stelle</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-piemonte-il-tatuaggio-post-mastectomia-diventa-gratuito-una-vittoria-del-movimento-5-stelle/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:07:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Piemonte]]></category>
		<category><![CDATA[sanità pubblica]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=40253</guid>

					<description><![CDATA[Una sanità più equa, umana e vicina al cittadino è da sempre fra le priorità del Movimento 5 Stelle. Su questo fronte i nostri consiglieri in Piemonte hanno vinto una battaglia molto importante: dal 1° gennaio, grazie al lavoro portato avanti dal M5S in Consiglio regionale, è finalmente gratuito il tatuaggio per la pigmentazione del [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/piemonte-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-40254" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/piemonte-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/piemonte-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/piemonte-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/piemonte-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/piemonte-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/piemonte.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Una sanità più equa, umana e vicina al cittadino è da sempre fra le priorità del Movimento 5 Stelle. Su questo fronte i nostri consiglieri in Piemonte hanno vinto una battaglia molto importante: dal 1° gennaio, grazie al lavoro portato avanti dal M5S in Consiglio regionale, è finalmente gratuito il tatuaggio per la pigmentazione del complesso areola-capezzolo per le persone operate di tumore alla mammella. La misura attua l’articolo 9 della legge 2 del 2023, di cui è prima firmataria la capogruppo M5S Sarah Disabato.</p>



<p>Il Consiglio regionale ha stanziato a bilancio 60mila euro, una cifra utile per avviare la prima fase di sperimentazione tramite Azienda Zero (una sorta di “centrale operativa” delle Asl sparse sul territorio regionale) e la Rete Oncologica. I beneficiari e le beneficiarie della misura ricevono un rimborso di 400 euro a persona. Può accedere al rimborso chi ha effettuato il tatuaggio dal 1° gennaio 2024, data di entrata in vigore della legge.</p>



<p>La Giunta regionale ha già confermato la sua volontà di incrementare gli stanziamenti a bilancio per gli anni successivi, una volta conclusa questa prima fase sperimentale.</p>



<p>Il tatuaggio gratuito per la ricostruzione del complesso areola-capezzolo era già previsto a livello nazionale all’interno dei LEA, ma finora il servizio non era garantito in Piemonte a causa della mancata definizione di risorse e di mezzi operativi per accedervi. Questa sperimentazione, resa possibile dal lavoro che il Movimento 5 Stelle ha svolto insieme alle associazioni, permetterà di ridurre i segni fisici e psicologici della malattia. Per chi ha dovuto affrontare un percorso difficile e delicato, si tratta di un aiuto di grande importanza.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La sanità delle Marche a terra</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/la-sanita-delle-marche-a-terra/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 16:22:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Marche]]></category>
		<category><![CDATA[sanità pubblica]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=40163</guid>

					<description><![CDATA[Quello che è successo al Pronto Soccorso di Senigallia fa male, prima di tutto come persone. Un paziente oncologico, stremato dal dolore, dopo ore di attesa si è dovuto sdraiare a terra su una coperta perché non c’era una barella disponibile. È un’immagine che non dovrebbe mai appartenere a un ospedale pubblico e che invece [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/marche-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-40164" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/marche-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/marche-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/marche-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/marche-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/marche-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/marche.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Marta Ruggeri, Capogruppo M5S – Consiglio Regionale Marche</em></figcaption></figure>



<p>Quello che è successo al Pronto Soccorso di Senigallia fa male, prima di tutto come persone.</p>



<p>Un paziente oncologico, stremato dal dolore, dopo ore di attesa si è dovuto sdraiare a terra su una coperta perché non c’era una barella disponibile. È un’immagine che non dovrebbe mai appartenere a un ospedale pubblico e che invece oggi racconta, meglio di mille parole, lo stato della sanità nelle Marche.</p>



<p>A Franco e a sua moglie Cecilia va tutta la mia vicinanza. Nessuno dovrebbe vivere un’umiliazione simile mentre chiede aiuto. Nessuno dovrebbe sentirsi solo in un momento così fragile.</p>



<p>Non possiamo liquidare tutto come una sfortunata coincidenza o come l’effetto di un “picco influenzale”. Medici e infermieri fanno l’impossibile ogni giorno, ma lavorano in condizioni sempre più difficili, con carenze di personale, di strumenti e di spazi. E questo non nasce oggi: è il risultato di scelte politiche sbagliate portate avanti negli anni.</p>



<p>A confermare che non si tratta di episodi isolati è stata la relazione della Corte dei Conti sul rendiconto 2024 della Regione Marche.</p>



<p>La Corte dei Conti descrive un quadro finanziario formalmente in equilibrio, ma segnala gravi criticità gestionali che incidono direttamente sulla qualità dei servizi e sull’accesso alle cure.</p>



<p>Sforamento dei tetti di spesa per farmaci ospedalieri, dispositivi medici, personale non sanitario flessibile, evidenziando difficoltà strutturali nel controllo dei costi.</p>



<p>Un ricorso ai medici cosiddetti “gettonisti” ancora elevato, con 16,29 milioni di euro spesi nel 2024, segnale evidente della carenza di personale e della mancata programmazione delle assunzioni.</p>



<p>Liste d’attesa in forte peggioramento con ricoveri inevasi passati da 1.154 a 3.775 e prestazioni ambulatoriali inevase aumentate da 92.267 a 118.107, e un rispetto dei tempi garantito solo per i casi urgenti.</p>



<p>Mobilità sanitaria sempre più negativa, con il saldo passivo pari a –48,69 milioni di euro, a dimostrazione della crescente difficoltà dei cittadini marchigiani a curarsi nella propria regione.</p>



<p>Ritardi negli investimenti ospedalieri, con lo slittamento al 2027 delle principali opere previste ad Ancona.</p>



<p>Questi numeri spiegano perché i pronto soccorso sono sotto pressione, perché i cittadini aspettano mesi per una visita e perché sempre più persone sono costrette a curarsi fuori regione.</p>



<p>La spesa sanitaria assorbe gran parte del bilancio regionale, ma i risultati non migliorano se non si affrontano i problemi alla radice.</p>



<p>Negli ultimi anni abbiamo denunciato ripetutamente le liste d’attesa fuori controllo, i blocchi nelle assunzioni, i servizi sanitari territoriali insufficienti, i pronto soccorso e le guardie mediche spesso in affanno.</p>



<p>Le organizzazioni sindacali hanno parlato chiaramente di tagli e scelte di bilancio che hanno inciso su ospedali, servizi e stabilizzazione del personale, con ricadute dirette sui cittadini e sugli operatori sanitari.</p>



<p>Non possiamo nasconderci dietro slogan o inaugurazioni.</p>



<p>I dati della Corte dei Conti e le testimonianze quotidiane raccontano la stessa realtà: chi ha governato questa regione negli ultimi anni, a guida centrodestra, non è riuscito a invertire la rotta, e oggi la sanità marchigiana mostra tutte le sue fragilità.</p>



<p>Le verifiche interne non bastano più. Serve trasparenza, responsabilità e un cambio di passo immediato.</p>



<p>Per questo ho presentato diverse interrogazioni in Consiglio regionale: perché la sanità non è fatta di numeri o propaganda, ma di persone, dignità e diritto alla cura.</p>



<p>E oggi, nelle Marche, questo diritto è sempre più a rischio.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Assemblea regionale M5S Lazio: il 17 gennaio una giornata di confronto e partecipazione</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/assemblea-regionale-m5s-lazio-il-17-gennaio-una-giornata-di-confronto-e-partecipazione/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 19:19:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[assemblea regionale]]></category>
		<category><![CDATA[Lazio]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=40153</guid>

					<description><![CDATA[Sabato 17 gennaio 2026 il Movimento 5 Stelle Lazio terrà la sua Assemblea regionale, un appuntamento centrale per il percorso politico del Movimento sul territorio. Una giornata di lavoro e partecipazione che riunirà attivisti, coordinatori – regionale e provinciali – ed eletti del Movimento a tutti i livelli istituzionali, con l’obiettivo di fare il punto [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" decoding="async" width="734" height="413" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/lazio-assemblea-regionale-edited.jpg" alt="" class="wp-image-40156" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/lazio-assemblea-regionale-edited.jpg 734w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/lazio-assemblea-regionale-edited-300x169.jpg 300w" sizes="(max-width: 734px) 100vw, 734px" /></figure>



<p>Sabato 17 gennaio 2026 il Movimento 5 Stelle Lazio terrà la sua Assemblea regionale, un appuntamento centrale per il percorso politico del Movimento sul territorio. Una giornata di lavoro e partecipazione che riunirà attivisti, coordinatori – regionale e provinciali – ed eletti del Movimento a tutti i livelli istituzionali, con l’obiettivo di fare il punto sul lavoro svolto e sulle linee politiche dei prossimi mesi.</p>



<p>Per preparare l’assemblea, sono stati coinvolti direttamente gli iscritti attraverso un sondaggio, chiedendo loro quali fossero i temi più urgenti da affrontare nei diversi ambiti: dal diritto all’abitare alla mobilità, dalla sanità all’ambiente, passando per la sicurezza. I risultati saranno presentati nel corso della giornata e costituiranno una base concreta per orientare il confronto e le successive iniziative politiche.</p>



<p>La mattinata sarà dedicata ai panel tematici, momenti di confronto strutturati in cui i partecipanti potranno approfondire le questioni centrali e discutere le proposte. Sarà un’occasione per ascoltare, confrontarsi e analizzare i contenuti in modo diretto e partecipato.</p>



<p>Nel pomeriggio, l’attenzione si sposterà sui diversi livelli istituzionali: Comune di Roma, Regione Lazio, Parlamento ed Europa, con panel moderati da giornalisti di livello nazionale, per garantire interventi chiari e un confronto ordinato sulle scelte politiche e sulle prospettive future.</p>



<p>La giornata si concluderà con gli interventi di Paola Taverna e del Presidente Giuseppe Conte, che tireranno le fila dei lavori, condividendo visione e strategie per il futuro del Movimento 5 Stelle.</p>



<p>L’assemblea regionale vuole essere un luogo vivo di partecipazione, dove ogni voce conta, ogni contributo è ascoltato e le istanze dei cittadini diventano riferimento per l’azione politica. Un momento in cui idee, passione e impegno si incontrano, dando forma concreta al percorso del Movimento 5 Stelle nel Lazio.</p>



<p><strong>Programma</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Ore 10.00 Apertura dei lavori</li>



<li>Accoglienza e avvio dell’assemblea</li>



<li>Saluti istituzionali</li>



<li>Adriano Zuccalà – Consigliere regionale Lazio</li>



<li>Valerio Novelli – Consigliere regionale Lazio</li>



<li>Interventi introduttivi</li>



<li>Carlo Colizza – Coordinatore regionale Lazio</li>



<li>Paola Taverna – vice-presidente Movimento 5 Stelle</li>
</ul>



<p><strong>Panel tematici – Mattina</strong></p>



<p>Momenti di approfondimento con dibattito e spazio alle domande del pubblico:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Diritto all’abitare</li>



<li>Mobilità e Ambiente</li>



<li>Sanità</li>



<li>Sicurezza</li>



<li>Risultati del sondaggio on line</li>
</ul>



<p>Ore 13.00 – ore 14.15 = Pausa pranzo</p>



<p><strong>Panel istituzionali – Pomeriggio</strong></p>



<p>Interviste e interventi degli eletti del Movimento ai diversi livelli istituzionali, con panel moderati da giornalisti:</p>



<p><strong>Comune di Roma</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Modera: Monica Di Sisto (Askanews)</li>



<li>Intervengono: Linda Meleo, Virginia Raggi, Daniele Diaco, Paolo Ferrara</li>
</ul>



<p><strong>Regione Lazio</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Modera: Natascia Grbic (Fanpage)</li>



<li>Intervengono: Adriano Zuccalà, Valerio Novelli</li>
</ul>



<p><strong>Parlamento</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Modera: Luca De Carolis (Il Fatto Quotidiano)</li>



<li>Intervengono: Francesco Silvestri, Ilaria Fontana, Alfonso Colucci, Alessandra Maiorino, Stefano Patuanelli</li>
</ul>



<p><strong>Europa</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Modera: Antonio Pitoni</li>



<li>Intervengono: Carolina Morace, Dario Tamburrano</li>
</ul>



<p>Ore 16.45 Interventi conclusivi</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Paola Taverna, vice-presidente Movimento 5 Stelle</li>



<li>Giuseppe Conte, Presidente del Movimento 5 Stelle</li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Vota No al referendum Salva-Casta!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/vota-no-al-referendum-salva-casta/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 15:43:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[casta]]></category>
		<category><![CDATA[Referendum]]></category>
		<category><![CDATA[Salva-casta]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=40087</guid>

					<description><![CDATA[Al referendum non voteremo su una “riforma della giustizia”, ma sullo stravolgimento della magistratura voluto dal governo Meloni. Questa legge non risolverà nessuno dei problemi reali della giustizia, come la lentezza, l’inefficienza e la mancanza di certezza della pena. Non aiuterà a recuperare più velocemente un credito né a dirimere prima una lite condominiale. Lo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/Vota-no-al-referendum-salva-casta-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-40088" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/Vota-no-al-referendum-salva-casta-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/Vota-no-al-referendum-salva-casta-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/Vota-no-al-referendum-salva-casta-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/Vota-no-al-referendum-salva-casta-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/Vota-no-al-referendum-salva-casta-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/Vota-no-al-referendum-salva-casta.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Al referendum non voteremo su una “riforma della giustizia”, ma sullo stravolgimento della magistratura voluto dal governo Meloni. <strong>Questa legge non risolverà nessuno dei problemi reali della giustizia, come la lentezza, l’inefficienza e la mancanza di certezza della pena</strong>. Non aiuterà a recuperare più velocemente un credito né a dirimere prima una lite condominiale. <strong>Lo ha ammesso anche il ministro Nordio, che ha dichiarato come questa riforma non incida sull’efficienza della giustizia.</strong></p>



<p><strong>Si tratta di una riforma contro i cittadini e contro la giustizia. </strong>È uno stravolgimento della Costituzione che punta a indebolire giudici e Pubblici ministeri di fronte alla politica e a pochi potenti. Questa verità se l’è fatta scappare anche lo stesso Nordio, mentre la presidente Meloni ha rincarato la dose.</p>



<p><strong>Nordio ha affermato che la riforma serve a ridare alla politica il suo “primato” e la “libertà di azione”, aggiungendo che converrebbe a qualunque partito vada al governo.</strong> Meloni ha dichiarato che la riforma, insieme a quella sulla Corte dei Conti, rappresenta la “risposta più adeguata a una intollerabile invadenza”.</p>



<p><strong>Vogliono le mani libere dal controllo di legalità. Vogliono che politici e altri potenti siano intoccabili e impuniti</strong>. I cittadini senza santi in paradiso, invece, avrebbero meno diritti e meno garanzie di oggi, perché correrebbero il rischio di avere a che fare con futuri pubblici ministeri lontani dalla cultura dell’imparzialità e della verità, trasformati in super-poliziotti e accaniti accusatori.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong><a href="https://drive.google.com/open?id=1ugIUoEKucuE4QotitKzhVfrPRAajhDKY&amp;usp=drive_fs" data-type="link" data-id="https://drive.google.com/open?id=1ugIUoEKucuE4QotitKzhVfrPRAajhDKY&amp;usp=drive_fs" target="_blank" rel="noreferrer noopener">SCARICA QUI IL MATERIALE IN AGGIORNAMENTO</a></strong></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La manovra di guerra: come tolgono i soldi agli italiani per spenderli in armi</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/la-manovra-di-guerra-come-tolgono-i-soldi-agli-italiani-per-spenderli-in-armi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:03:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Governo Meloni]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=40084</guid>

					<description><![CDATA[Venerdì 16 gennaio a Milano – sala del Belvedere del palazzo della Regione Lombardia Interverranno:Stefano Patuanelli, Capogruppo M5S SenatoRiccardo Ricciardi, Capogruppo M5S Camera dei DeputatiElena Sironi e Bruno Marton, Senatori M5SGaetano Pedullà, Eurodeputato M5SNicola Di Marco, Capogruppo M5S LombardiaPaola Pizzighini e Paola Pollini, Consigliere regionali M5S Lombardia Interverrà inoltre il presidente del M5S Giuseppe Conte [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/manovra-di-guerra-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-40085" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/manovra-di-guerra-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/manovra-di-guerra-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/manovra-di-guerra-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/manovra-di-guerra-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/manovra-di-guerra-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/manovra-di-guerra.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong>Venerdì 16 gennaio a Milano – sala del Belvedere del palazzo della Regione Lombardia</strong></p>



<p><strong>Interverranno:</strong><br><strong>Stefano Patuanelli, Capogruppo M5S Senato</strong><br><strong>Riccardo Ricciardi, Capogruppo M5S Camera dei Deputati</strong><br><strong>Elena Sironi e Bruno Marton, Senatori M5S</strong><br><strong>Gaetano Pedullà, Eurodeputato M5S</strong><br><strong>Nicola Di Marco, Capogruppo M5S Lombardia</strong><br><strong>Paola Pizzighini e Paola Pollini, Consigliere regionali M5S Lombardia</strong></p>



<p><strong>Interverrà inoltre il presidente del M5S Giuseppe Conte in collegamento video</strong></p>



<p><strong>Modera:</strong><br><strong>Dario Violi, Coordinatore regionale M5S Lombardia</strong></p>



<p><strong>Ingresso gratuito con registrazione obbligatoria fino ad esaurimento posti</strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/16.0.1/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Registrazione a questo </strong><a href="https://www.eventbrite.it/e/la-manovra-di-guerra-piu-soldi-alle-armi-meno-agli-italiani-tickets-1980306399750?aff=oddtdtcreator&amp;fbclid=IwZXh0bgNhZW0CMTAAYnJpZBEwZzd1RThPcUdxckpURFJEZHNydGMGYXBwX2lkEDIyMjAzOTE3ODgyMDA4OTIAAR4_0WSQzMehHhmL5ItH-zheYxsS7V_VSIdwaBgyLykVrcLwmnz7H1_L8SlT5Q_aem_7Q7giEbtv__tHG7IBGn5QQ" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>link</strong></a></p>



<p>Quella presentata dal Governo Meloni non è una manovra economica pensata per sostenere famiglie, lavoratori e imprese. È una scelta politica chiara e deliberata: austerità per la vita quotidiana degli italiani, espansione della spesa militare.</p>



<p>I numeri parlano da soli. Nel prossimo triennio sono previsti <strong>23 miliardi di euro aggiuntivi destinati alla difesa</strong>. Per arrivare a questo obiettivo, il Governo riduce il deficit non per investire nello sviluppo, nel lavoro o nei servizi pubblici, ma per attivare le clausole che consentono nuovo debito destinato agli armamenti. Questa è la vera priorità della Manovra: le armi, non il benessere delle persone.</p>



<p>Ma come viene finanziata questa scelta? <strong>Con</strong> <strong>tagli e nuove tasse</strong>. Oltre il 60% delle risorse deriva da riduzioni di spesa: <strong>cinque miliardi sottratti al PNRR rimodulato</strong> e <strong>più di due miliardi di tagli lineari ai ministeri</strong>, che si traducono in meno risorse per trasporti, mobilità locale, energia e servizi essenziali. Nel frattempo, la pressione fiscale sale al <strong>42,8%</strong>, il livello più alto degli ultimi dieci anni.</p>



<p>La sanità resta ferma ben al di sotto della media europea, al <strong>6,4% del PIL</strong>, proprio mentre la spesa militare cresce in rapporto al PIL. È una scelta che dice molto sulle priorità di questo Governo.</p>



<p>Il risultato è una Manovra che <strong>definanzia il Paese reale</strong>. I salari sono ancora inferiori di quasi il <strong>9% rispetto al 2021</strong>. L’industria è in difficoltà. L’età pensionabile continua ad aumentare. Le famiglie più fragili ricevono assegni e sostegni minimi, del tutto insufficienti a fronteggiare il caro vita e l’inflazione.</p>



<p>Di fronte a questo scenario, il Movimento 5 Stelle propone un’alternativa netta e concreta. Diciamo <strong>no alla Manovra di Guerra</strong> e <strong>sì a una Manovra che rimetta al centro salari, sanità, famiglie e imprese</strong>.</p>



<p>Le coperture esistono. È una questione di scelte politiche: <strong>tassare gli extraprofitti bancari ed energetici</strong>, rafforzare la <strong>digital tax sui colossi del web</strong>, introdurre una vera tassazione sulle <strong>transazioni finanziarie speculative</strong> e <strong>ridurre la spesa militare</strong>.</p>



<p>La differenza è tutta qui: da una parte una Manovra che prepara la guerra e scarica il conto sugli italiani; dall’altra proposte concrete per migliorare subito la vita delle persone e cambiare davvero il destino di questo Paese.</p>



<p><strong>La manovra di bilancio 2026-2028 per la Lombardia proposta dalla giunta di centrodestra non è da meno: aumenta le disuguaglianze sociali, peggiora la qualità dei servizi pubblici essenziali e favorisce eccessivamente il settore privato, lasciando indietro le persone più fragili.</strong></p>



<p>Vi attendiamo per parlare di questo e delle ricadute di queste scelte sulla vita dei cittadini venerdì 16 nella sala Belvedere del palazzo della Regione a Milano alle ore 18.00&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Giocattoli in Movimento: un successo che scalda il cuore, anche sotto la pioggia</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/giocattoli-in-movimento-un-successo-che-scalda-il-cuore-anche-sotto-la-pioggia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:35:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Giocattoli in Movimento]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=40075</guid>

					<description><![CDATA[Si chiude un’altra edizione di Giocattoli in Movimento e lo fa con una parola sola: GRAZIE. Grazie a tutti i GT, ai portavoce a ogni livello e agli attivisti e attiviste che, con impegno, tempo ed energia, hanno reso possibile tutto questo.Grazie a chi ha organizzato, raccolto, sistemato, trasportato, raccontato e a chi ha semplicemente [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/giocattoli-2026-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-40076" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/giocattoli-2026-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/giocattoli-2026-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/giocattoli-2026-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/giocattoli-2026-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/giocattoli-2026-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/giocattoli-2026.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Si chiude un’altra edizione di <em>Giocattoli in Movimento</em> e lo fa con una parola sola: <strong>GRAZIE</strong>.</p>



<p>Grazie a tutti i <strong>GT</strong>, ai <strong>portavoce a ogni livello</strong> e agli <strong>attivisti e attiviste</strong> che, con impegno, tempo ed energia, hanno reso possibile tutto questo.<br>Grazie a chi ha organizzato, raccolto, sistemato, trasportato, raccontato e a chi ha semplicemente creduto che anche un piccolo gesto potesse fare la differenza.</p>



<p>Nonostante il <strong>maltempo</strong>, anche quest’anno l’iniziativa è stata un <strong>grande successo</strong>: migliaia di giocattoli hanno trovato una nuova vita e nuove mani pronte a giocarci.</p>



<p>In tante città, i <strong>gruppi territoriali del Movimento</strong> hanno donato i giocattoli raccolti ad associazioni e realtà solidali, oltre a <strong>case famiglia, centri antiviolenza, associazioni di quartiere e spazi sociali locali</strong> che ogni giorno sostengono bambine, bambini e famiglie in difficoltà.</p>



<p>Questa iniziativa va <strong>oltre la semplice raccolta di giochi</strong>: crea <strong>legami concreti con associazioni e realtà</strong> che ogni giorno sostengono famiglie e bambini in difficoltà.</p>



<p><em>Giocattoli in Movimento</em> è importante perché:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Difende l’ambiente</strong>: promuoviamo il riuso e riduciamo gli sprechi dando nuova vita a giocattoli che altrimenti finirebbero in discarica.</li>



<li><strong>Sostiene chi è in difficoltà</strong>: ogni dono raggiunge chi ne ha più bisogno, nelle associazioni, nelle case famiglia e nei reparti pediatrici.</li>



<li><strong>Rafforza il senso di comunità</strong>: l’iniziativa coinvolge cittadini, attivisti e associazioni in un gesto collettivo che unisce persone di età e storie diverse.</li>
</ul>



<p>Grazie per aver reso <em>Giocattoli in Movimento</em> un’esperienza di <strong>solidarietà</strong>, <strong>cura per l’ambiente</strong> e <strong>partecipazione attiva</strong>.<br>Ci vediamo alla prossima edizione, con lo stesso entusiasmo e nuovi traguardi da raggiungere insieme!</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Giocattoli in Movimento: ultimi giorni per donare un sorriso</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/giocattoli-in-movimento-ultimi-giorni-per-donare-un-sorriso/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 11:25:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Giocattoli in Movimento]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=40071</guid>

					<description><![CDATA[Anche quest’anno siamo arrivati all’Epifania “che tutte le feste si porta via” e anche Giocattoli in Movimento è agli ultimi giorni di questa edizione. Ancora fino al 6 gennaio in tutta Italia i nostri attivisti sono presenti con banchetti e gazebi nelle piazze per raccogliere giocattoli e libri per bambini usati ma in buono stato, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/giocattoli-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-40072" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/giocattoli-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/giocattoli-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/giocattoli-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/giocattoli-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/giocattoli-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2026/01/giocattoli.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Anche quest’anno siamo arrivati all’Epifania “che tutte le feste si porta via” e anche <strong>Giocattoli in</strong> <strong>Movimento</strong> è agli ultimi giorni di questa edizione.</p>



<p>Ancora fino al 6 gennaio in <strong>tutta Italia</strong> i nostri attivisti sono presenti con <strong>banchetti e gazebi</strong> nelle piazze per raccogliere <strong>giocattoli e libri per bambini usati ma in buono stato</strong>, che verranno poi donati a chi ne ha più bisogno. Quindi, se ancora non sei andato, cerca il punto di raccolta vicino a te e non perdere l’occasione per fare un gesto di solidarietà e portare un sorriso a un bambino.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>Come partecipare a “Giocattoli in Movimento”?</strong></p>



<p>Porta <strong>due o più giocattoli o libri per bambini</strong> a uno dei nostri gazebi, presenti in tante piazze italiane <strong>fino al 6 gennaio 2026</strong>.<br>In cambio potrai <strong>scegliere un giocattolo da portare con te</strong>.</p>



<p><strong>Unico requisito:</strong> i giochi devono essere <strong>integri, puliti e perfettamente utilizzabili</strong>.</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/16.0.1/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Puoi trovare il banchetto o la sede più vicina consultando la sezione <strong>Eventi</strong> del portale del MoVimento 5 Stelle:<br><a href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list</a></p>



<p>I giocattoli raccolti verranno donati a <strong>reparti pediatrici, case di accoglienza per minori e strutture per l’infanzia</strong>.<br>Un modo concreto per portare felicità ai bambini meno fortunati e, allo stesso tempo, <strong>ridurre rifiuti e sprechi</strong>: tanti giochi ancora buoni trovano una nuova casa invece di finire in discarica.</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/16.0.1/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <a href="https://drive.google.com/open?id=1LCWyFVRqzVE64qNtmPWOcbrZpx4XX27i&amp;usp=drive_fs">A questo link trovi tutte le grafiche per diffondere al meglio il tuo banchetto di #GiocattoliInMovimento</a></p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/16.0.1/72x72/1f4f8.png" alt="📸" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Fate <strong>video e foto</strong> dell’iniziativa, pubblicatele usando l’hashtag <strong>#GiocattoliInMovimento</strong> e <strong>taggate il MoVimento 5 Stelle</strong>: saranno rilanciate dai nostri canali social ufficiali.</p>



<p><strong>Vi aspettiamo in tutte le piazze italiane, dal 6 dicembre al 6 gennaio!</strong></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Una firma contro la Casta</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/una-firma-contro-la-casta/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:10:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[Giustizia]]></category>
		<category><![CDATA[casta]]></category>
		<category><![CDATA[Referendum]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=40062</guid>

					<description><![CDATA[Il Governo la chiama “riforma della giustizia” perché vuole prendere in giro i cittadini. In realtà, quella che sarà sottoposta al referendum popolare è la riforma della magistratura: uno stravolgimento della Costituzione che punta a indebolire giudici e pubblici ministeri di fronte alla politica e a pochi potenti. Una verità che si è lasciato scappare [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/firma-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-40063" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/firma-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/firma-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/firma-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/firma-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/firma-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/firma.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Il Governo la chiama “riforma della giustizia” perché vuole prendere in giro i cittadini. In realtà, quella che sarà sottoposta al referendum popolare è la riforma della magistratura: uno stravolgimento della Costituzione che punta a indebolire giudici e pubblici ministeri di fronte alla politica e a pochi potenti. Una verità che si è lasciato scappare anche il Ministro Nordio.</p>



<p>La riforma spacca la magistratura e allunga le mani della politica al suo interno, rendendola di fatto inoffensiva verso i potenti che vogliono essere intoccabili. Al contrario, per i cittadini comuni c’è il rischio concreto di essere meno tutelati nelle indagini e nei processi.</p>



<p>La raccolta firme in corso è una grande occasione per dare un segnale forte contro questa riforma Nordio, che non cambia nulla sulle gravi inefficienze della giustizia, ma punta solo a creare una giustizia a due velocità: potenti intoccabili, cittadini con meno garanzie.</p>



<p>Bastano 2 minuti del tuo tempo per dire che vogliamo una giustizia uguale per tutti. Per dire no a un Governo che vuole accelerare i tempi del referendum per non permettere al fronte del No di informare i cittadini e crescere, mentre la sua propaganda continua a diffondere notizie false sui contenuti di questa riforma.</p>



<h3 class="wp-block-heading has-text-align-center"><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/16.0.1/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <a href="https://firmereferendum.giustizia.it/referendum/open/dettaglio-open/5400034?fbclid=IwY2xjawPAkFtleHRuA2FlbQIxMABicmlkETBvWTZjZEpKdEtMUVNOVDBsc3J0YwZhcHBfaWQQMjIyMDM5MTc4ODIwMDg5MgABHomkf1wwHvHf3UJ23J0btvv7tckhzKEKZkQJvC6uqFprpjSUT-x2GycdxCUs_aem_rbztgp_rcQeaPJSLV71WYQ">Firma ora!</a></h3>



<div data-wp-interactive="core/file" class="wp-block-file"><object data-wp-bind--hidden="!state.hasPdfPreview" hidden class="wp-block-file__embed" data="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/FirmaReferendum_A5.pdf" type="application/pdf" style="width:100%;height:600px" aria-label="Incorporamento di Scarica il volantino FirmaReferendum_A5."></object><a id="wp-block-file--media-f00dc2bc-91aa-4538-a36a-f0bffd21486e" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/FirmaReferendum_A5.pdf">Scarica il volantino FirmaReferendum_A5</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/FirmaReferendum_A5.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-f00dc2bc-91aa-4538-a36a-f0bffd21486e">Download</a></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nel bilancio regionale dell’Emilia-Romagna più risorse per inclusione, innovazione e legalità</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/nel-bilancio-regionale-dellemilia-romagna-piu-risorse-per-inclusione-innovazione-e-legalita/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 18:11:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[bilancio regionale]]></category>
		<category><![CDATA[Emilia-Romagna]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=40059</guid>

					<description><![CDATA[Il bilancio regionale 2026–2028 è stato approvato e conferma una visione chiara: costruire una comunità più equa, digitale e sicura. Tre sono le direttrici strategiche su cui si concentrano gli interventi: contrasto alle povertà, Agenda Digitale e innovazione, legalità e trasparenza. Contrasto alle povertà: nessuno deve restare indietro La povertà è una piaga sociale anche [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/bilancio-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-40060" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/bilancio-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/bilancio-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/bilancio-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/bilancio-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/bilancio-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2025/12/bilancio.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"><em>Di Elena Mazzoni, Assessora all’Agenda digitale, Legalità, Contrasto alle povertà della Regione Emilia-Romagna</em></figcaption></figure>



<p>Il bilancio regionale 2026–2028 è stato approvato e conferma una visione chiara: costruire una comunità più equa, digitale e sicura. Tre sono le direttrici strategiche su cui si concentrano gli interventi: contrasto alle povertà, Agenda Digitale e innovazione, legalità e trasparenza.</p>



<p>Contrasto alle povertà: nessuno deve restare indietro</p>



<p>La povertà è una piaga sociale anche in Emilia-Romagna. Secondo i dati 2024, il 6,4 per cento delle famiglie vive in povertà relativa, pari a circa 132.000 nuclei. Per affrontare questa emergenza, il bilancio garantisce continuità e capacità di risposta con interventi mirati. Sono previsti oltre 2,5 milioni di euro per empori solidali, mense e progetti di recupero e redistribuzione, 1,5 milioni per la mobilità delle persone in fragilità sociale e più di 3,5 milioni per azioni tempestive contro disuguaglianze economiche e abitative.</p>



<p>Viene introdotta una misura di microcredito sociale da 3 milioni di euro e vengono incrementate le risorse per la prevenzione del sovraindebitamento, per quasi 1 milione di euro. Con il progetto Integra 2024, circa 8 milioni di euro sono destinati al rafforzamento dei servizi per le persone senza dimora, superando logiche emergenziali e costruendo percorsi di autonomia.</p>



<p>Agenda Digitale: innovazione e inclusione</p>



<p>Per il triennio sono previsti oltre 8 milioni di euro aggiuntivi, portando gli stanziamenti dedicati all’Agenda Digitale a quasi 17 milioni complessivi, cui si sommano 22 milioni per l’innovazione. Gli interventi riguardano la connettività e la resilienza delle reti, con 4 milioni di euro per ridondanze nelle aree montane e interne e il potenziamento del progetto CELLMON – Cellulari di Montagna, sviluppato da Lepida insieme ai Comuni.</p>



<p>Prosegue il completamento della rete EmiliaRomagnaWiFi, in particolare sulla Costa e nei Palazzetti dello sport. Sul fronte dell’inclusione digitale è confermata la continuità del progetto Digitale Facile, con 1 milione di euro per accompagnare i cittadini meno esperti nell’uso delle tecnologie. Gli investimenti complessivi per l’ICT regionale superano i 130 milioni di euro, destinati a cybersicurezza, datacenter, Big Data e trasformazione digitale dei territori. Tra i progetti principali figura l’AccelERatore dei Servizi della Pubblica Amministrazione, che sostiene la digitalizzazione degli enti locali con soluzioni di intelligenza artificiale e calcolo avanzato.</p>



<p>Legalità: comunità più sicure e trasparenti</p>



<p>Il bilancio destina oltre 1,5 milioni di euro al sostegno delle Case della legalità, degli Osservatori locali e dei Centri di documentazione, al miglioramento dell’uso delle banche dati e alla promozione di iniziative educative. Più di 2 milioni di euro sono riservati al recupero e al riuso sociale dei beni confiscati alla criminalità organizzata, trasformandoli in spazi di inclusione e protezione per le vittime di reato. Inoltre, grazie al progetto ER4Justice, si avvia la digitalizzazione degli atti e delle sentenze legate ai reati di mafia e la sperimentazione di strumenti di intelligenza artificiale per individuare fenomeni ricorrenti.</p>



<p>Questo bilancio segna un passo importante verso una Regione più giusta, connessa e sicura. In vista delle festività, rivolgo a tutte e a tutti un augurio sincero di Buon Natale e di un felice anno nuovo, con la speranza che il 2026 porti opportunità, inclusione e innovazione per ogni persona.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
