<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 14 Sep 2023 10:19:52 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Salario minimo, “la verità è che non c’è da pensare o da studiare niente più”. Un’intervista a Domenico De Masi</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/salario-minimo-la-verita-e-che-non-ce-da-pensare-o-da-studiare-niente-piu-unintervista-a-domenico-de-masi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Sep 2023 10:05:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Lavoro e società]]></category>
		<category><![CDATA[Domenico De Masi]]></category>
		<category><![CDATA[salario minimo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=25091</guid>

					<description><![CDATA[Sabato 9 settembre ci ha lasciato il Professor Domenico De Masi. Ottantacinque anni vissuti con la vitalità di un ventenne, definirlo sociologo del lavoro ci pare riduttivo. De Masi è stato, difatti, uno dei più importanti e lungimiranti studiosi italiani della materia, autore di oltre trenta libri. Convinto sostenitore della necessità di “una misura universale [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/De-Masi-salario-minimo-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-25119" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/De-Masi-salario-minimo-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/De-Masi-salario-minimo-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/De-Masi-salario-minimo-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/De-Masi-salario-minimo-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/De-Masi-salario-minimo-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/De-Masi-salario-minimo-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/De-Masi-salario-minimo.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Sabato 9 settembre ci ha lasciato il Professor <strong>Domenico De Masi</strong>. Ottantacinque anni vissuti con la vitalità di un ventenne, definirlo sociologo del lavoro ci pare riduttivo. De Masi è stato, difatti, uno dei più importanti e lungimiranti studiosi italiani della materia, autore di oltre trenta libri. Convinto sostenitore della necessità di “una misura universale e incondizionata contro la povertà”, il Professore è stato anche fautore della “riduzione drastica dell’orario di lavoro a parità di salario” e di “un salario minimo più alto possibile che trascini all’insù tutti gli altri salari”.</p>



<p>Anziché azzardarci in descrizioni che non riuscirebbero a descrivere la grandezza dell’uomo, preferiamo ricordarlo con le sue parole cercando di far in modo che le sue idee sul mondo del lavoro continuino a portare frutti. Di seguito, una recente intervista rilasciata dal Professor De Masi alla trasmissione <em>Omnibus</em> (La7) sul <strong>salario minimo</strong>:</p>



<p><em>“Una storiella indiana dice che l’elefante vive 100 anni e la farfalla un’ora.&nbsp;L’elefante non può dire alla farfalla: ‘Per favore, aspettami 10 minuti’.&nbsp;I tempi sono completamente diversi. Lo stesso accade per il&nbsp;<strong>salario minimo</strong>.&nbsp;Noi discutiamo del problema del reddito minimo come elefanti che hanno tutto il tempo.&nbsp;Ma mentre noi parliamo, ci sono migliaia, migliaia, migliaia di lavoratori che <strong>guadagnano</strong>&nbsp;<strong>2 euro all’ora</strong>. Dicono che bisogna pensarci ancora qualche settimana. Ma pensare che cosa? Esistono studi, libri, ricerche. Si sa tutto sul salario minimo, non c’è da esplorare più nulla. Chi vuole rinviare le decisioni, lo fa semplicemente per diluire questa necessità, che è totale.&nbsp;<strong>Tutti i paesi civili, governati dalla destra e dalla sinistra, hanno già il salario minimo. Solo noi c’è ancora tutto questo</strong>”.</em></p>



<p><em>“<strong>Dicono che occorre la contrattazione. Ma la contrattazione c’è già</strong>.&nbsp;E non basta, non riesce a raggiungere questi lavoratori. Insegno sociologia da 40 anni e sono 40 anni che si parla di salario minimo. Il fatto che occorrano ancora delle settimane per riflettere significa che quelli che vogliono pensarci non hanno studiato in passato. Avevano tutte le carte in tavola per conoscere questo problema in modo perfetto.&nbsp;La verità è che non c’è da pensare o da studiare niente più.<strong> C’è da dire sì o no al salario minimo, assumendosi questa responsabilità davanti al 70% di italiani che sono a favore alla misura</strong>. Non è possibile che un paese come l’Italia sia all’ottavo posto nel mondo per il&nbsp;Pil&nbsp;e sia addirittura il fanalino di coda, nonché in ritardo come tempo e come modo, su una questione così basilare riguardante una fetta tanto ampia di cittadini”.</em></p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-default"/>



<h3 class="has-text-align-center"><strong>Partecipa alla campagna sul Salario minimo!</strong></h3>



<p>La battaglia sul salario minimo è il riflesso dei valori e delle speranze di ciascun cittadino che aspira ad una società più giusta ed inclusiva.</p>



<p>Unisciti a noi in questa missione di giustizia sociale, <strong>insieme possiamo fare la differenza!</strong></p>



<p>Come puoi contribuire?</p>



<ol type="1">
<li>Firma la petizione sul sito&nbsp;<a href="http://www.salariominimosubito.it/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">www.salariominimosubito.it</a></li>



<li>Consulta la <a rel="noreferrer noopener" href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" target="_blank"><strong>mappa</strong></a> e vai a firmare ad uno dei tanti banchetti del Movimento 5 stelle organizzati in tutta Italia.</li>



<li>Utilizza sui social l’hashtag ufficiale della campagna <strong>#salariominimo</strong></li>



<li>Condividi il materiale e invita amici e conoscenti ad unirsi alla causa</li>



<li>Organizza un evento o un banchetto per la raccolta delle firme e fai video e foto condividendole sui social con l’hashtag <strong>#SalarioMinimoSubito</strong>. Se condividi le foto su Instagram ricorda di taggare il Movimento5stelle!</li>
</ol>



<p>Scarica qui i kit della campagna:</p>



<p><strong>KIT M5S</strong>:<br><a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1cRbhrCW2BUqSff73-0zabazmp_9VqNZv" target="_blank">https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1cRbhrCW2BUqSff73-0zabazmp_9VqNZv</a></p>



<p><strong>KIT GENERICO</strong>:<br><a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1d_ta9zV7ZqC-wL3knTT1zyFjQytmzoLT" target="_blank">https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1d_ta9zV7ZqC-wL3knTT1zyFjQytmzoLT</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>M5S Piemonte: “Euro 5, grazie al Superbonus blocco posticipato. Adesso il centrodestra ammira il lavoro del governo Conte?”</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/m5s-piemonte-euro-5-grazie-al-superbonus-blocco-posticipato-adesso-il-centrodestra-ammira-il-lavoro-del-governo-conte/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 09 Sep 2023 07:50:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Piemonte]]></category>
		<category><![CDATA[Superbonus 110%]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=25079</guid>

					<description><![CDATA[Adesso anche il Centrodestra lo conferma: il Superbonus 110% ha avuto un ruolo fondamentale nella riduzione dell’inquinamento. La misura, voluta dal Governo Conte e osteggiata in tutti i modi da Meloni, ha già dato risultati concreti sul fronte della riduzione delle emissioni, a beneficio dell’ambiente e della salute dei cittadini. Lo afferma lo stesso assessore [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/piemonte-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-25081" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/piemonte-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/piemonte-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/piemonte-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/piemonte-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/piemonte-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/piemonte-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/piemonte.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Adesso anche il Centrodestra lo conferma: il Superbonus 110% ha avuto un ruolo fondamentale nella riduzione dell’inquinamento. La misura, voluta dal Governo Conte e osteggiata in tutti i modi da Meloni, ha già dato risultati concreti sul fronte della riduzione delle emissioni, a beneficio dell’ambiente e della salute dei cittadini. Lo afferma lo stesso assessore Marnati, inserendo il Superbonus fra le misure che giustificano il posticipo del blocco ai veicoli diesel Euro 5.&nbsp;</p>



<p>Ma il Centrodestra non può solo vivere di rendita, ci batteremo in Consiglio regionale affinché vengano prese misure strutturali per ridurre l’inquinamento, un problema che costa la vita a migliaia di persone ogni anno.&nbsp;</p>



<p>Il Movimento 5 Stelle le sue proposte le ha già fatte. Dagli incentivi per sostituire le vecchie auto tenendo in considerazione il reddito dei beneficiari, al sostegno ai maggiori investimenti sul trasporto pubblico (che il Centrodestra continua a penalizzare), fino alla realizzazione di comunità energetiche rinnovabili, che porterebbero ad una maggiore convenienza all’elettrificazione dei consumi domestici e industriali.&nbsp;</p>



<p>A questo punto cosa dovrebbe fare il Governo Meloni? Ripristinare il Superbonus. Ma a volte l’orgoglio e le logiche di partito sono più importanti del benessere dei cittadini.&nbsp;</p>



<p><strong><em>Sarah Disabato, Capogruppo regionale M5S Piemonte<br>Sean Sacco, Consigliere regionale M5S Piemonte<br>Ivano Martinetti, Consigliere regionale M5S Piemonte</em></strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Salario minimo: scarica i materiali e diffondi anche tu la petizione</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/salario-minimo-scarica-i-materiali-e-diffondi-anche-tu-la-petizione/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 24 Aug 2023 14:16:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[salario minimo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=25066</guid>

					<description><![CDATA[📣 Partecipa alla Campagna sul Salario Minimo! La battaglia sul salario minimo è il riflesso dei valori e delle speranze di ciascun cittadino che aspira ad una società più giusta e inclusiva. Unisciti a noi in questa missione di giustizia sociale, insieme possiamo fare la differenza! 🤝 Come puoi contribuire?&#160; 1. Firma la petizione sul [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/salario-minimo-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-25072" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/salario-minimo-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/salario-minimo-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/salario-minimo-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/salario-minimo-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/salario-minimo-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/salario-minimo-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/salario-minimo.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><strong><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/1f4e3.png" alt="📣" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Partecipa alla Campagna sul Salario Minimo!</strong></p>



<p>La battaglia sul salario minimo è il riflesso dei valori e delle speranze di ciascun cittadino che aspira ad una società più giusta e inclusiva.</p>



<p>Unisciti a noi in questa missione di giustizia sociale, insieme possiamo fare la differenza!</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/1f91d.png" alt="🤝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Come puoi contribuire?&nbsp;</p>



<p>1. Firma la petizione sul sito <a href="http://www.salariominimosubito.it" data-type="URL" data-id="www.salariominimosubito.it" target="_blank" rel="noreferrer noopener">www.salariominimosubito.it</a></p>



<p>2. Utilizza sui social l&#8217;hashtag ufficiale della campagna #salariominimo</p>



<p>3. Condividi il materiale e invita amici e conoscenti ad unirsi alla causa</p>



<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/1f4e5.png" alt="📥" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Scarica qui i kit della campagna:</p>



<p><strong>KIT M5S</strong>:</p>



<p><a href="https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1cRbhrCW2BUqSff73-0zabazmp_9VqNZv" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1cRbhrCW2BUqSff73-0zabazmp_9VqNZv</a></p>



<p><strong>KIT GENERICO</strong>:</p>



<p><a href="https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1d_ta9zV7ZqC-wL3knTT1zyFjQytmzoLT" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1d_ta9zV7ZqC-wL3knTT1zyFjQytmzoLT</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Caos immigrazione: il governo non sente, non vede, non parla</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/caos-immigrazione-il-governo-non-sente-non-vede-non-parla/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 13:54:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Europa]]></category>
		<category><![CDATA[Interni]]></category>
		<category><![CDATA[immigrazione]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=25050</guid>

					<description><![CDATA[105mila migranti giunti in Italia dall’inizio dell’anno, di questi circa 40mila arrivati tra luglio e agosto. Sono numeri che doppiano quelli del 2022, dati che non raccontano solo un’emergenza umanitaria ma soprattutto un’emergenza politica: quella di un Governo incapace di affrontare la questione migratoria con serietà e realismo. Una volta al potere il centrodestra ha [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/caos-immigrazione-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-25054" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/caos-immigrazione-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/caos-immigrazione-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/caos-immigrazione-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/caos-immigrazione-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/caos-immigrazione-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/caos-immigrazione-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/caos-immigrazione.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><strong>105mila migranti giunti in Italia dall’inizio dell’anno, di questi circa 40mila arrivati tra luglio e agosto. </strong>Sono numeri che doppiano quelli del 2022, dati che non raccontano solo un’emergenza umanitaria ma soprattutto un’emergenza politica: quella di un Governo incapace di affrontare la questione migratoria con serietà e realismo.</p>



<p>Una volta al potere il centrodestra ha dimenticato l’urgenza del tema:<strong> il blocco navale è tornato nel cassetto</strong>, l’allarme invasione non agita più i sonni di Salvini e la premier Meloni non farnetica più di surreali sostituzioni etniche.</p>



<p><strong>Eppure un anno fa, quando il Paese veniva bombardato dalla propaganda elettorale della destra e gli sbarchi erano la metà di quelli odierni, FdI e Lega non facevano che parlare di immigrazione.</strong><br>Tornate ad agosto 2022, fate un giro sulle pagine social delle forze di destra e dei loro leader: era tutto un preludio di catastrofi imminenti, post e grafiche che si rincorrevano con altissima frequenza tanto era sentita la questione.</p>



<p>Oggi, invece, è tutto rose e fiori &#8211; nonostante il fallimento del decreto Cutro, gli hotspot al collasso e un meschino scaricabarile sulle spalle dei sindaci che si trovano a gestire in solitudine l’accoglienza. <strong>Sui giornali e nei telegiornali non sentiamo più esponenti della maggioranza parlare di barchini e barconi, di rimpatri e di sicurezza</strong>. Un silenzio che fa molto rumore.</p>



<p>La verità è che con il furore ideologico non si può governare la complessità del fenomeno migratorio. Da Presidente del Consiglio <strong>Giuseppe Conte ha lavorato in Europa per una gestione comunitaria e solidale dell’immigrazione, affinché i confini geografici italiani riflettessero un approccio politico europeo</strong>. Meloni avrebbe fatto bene a ripartire da lì, anziché ergersi a paladina dell’interesse nazionale salvo poi chinare il capo davanti ai capricci di Orbàn e Morawiecki. A Bruxelles la premier ha sinora racimolato qualche vaga promessa d’impegno, senza contare che gli accordi sottoscritti con il Presidente tunisino Saied per bloccare le partenze illegali &#8211; rivendicati come un grande successo &#8211; si stanno dimostrando un clamoroso bluff.</p>



<p>L’Italia merita di più di un finto sovranismo a tempo determinato.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Salario minimo: firma la petizione per sostenere la nostra proposta di legge!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/salario-minimo-firma-la-petizione-per-sostenere-la-nostra-proposta-di-legge/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Aug 2023 07:33:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Lavoro e società]]></category>
		<category><![CDATA[petizione]]></category>
		<category><![CDATA[salario minimo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=25001</guid>

					<description><![CDATA[Il salario minimo legale è una misura di dignità per la quale il Movimento 5 Stelle si batte da 10 anni. Nei mesi scorsi siamo riusciti a convincere anche le altre forze di opposizione della sua necessità e urgenza, e insieme a loro abbiamo presentato una proposta di legge alla Camera a prima firma del [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/salario-minimo-petizione-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-25005" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/salario-minimo-petizione-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/salario-minimo-petizione-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/salario-minimo-petizione-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/salario-minimo-petizione-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/salario-minimo-petizione-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/salario-minimo-petizione-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/salario-minimo-petizione.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption">  </figcaption></figure>



<p>Il <strong>salario minimo legale</strong> è una misura di dignità per la quale il Movimento 5 Stelle si batte da 10 anni.</p>



<p>Nei mesi scorsi siamo riusciti a convincere anche le altre forze di opposizione della sua necessità e urgenza, e insieme a loro abbiamo presentato una proposta di legge alla Camera a prima firma del presidente <strong>Giuseppe Conte</strong>.</p>



<p>La maggioranza, apertamente contraria al salario minimo, ha bloccato la discussione della pdl in Parlamento e venerdì scorso la presidente del Consiglio Meloni ha convocato il M5S e le altre forze di opposizione a Palazzo Chigi. Un confronto <strong>assolutamente inconcludente</strong>, che si è chiuso senza fare alcun passo avanti. Meloni ci ha informati dell’intenzione di coinvolgere il Cnel di Brunetta, che peraltro in passato si è pubblicamente espresso contro questo provvedimento. A conti fatti, dunque, un <strong>modo per buttare la palla in tribuna</strong>.</p>



<p>Ecco perché abbiamo deciso di <strong>lanciare una raccolta firme a sostegno della nostra proposta</strong>, che &#8211; a differenza delle <em>fake news</em> raccontate da alcuni esponenti di Governo &#8211; se approvata rafforzerebbe la contrattazione collettiva e, secondo l’Istat, farebbe aumentare di 804 euro in media le retribuzioni di <strong>3,6 milioni di lavoratrici e lavoratori</strong>.</p>



<p>I capisaldi della proposta sono 2:</p>



<ol type="1">
<li>Riconoscere al lavoratore di ogni settore economico un trattamento economico complessivo (che include anche il trattamento economico minimo) non inferiore a quello previsto dai contratti collettivi stipulati dalle <strong>organizzazioni sindacali e datoriali comparativamente più rappresentative a livello nazionale</strong> in vigore nel settore in cui opera l’azienda;</li>
</ol>



<ul>
<li>Introdurre una <strong>soglia minima inderogabile di 9 euro all’ora</strong>: significa che se in un contratto collettivo il minimo tabellare è fissato a 11 euro lordi l’ora, questo resterà tale; laddove, invece, un contratto preveda una paga oraria di 6 o 7 euro, essa sarà alzata a 9 euro.</li>
</ul>



<p>Il salario minimo legale esiste già in 22 Paesi europei su 27, dove ha contribuito a far aumentare gli stipendi di chi veniva pagato di meno. La nostra Costituzione, all’art. 36, parla chiaro: <em>“Il lavoratore ha diritto ad una retribuzione proporzionata alla quantità e qualità del suo lavoro e in ogni caso sufficiente ad assicurare a sé e alla famiglia un’<strong>esistenza libera e dignitosa</strong>”</em>.</p>



<p><br>Sostenere la petizione è semplice e veloce: basta collegarsi al sito <a rel="noreferrer noopener" href="http://www.salariominimosubito.it" target="_blank"><strong>www.salariominimosubito.it</strong></a> e seguire le istruzioni. <strong>Facciamo sentire la nostra voce! </strong></p>



<p><em>Scarica il kit grafico e partecipa attivamente alla campagna sul salario minimo!<br>Clicca qui</em> <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/2935.png" alt="⤵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><br><a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/drive/folders/1cRbhrCW2BUqSff73-0zabazmp_9VqNZv" target="_blank">https://drive.google.com/drive/folders/1cRbhrCW2BUqSff73-0zabazmp_9VqNZv</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>No al riesame AIA senza tutele per Taranto</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/no-al-riesame-aia-senza-tutele-per-taranto/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 Aug 2023 12:05:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Puglia]]></category>
		<category><![CDATA[Taranto]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24970</guid>

					<description><![CDATA[Il Governo Meloni vuole portare a 8 milioni di T/annue la produzione a carbone di acciaio, senza chiudere le fonti inquinanti e senza rafforzare le tutele ambientali e sanitarie. Si vuole continuare a produrre con i vecchi impianti a carbone, riaccendendo tutti gli altiforni, compreso l&#8217;Afo 5 (il più grande d&#8217;Europa), le acciaierie e persino [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/taranto-2-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-24973" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/taranto-2-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/taranto-2-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/taranto-2-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/taranto-2-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/taranto-2-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/taranto-2-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/taranto-2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il Governo Meloni vuole portare a 8 milioni di T/annue la produzione a carbone di acciaio, senza chiudere le fonti inquinanti e senza rafforzare le tutele ambientali e sanitarie.</p>



<p>Si vuole continuare a produrre con i vecchi impianti a carbone, riaccendendo tutti gli altiforni, compreso l&#8217;Afo 5 (il più grande d&#8217;Europa), le acciaierie e persino trasformando l&#8217; Afo 2 in un inceneritore dove bruciare 60 mila T/annue di plastica.</p>



<p>Per i responsabili di eventuali reati ambientali e sanitari, il Governo Meloni ha pensato bene di reintrodurre lo scudo penale.</p>



<p>Il MoVimento 5 Stelle dice &#8220;NO AL RIESAME AIA &#8220;, senza la chiusura delle fonti inquinanti, le bonifiche, la decarbonizzazione della fabbrica, la preventiva valutazione integrata ambientale e sanitaria (VIIAS), la riduzione dei limiti degli inquinanti di cui al decreto legislativo n. 155/2010 e la tutela dei lavoratori e delle imprese dell&#8217;indotto.</p>



<p><em><strong>FIRMATE LA PETIZIONE contro il Riesame dell&#8217;Autorizzazione integrata Ambientale (AIA) che trovate a questo link: <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.change.org/p/no-al-riesame-aia-senza-tutele-per-taranto" target="_blank">https://www.change.org/p/no-al-riesame-aia-senza-tutele-per-taranto</a></strong></em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Prosegue la riorganizzazione del M5S: approvati 91 nuovi gruppi territoriali</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/prosegue-la-riorganizzazione-del-m5s-approvati-90-nuovi-gruppi-territoriali/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 08 Aug 2023 14:48:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Gruppi Territoriali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24936</guid>

					<description><![CDATA[Prosegue la riorganizzazione territoriale e sono felice di comunicarvi che il Comitato per i rapporti territoriali ha approvato la formazione di altri 91 gruppi territoriali che si aggiungono ai 79 già approvati il 30 maggio. Un totale di 170 realtà territoriali che coinvolgono oltre 9 mila persone e tanti altri gruppi si stanno formando e [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/primi-gruppi-territoriali-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-24178" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/primi-gruppi-territoriali-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/primi-gruppi-territoriali-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/primi-gruppi-territoriali-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/primi-gruppi-territoriali-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/primi-gruppi-territoriali-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/primi-gruppi-territoriali-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/05/primi-gruppi-territoriali.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption">  </figcaption></figure>



<p>Prosegue la riorganizzazione territoriale e sono felice di comunicarvi che il Comitato per i rapporti territoriali <strong>ha approvato la formazione di altri 91 gruppi territoriali</strong> che si aggiungono ai 79 già approvati il 30 maggio.</p>



<p><strong>Un totale di 170 realtà territoriali </strong>che coinvolgono oltre 9 mila persone e tanti altri gruppi si stanno formando e sono in fase di istruttoria.</p>



<p>Il Movimento 5 Stelle rafforza ancora di più la sua presenza sui territori, ma ribadisco che i Gruppi territoriali non saranno i luoghi in cui la nostra forza politica celebrerà vuote liturgie, come avviene nei partiti tradizionali. <strong>Saranno i momenti di confronto in cui si materializzerà la nostra idea di “cittadinanza attiva”</strong>, in cui i cittadini saranno chiamati a esercitare consapevolmente i propri diritti e a trasmetterci idee e proposte per perseguire un’azione politica sempre più aderente alle reali esigenze dei cittadini, di tutti i cittadini, nessuno escluso.</p>



<p>Ringrazio ancora una volta tutto lo staff, dalla Vicepresidente vicaria Paola Taverna, con delega ai territori, a tutti i componenti del Comitato per i Rapporti Territoriali e ai coordinatori territoriali per il grande lavoro istruttorio svolto per dare vita a questi ulteriori Gruppi territoriali.</p>



<p>I coordinatori territoriali, una volta ricevuta la comunicazione ufficiale di approvazione, <strong>potranno procedere a convocare le rispettive assemblee per l’elezione dei rappresentanti dei Gruppi territoriali</strong>, secondo le indicazioni fornite dal Comitato rapporti territoriali, nelle modalità e nei termini previsti dal regolamento.</p>



<p>Continuiamo a scrivere questa nuova pagina della storia del Movimento 5 Stelle, densa di passione, partecipazione, impegno collettivo.</p>



<p><strong>Buon lavoro a tutti, sempre dalla parte giusta!</strong></p>



<p class="has-text-align-right"><strong>Giuseppe Conte</strong></p>



<div class="wp-block-file"><object class="wp-block-file__embed" data="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/GRUPPI-TERRITORIALI-7-AGOSTO.pdf" type="application/pdf" style="width:100%;height:600px" aria-label="Incorporamento di GRUPPI-TERRITORIALI-7-AGOSTO."></object><a id="wp-block-file--media-c5805dfa-f31e-4349-82df-df480c3da4e6" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/GRUPPI-TERRITORIALI-7-AGOSTO.pdf">GRUPPI-TERRITORIALI-7-AGOSTO</a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/GRUPPI-TERRITORIALI-7-AGOSTO.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-c5805dfa-f31e-4349-82df-df480c3da4e6">Download</a></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Taranto: il governo Meloni continua ad affossare la città</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/taranto-il-governo-meloni-continua-affossare-la-citta/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 03 Aug 2023 09:05:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Puglia]]></category>
		<category><![CDATA[Taranto]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24925</guid>

					<description><![CDATA[Viste le ultime decisioni prese da questo Governo per la città di Taranto, non si sa se chiedere maggiore attenzione o sperare che l’esecutivo del presidente Meloni si dimentichi della città ionica. Prima le risorse del PNRR destinate all’implementazione dell’idrogeno verde nell’ex Ilva sono state stralciate dal ministro Fitto, di fatto azzerando le possibilità di [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/taranto-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-24929" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/taranto-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/taranto-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/taranto-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/taranto-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/taranto-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/taranto-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/08/taranto.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Viste le ultime decisioni prese da questo Governo per la città di Taranto, non si sa se chiedere maggiore attenzione o sperare che l’esecutivo del presidente Meloni si dimentichi della città ionica. Prima le risorse del PNRR destinate all’implementazione dell’idrogeno verde nell’ex Ilva sono state stralciate dal ministro Fitto, di fatto azzerando le possibilità di bonifica e riconversione del sito entro il 2026; ora si rischia di mettere la pietra tombale sui Giochi del Mediterraneo a causa dei ritardi nei finanziamenti da parte del Governo.</p>



<p>Le scelte fatte finora confermano quelli che erano i timori alla vigilia delle elezioni: non c’è alcuna programmazione su Taranto e non si vuole investire sulla riconversione economica e sociale perché evidentemente per chi sta a Roma va bene così. Si nega l’evidenza di un impianto che inquina, lasciando che continui a farlo, senza alcuna valutazione dell’impatto sanitario e senza tener conto dei cittadini che chiedono solo la tutela del diritto alla salute.</p>



<p>Su Taranto si sta giocando a perdere, cercando di fermare anche l’opportunità rappresentata dai Giochi del Mediterraneo solo per una precisa scelta politica. Nelle città che hanno ospitato eventi sportivi internazionali sono state realizzate opere di cui ancora oggi beneficiano le comunità e le regioni coinvolte. In Puglia nella scorsa legislatura ci si è impegnati per una legge su Taranto che ha visto lavorare insieme i consiglieri del territorio insieme. Un lavoro che oggi rischia di essere vanificato, come rischia di bloccarsi il progetto per l’università di medicina a Taranto, anche in questo caso solo per una questione di lotta politica.&nbsp;</p>



<p>Si sta tornando ai decenni precedenti, senza alcun tipo di visione per il futuro. Dopo il Consiglio regionale monotematico sulla Capitanata, <strong>Marco Galante, capogruppo del M5S in consiglio regionale pugliese, chiederà un consiglio monotematico sulla provincia ionica alla presenza di parlamentari del territorio ed esponenti del Governo per capire una volta per tutte cosa si vuole fare per Taranto.</strong></p>



<p>Serve chiarezza e servono impegni concreti.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Basilicata approvata la proposta di legge del Movimento sulle Emergenze abitative</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-basilicata-approvata-la-proposta-di-legge-del-movimento-sulle-emergenze-abitative/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 28 Jul 2023 12:02:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Basilicata]]></category>
		<category><![CDATA[Emergenze abitative]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24915</guid>

					<description><![CDATA[L’ultima seduta di Consiglio Regionale in Basilicata ha visto l’approvazione del bilancio di assestamento; un documento che il Presidente Bardi ha ritenuto prettamente tecnico e che, nella sostanza, è un’operazione contabile del tutto asfittica. La presenza dei sindaci e dei presidenti di provincia non è bastata per far tornare Bardi sui suoi passi e rimpolpare [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/basilicata-2-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-24921" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/basilicata-2-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/basilicata-2-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/basilicata-2-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/basilicata-2-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/basilicata-2-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/basilicata-2-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/basilicata-2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>L’ultima seduta di Consiglio Regionale in Basilicata ha visto l’approvazione del bilancio di assestamento; un documento che il Presidente Bardi ha ritenuto prettamente tecnico e che, nella sostanza, è un’operazione contabile del tutto asfittica. La presenza dei sindaci e dei presidenti di provincia non è bastata per far tornare Bardi sui suoi passi e rimpolpare capitoli di bilancio come quelli del Fondo Unico per le Autonomie Locali (F.U.A.L.) e per i Piani Sociali di Zona.&nbsp; I numeri sono stati ballerini fino alla fine per via dell’assenza di qualche consigliere alle prese con la tintarella estiva.&nbsp;</p>



<p>Nonostante queste premesse molto poco edificanti, <strong>il Movimento 5 Stelle è riuscito a portare a casa una proposta di legge molto importante che prevede</strong> <strong>l’istituzione del fondo per gli aiuti e i sostegni alle famiglie e alle persone sgomberate a seguito di dichiarata inagibilità dell’unità immobiliare di residenza anagrafica e dimora abituale</strong>.</p>



<p>Lo scopo della proposta di legge è proprio quello di fornire alla Giunta Regionale una cornice normativa all&#8217;interno della quale collocare l’intervento regionale di aiuto e sostegno ai nuclei familiari e alle persone colpite dall’emergenza abitativa innescata da fenomeni di dissesto idrogeologico o di altra natura. In tal modo, la Giunta Regionale potrebbe azionare con maggiore efficacia e tempestività gli aiuti per la sistemazione temporanea delle famiglie sfollate e la realizzazione delle analisi, indagini e monitoraggi tecnici finalizzati a determinare l’entità e le cause dell’inagibilità degli immobili. La Regione Basilicata ha affrontato il problema erogando contributi attraverso una serie di delibere al fine di tamponare la fase emergenziale iniziale, quella più acuta. Tuttavia, il ricorso all’atto amministrativo (delibera di giunta e delle successive determinazioni dirigenziali) limitato alla fase emergenziale può diventare assai più efficace e tempestivo se incardinato su meccanismo legislativo “strutturale”, da attivare ogni qualvolta sul territorio regionale vi sia la necessità di affrontare questo tipo di emergenze.</p>



<p>Occorre ricordare che l’endemica fragilità del territorio regionale continua ad essere una causa costante di emergenze abitative: basti pensare agli episodi di Pomarico, Irsina, Castronuovo di Sant’Andrea, Potenza e non ultimo l’episodio degli edifici di Via Don Luigi Sturzo a Matera.</p>



<p>Non è stato affatto facile, ma pur di mettere un punto fermo su questa materia molto delicata, i nostri consiglieri regionali Gianni Perrino e Gianni Leggieri hanno spinto affinché si aprisse un capitolo del bilancio con una cifra iniziale di 50mila euro che sicuramente occorrerà incrementare al momento dell&#8217;approvazione del bilancio di previsione.</p>



<p>L’augurio è che questo tipo di situazioni rimangano sempre in cima all’agenda dell’azione politica e amministrativa della regione e che, ovviamente, possano essere prevenute con opportuni interventi di consolidamento delle aree più fragili. Si tratta di interventi prioritari che hanno altrettanta importanza rispetto a quelli che si pongono in essere in maniera immediata quando si tratta di soccorrere le casse e i bilanci di amministrazioni in costante situazione di dissesto finanziario.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Piemonte, auto blu gratis e nuove poltrone mentre aumentano i biglietti del bus</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/piemonte-auto-blu-gratis-e-nuove-poltrone-mentre-aumentano-i-biglietti-del-bus/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 27 Jul 2023 08:20:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[auto blu]]></category>
		<category><![CDATA[Piemonte]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=24908</guid>

					<description><![CDATA[Auto blu e nuove poltrone pagate con i soldi dei cittadini. Ecco i risultati delle ultime manovre del centrodestra in Piemonte. Il tutto mentre sono aumentati i biglietti di treni e bus nell&#8217;intera regione, il costo della vita continua a salire e gli stipendi restano al palo. Invece quali sono state le priorità di Lega, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/piemonte-auto-blu-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-24911" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/piemonte-auto-blu-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/piemonte-auto-blu-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/piemonte-auto-blu-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/piemonte-auto-blu-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/piemonte-auto-blu-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/piemonte-auto-blu-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/07/piemonte-auto-blu.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Auto blu e nuove poltrone pagate con i soldi dei cittadini. Ecco i risultati delle ultime manovre del centrodestra in Piemonte. Il tutto mentre sono aumentati i biglietti di treni e bus nell&#8217;intera regione, il costo della vita continua a salire e gli stipendi restano al palo.</p>



<p>Invece quali sono state le priorità di Lega, Fratelli d&#8217;Italia e Forza Italia? Introdurre ben 10 nuove poltrone in Consiglio regionale, inventandosi di sana pianta le figure del Sottosegretario regionale e del Consigliere supplente. Queste modifiche di legge e statuto, approvate con prolungate maratone in aula, costeranno ai cittadini piemontesi almeno 9 milioni di euro a legislatura a fronte di incarichi sostanzialmente inutili.</p>



<p>Un vero e proprio poltronificio, un modo per permettere di foraggiare forze politiche, correnti e capibastone al fine di gestire al meglio la spartizione di potere. Naturalmente, a spese del cittadino piemontese.</p>



<p>Come se non bastasse la Giunta Cirio ha confezionato un ulteriore regalo ai politici. Proprio in questi giorni la maggioranza di centrodestra ha approvato di cancellare la decurtazione di 1166 euro, al rimborso mensile di 3500 euro, per gli assessori che usano in modo continuativo l&#8217;auto di servizio. Insomma, auto blu gratis.</p>



<p>I Consiglieri regionali del Movimento 5 stelle in Piemonte (Sarah Disabato, Ivano Martinetti e Sean Sacco) si sono opposti in ogni sede a queste sciagurate manovre. Dura opposizione e ostruzionismo in Commissione e in aula, dove il centrodestra è stato messo davanti all&#8217;inopportunità di procedere con simili iniziative proprio mentre i cittadini normali devono fare i conti con aumenti consistenti dei biglietti del trasporto pubblico locale.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
