<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<atom:link href="https://www.movimento5stelle.eu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 19 Oct 2023 08:58:28 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2019/11/cropped-Logo-M5S-2050-32x32.png</url>
	<title>Movimento 5 Stelle</title>
	<link>https://www.movimento5stelle.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Torna #AlberiPerIlFuturo: prepariamoci insieme!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/torna-alberiperilfuturo-prepariamoci-insieme/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 08:31:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[AlberiperilFuturo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=25573</guid>

					<description><![CDATA[Per festeggiare la Giornata nazionale degli alberi che ricorre il 21 novembre, anche quest’anno il MoVimento 5 stelle si impegnerà nella piantumazione di nuovi alberi in tutta Italia. Il fine settimana del 25 e 26 novembre sarà l’occasione per ritrovarsi insieme e creare nuove oasi verdi, rimboschire o semplicemente piantare e donare un albero a [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/alberi-x-il-futuro-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-25576" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/alberi-x-il-futuro-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/alberi-x-il-futuro-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/alberi-x-il-futuro-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/alberi-x-il-futuro-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/alberi-x-il-futuro-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/alberi-x-il-futuro-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/alberi-x-il-futuro.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Per festeggiare la Giornata nazionale degli alberi che ricorre il 21 novembre, anche quest’anno il MoVimento 5 stelle si impegnerà nella piantumazione di nuovi alberi in tutta Italia.</p>



<p>Il fine settimana del 25 e 26 novembre sarà l’occasione per ritrovarsi insieme e creare nuove oasi verdi, rimboschire o semplicemente piantare e donare un albero a una scuola, a un centro anziani o a una strada delle nostre città.</p>



<p><strong>Alberi per il futuro</strong>, iniziativa nata nel 2015 tra l’Emilia-Romagna e la Lombardia e fortemente sostenuta da Gianroberto Casaleggio, è un momento comunitario di aggregazione e sensibilizzazione ambientale e di cittadinanza attiva che il MoVimento 5 Stelle si impegna a promuovere da sempre.&nbsp;</p>



<p>Piantare alberi ha effetti positivi su tantissimi aspetti della vita. In questo periodo così minacciato dall’inquinamento, piantare alberi ci aiuta a migliorare la qualità dell’aria, a contrastare le ondate di calore e a mitigare gli effetti dei cambiamenti climatici. Piantare alberi aiuta a mantenere sani gli habitat e la biodiversità, combatte il consumo di suolo, l’inaridimento e il degrado.&nbsp;</p>



<p><strong>Chiedi subito l’autorizzazione al tuo Comune&nbsp;</strong></p>



<p>La prima cosa da fare per poter organizzare la piantumazione è richiedere l’autorizzazione all’Assessorato all’Ambiente/Ufficio Ambiente del tuo Comune (se l’area su cui si intende piantare gli alberi è privata basterà il consenso del proprietario).</p>



<p>È fondamentale ricevere l’autorizzazione a procedere dal Comune, l’indicazione delle aree destinate alla forestazione urbana e accordarsi per le successive indispensabili annaffiature. Infatti, per la buona riuscita dell’iniziativa e quindi per far sì che gli alberelli crescano, le annaffiature sono fondamentali specialmente durante i periodi meno piovosi, altrimenti gli alberi piantati moriranno.</p>



<p>Per ricevere supporto, contatta i tuoi portavoce locali o il tuo referente territoriale che si metteranno direttamente in contatto con all’assessore all’Ambiente del tuo Comune.</p>



<div class="wp-block-file"><a id="wp-block-file--media-2c21b4d2-9377-423d-9f3b-e814a3f40f5d" href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/FAC-SIMILE-Richiesta-al-Comune_2023.docx"><em><strong>Si allega: Fac simile richiesta al Comune</strong></em></a><a href="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/FAC-SIMILE-Richiesta-al-Comune_2023.docx" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-2c21b4d2-9377-423d-9f3b-e814a3f40f5d"><strong>Download</strong></a></div>



<h5 class="has-text-align-center"><strong>Partecipa e supporta la campagna #AlberiPerIlFuturo</strong></h5>



<p>Scarica e personalizza il pacchetto grafico per social e per la stampa dei volantini/locandine direttamente dal sito<a rel="noreferrer noopener" href="http://www.alberiperilfuturo.it" target="_blank"> www.alberiperilfuturo.it</a> e segui le istruzioni per diffondere al meglio il tuo evento di #AlberiPerIlFuturo!<strong><em><br><br></em></strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Lettera aperta a chi infama me e il M5S &#124; di Giuseppe Conte</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/lettera-aperta-a-chi-infama-me-e-il-m5s-di-giuseppe-conte/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 13 Oct 2023 15:21:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Giuseppe Conte]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=25537</guid>

					<description><![CDATA[Abbiamo sentito di tutto sul Movimento 5 Stelle. Gli avversari politici sono tanti, e ci sono giornali che ci attaccano a prescindere. Fa parte del gioco politico. Ma quello che è successo ieri segna il superamento di un limite: configura un grave oltraggio ai principi e ai valori a cui si ispira una intera comunità [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/Articolo_Blog-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-25540" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/Articolo_Blog-1024x768.jpg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/Articolo_Blog-300x225.jpg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/Articolo_Blog-768x576.jpg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/Articolo_Blog-1536x1152.jpg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/Articolo_Blog-1200x900.jpg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/Articolo_Blog-600x450.jpg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/Articolo_Blog.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Abbiamo sentito di tutto sul Movimento 5 Stelle. Gli avversari politici sono tanti, e ci sono giornali che ci attaccano a prescindere. Fa parte del gioco politico. Ma quello che è successo ieri segna il superamento di un limite: configura un grave oltraggio ai principi e ai valori a cui si ispira una intera comunità politica.</p>



<p>Walker Meghnagi, presidente della Comunità ebraica di Milano, nel corso di una manifestazione, ha accusato il M5S di “antisemitismo”. Proprio così. Un insulto gratuito, denigratorio, intollerabile. Una grave offesa alla dignità etica, morale e politica della nostra comunità.</p>



<p>L’oltraggio è ancora più grave perché proviene da chi riveste un ruolo istituzionale, da chi avrebbe il dovere &#8211; prima di parlare &#8211; di informarsi sulla nostra storia, sulle nostre posizioni, su tutte le numerose iniziative che abbiamo posto in essere proprio per eradicare l’antisemitismo.</p>



<p>E invece no. Il rappresentante della Comunità ebraica di Milano &#8211; la seconda più grande d’Italia, ricca di 157 anni di storia, un modello di accoglienza e di integrazione nel tessuto cittadino &#8211; diventa, proprio lui, propalatore di falsità e diffusore di odio, ingannando i cittadini che non hanno voglia e tempo per raccogliere informazioni più accurate e veritiere.</p>



<p>Abbiamo atteso e sperato in una resipiscenza, ma non c’è stata nessuna smentita. Agiremo quindi in giudizio contro il sig. Meghnagi, perché non gli possiamo permettere questa grave, intollerabile diffamazione, che getta fango sui valori, sulle idee e sulla storia dei rappresentanti, degli attivisti, dei cittadini che sostengono la nostra comunità politica.</p>



<p>Ma il caso merita una riflessione più ampia.</p>



<p>Non conosco personalmente il sig. Meghnagi. Ma se il presidente di una storica comunità ebraica vuole cimentarsi nell’agone politico &#8211; come lui stesso ha dimostrato già in passato di voler fare scrivendo una lettera di compiaciuto sostegno a Meloni e La Russa, individuati come apostoli della libertà e della nostra identità &#8211; conviene che trovi, prudentemente, il modo per parlare a titolo personale senza schermarsi dietro al ruolo di rappresentanza di una intera comunità. Non a caso per quella lettera di encomio ricevette non poche critiche dalla sua stessa comunità di appartenenza. Diversamente, parlando in modo così oltraggioso e disinformato, rischia di fare danni alla stessa “causa” per la quale è stato votato ed eletto.</p>



<p>Rischia &#8211; per intenderci &#8211; che i suoi interventi scolorino come quelli di un Donzelli qualsiasi, che, atteggiandosi ad arrogante maître à penser, è intervenuto alla Camera dei Deputati per avanzare strampalate accuse di antisemitismo strisciante. Accuse che arrivano da forze politiche come Fratelli d’Italia che contano in casa propria, in tutta Italia, esponenti che salgono agli onori della cronaca per aver inneggiato all’odio e nostalgie di un passato vergognoso. Una forza politica che nel 2019 si è astenuta sull’istituzione di una Commissione contro odio, razzismo e antisemitismo proposta da Liliana Segre. Lasciamo a Meghnagi il ruolo di incensare Fratelli d’Italia, sebbene rischi che le sue parole si mescolino alle dichiarazioni della Santanchè, la quale, anziché trovare la dignità di dimettersi per le accuse gravi e circostanziate sin qui emerse, ieri è salita a Milano sul palco per strumentalizzare un’iniziativa di solidarietà a Israele e scagliarsi contro chi affianca la bandiera della pace a quella di Israele.</p>



<p>La novità sottesa a queste polemiche politiche è che in Italia, oggi, è diventato uno scandalo parlare di pace. Per aver parlato di pace in Ucraina, Papa Francesco è stato accusato di essere filo-russo! Chi parla di pace ieri era filo-putiniano e, da oggi, diventa anche antisemita. Non posso dare tutta la responsabilità di questo a Meghnagi e alle sue vergognose parole. Da giorni, una parte della stampa italiana ha costruito le basi per una macchina del fango contro di me e il Movimento, mentre si assiste a un dibattito più democratico e onesto sulle pagine dei quotidiani di Israele, nonostante il dolore e la sofferenza per il crudele attacco terroristico subito.</p>



<p>Quale è allora la colpa del M5S? La mia forza politica ha condannato senza esitazione gli efferati atti terroristici di Hamas. L’altro giorno abbiamo avuto un incontro costruttivo con i rappresentanti della comunità ebraica romana e delle comunità ebraiche italiane nella Sinagoga di Roma per portare la nostra solidarietà. Abbiamo chiesto un impegno affinché la risposta non sia una spirale di violenza e di morte contro i civili palestinesi. Abbiamo ribadito che le azioni di terroristi ed estremisti, che condanniamo con la massima fermezza, non vanno confuse con i diritti e le legittime aspirazioni della popolazione palestinese. Abbiamo invocato corridoi umanitari e riteniamo che qualsiasi reazione non valga a sospendere il diritto internazionale umanitario. Serve una soluzione pacifica per due popoli e due Stati, come sostenuto dalle risoluzioni Onu. Siamo fortemente preoccupati per i venti di guerra che si stanno levando nell’intero quadrante medio-orientale. Continueremo a lavorare perché la politica possa alzare lo sguardo e ritornare centrale per riavviare negoziati di pace, i soli che possono garantire un orizzonte di pace e sicurezza agli stessi israeliani e alle popolazioni che vivono in quelle terre martoriate.</p>



<p>Da giorni, per la stampa italiana, siamo “filopalestinesi”, così come siamo, per certi opinionisti, “filorussi” sull’Ucraina solo per aver sostenuto che la risposta non sono le armi, ma la politica e i negoziati. Continueremo a dirlo, nonostante gli odiatori e le macchine del fango. Perché la pace è il nostro valore irrinunciabile.</p>



<p>Meghnagi, dopo aver infamato il M5S, ha suggerito di leggere qualche libro. La mia mente è sempre aperta, e il consiglio è ben accetto. Anch’io consiglio a lui qualche lettura. Potrebbe iniziare dalle determinazioni del Consiglio dei Ministri del 2020, quando, da premier, ho fatto adottare la definizione operativa di antisemitismo dell’IHRA e istituito a Chigi il ruolo di Coordinatore nazionale per la lotta contro l’antisemitismo. Oppure potrebbe rileggere alcuni dei miei discorsi da Presidente del Consiglio, a partire dal 2019 quando in sinagoga ricordai a tutti che “l’antisemitismo è il suicidio dell’uomo europeo”. Lo lascio qui a sua disposizione, nel primo commento sotto questa lettera.</p>



<p>Impegnando il tempo in questa lettura forse può sottrarre qualche minuto a certe infamie.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In Lombardia la destra boccia la mozione sul Salario minimo del M5S</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/in-lombardia-la-destra-boccia-la-mozione-sul-salario-minimo-del-m5s/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Oct 2023 16:52:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Lombardia]]></category>
		<category><![CDATA[salario minimo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=25523</guid>

					<description><![CDATA[Il centrodestra in Regione Lombardia dice no al salario minimo legale. La maggioranza del Consiglio regionale ha bocciato la mozione presentata dal Movimento 5 Stelle e sostenuta da: Partito Democratico, Alleanza Verdi e Sinistra e Patto Civico. Il testo intendeva sostenere le ragioni della misura a tutela della giusta retribuzione del lavoro e la difesa [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/lombardia-2-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-25531" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/lombardia-2-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/lombardia-2-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/lombardia-2-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/lombardia-2-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/lombardia-2-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/lombardia-2-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/lombardia-2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Il centrodestra in Regione Lombardia dice no al salario minimo legale. La maggioranza del Consiglio regionale ha bocciato la mozione presentata dal Movimento 5 Stelle e sostenuta da: Partito Democratico, Alleanza Verdi e Sinistra e Patto Civico. Il testo intendeva sostenere le ragioni della misura a tutela della giusta retribuzione del lavoro e la difesa dei lavoratori più deboli.</p>



<p>Abbiamo chiesto a Regione Lombardia di attivarsi nei confronti di Governo e Parlamento affinché venisse approvata con urgenza una legge sul salario minimo. Hanno detto di no, mostrando ancora una volta il proprio sprezzante volto nei confronti delle fasce più deboli della popolazione, le uniche con le quali questo governo è stato capace di mostrarsi forte. Il centrodestra lombardo non venga più a parlarci di futuro, di giovani, di parità salariale fra uomini e donne, di inclusione sociale. Questa era l’occasione, hanno scelto di perderla.</p>



<p>In Lombardia (il dato è riferito al 2020), l’11,6% dei lavoratori dipendenti è classificato come lavoratore povero. I working poor si concentrano tra le categorie maggiormente svantaggiate sul mercato del lavoro: donne, giovani, e immigrati. La differenza di genere risulta molto ampia, con il 19% di lavoratrici povere rispetto al 5% dei lavoratori. I giovani nella fascia 15-24 anni registrano un’incidenza di working poor del 28%, mentre tra i lavoratori più anziani è del 10-12% con un minimo del 9% nella fascia 45-54 anni.</p>



<p>Spesso alla propaganda del centrodestra piace paragonare la Lombardia alle aree più ricche d’Europa. Nel merito il paragone esiste, però solamente nella loro retorica. In Germania, il salario minimo, a fine 2022, è aumentato da 10,45 a 12 euro lordi all’ora, per un totale di 2.080 lordi mensili. In Olanda, dove il salario minimo esiste dal 1969, ammonta a 1.934,40 lordi grazie al recente aumento del 10,15%.</p>



<p>Discorso a parte merita la vicina Svizzera. Secondo la legge federale svizzera, dove pur non esistendo una legge nazionale, cinque cantoni hanno implementato i salari minimi: si va da circa 19,75 (20,31 euro ca.) franchi lordi all’ora definiti dal Canton Ticino, ai 24 franchi dal Cantone di Ginevra (24,45 euro).</p>



<p>Quella del centrodestra in Lombardia è una scelta in linea con le politiche del governo nazionale, che sul tema ha preferito prendere in giro gli italiani, nascondendosi dietro il Cnel di Brunetta. In questi giorni centinaia di migliaia di cittadini stanno sostenendo la raccolta firma attiva in tutta Italia, per l’introduzione del salario minimo. Da trent’anni a questa parte gli stipendi medi degli italiani scendono, mentre in Europa salgono. E questo anche senza considerare gli aumenti senza precedenti (benzina, carrello della spesa, mutui, caro-energia) dei quali siamo tutti vittime da quando il centrodestra è al governo. È evidente che gli strumenti ad oggi a disposizione non sono sufficienti per consentire a milioni di italiani di non vivere in povertà, motivo per cui non è più accettabile nascondersi dietro la contrattazione collettiva. Lo ha messo nero su bianco anche una recente sentenza della Corte di cassazione che nella sentenza 27711/23 pubblicata il 2 ottobre, ha scritto: “che nel nostro ordinamento una legge sul ‘salario legale’ non possa realizzarsi attraverso un rinvio in bianco alla contrattazione collettiva”. Ribadendo quello che il Movimento 5 Stelle sostiene da anni: serve una legge sul salario minimo, da aggiungere agli strumenti esistenti, per mettere fine al lavoro povero in Italia.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>#SalarioMinimoSubito, l’8 ottobre il Firma Day!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/salariominimosubito-l8-ottobre-il-firma-day/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 Oct 2023 14:41:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[#SalarioMinimoSubito]]></category>
		<category><![CDATA[Firma day]]></category>
		<category><![CDATA[salario minimo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=25265</guid>

					<description><![CDATA[Sul salario minimo il Governo Meloni butta la palla in tribuna, la tua firma riapre la partita! Dopo 10 anni di battaglie, il Movimento 5 Stelle è riuscito a compattare diverse forze politiche attorno a una proposta di salario minimo legale a 9 euro l’ora, che aumenterebbe subito lo stipendio a 3,6 milioni di lavoratori. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/firmaday-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-25269" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/firmaday-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/firmaday-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/firmaday-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/firmaday-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/firmaday-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/firmaday-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/10/firmaday.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p><strong>Sul salario minimo il Governo Meloni butta la palla in tribuna, la tua firma riapre la partita!</strong></p>



<p>Dopo 10 anni di battaglie, il Movimento 5 Stelle è riuscito a compattare diverse forze politiche attorno a una proposta di <strong>salario minimo legale a 9 euro l’ora</strong>, che aumenterebbe subito lo stipendio a 3,6 milioni di lavoratori. Le opposizioni sono finalmente compatte su questa proposta di legge, ma il Governo Meloni continua a dire solo “no”.</p>



<p>Da ormai due mesi la maggioranza Meloni ha bloccato la discussione sulla nostra proposta in Parlamento, ma non ci siamo arresi e il 17 ottobre si torna in Aula alla Camera dei deputati sul salario minimo legale. Come diversivo un Governo lontanissimo dall’emergenza degli stipendi troppo bassi dei lavoratori ha affidato al Cnel di Brunetta il compito di formulare studi e proposte.</p>



<p>Un altro bluff del Governo per dire no a una misura di civiltà già presente in 22 dei 27 Paesi dell’Unione europea.</p>



<p>Gli italiani sono più avanti del Governo: tutte le rilevazioni confermano che <strong>la stragrande maggioranza dei cittadini è favorevole all’introduzione in Italia del salario minimo legale</strong>.</p>



<p>È ora di fare ognuno la propria parte.<strong> L’8 ottobre ci ritroveremo in tante città</strong> (<a href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" data-type="URL" data-id="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" target="_blank" rel="noreferrer noopener">QUI LA MAPPA DEI BANCHETTI</a>) e sulla piattaforma <a href="http://www.salariominimosubito.it" data-type="URL" data-id="www.salariominimosubito.it" target="_blank" rel="noreferrer noopener">www.salariominimosubito.it</a> per sostenere con la vostra firma e la vostra adesione la nostra proposta sul salario minimo. Dobbiamo lanciare un messaggio chiaro a Giorgia Meloni. Serve un mare d’inchiostro e di click, facciamoci sentire per ricordare che il tempo dei no e dei rinvii in tribuna è finito.</p>



<p><strong>Riporta la palla al centro con la tua firma e vinciamo la battaglia del salario minimo legale.</strong></p>



<p>Ogni firma conta.</p>



<p class="has-text-align-center"><em>Scarica qui i kit della campagna:</em></p>



<p><strong>KIT M5S</strong>:<br><a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1cRbhrCW2BUqSff73-0zabazmp_9VqNZv" target="_blank">https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1cRbhrCW2BUqSff73-0zabazmp_9VqNZv</a></p>



<p><strong>KIT GENERICO</strong>:<br><a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1d_ta9zV7ZqC-wL3knTT1zyFjQytmzoLT" target="_blank">https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1d_ta9zV7ZqC-wL3knTT1zyFjQytmzoLT</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>FVG, la giunta Fedriga all’oscuro dei bassi salari nei servizi pubblici</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/fvg-la-giunta-fedriga-alloscuro-dei-bassi-salari-nei-servizi-pubblici/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 28 Sep 2023 13:02:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Friuli-Venezia Giulia]]></category>
		<category><![CDATA[salario minimo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=25197</guid>

					<description><![CDATA[La giunta Fedriga non conosce il numero di lavoratori impiegati nei servizi pubblici della Regione Friuli-Venezia Giulia che percepiscono meno di 9 euro lordi l’ora. È un fatto molto grave che emerge dopo la discussione di un’interrogazione presentata pochi giorni fa dalla Consigliera Regionale del MoVimento 5 Stelle Rosaria Capozzi. Spesso gli esponenti di centrodestra [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/fvg-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-25200" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/fvg-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/fvg-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/fvg-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/fvg-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/fvg-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/fvg-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/fvg.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>La giunta Fedriga non conosce il numero di lavoratori impiegati nei servizi pubblici della Regione Friuli-Venezia Giulia che percepiscono meno di 9 euro lordi l’ora<strong>. </strong>È un fatto molto grave che emerge dopo la discussione di<a rel="noreferrer noopener" href="https://www.consiglio.regione.fvg.it/pagineinterne/portale/Attivita/GestDoc.aspx?idP=12648779" target="_blank"> un’interrogazione</a> presentata pochi giorni fa dalla Consigliera Regionale del MoVimento 5 Stelle Rosaria Capozzi.<br><br>Spesso gli esponenti di centrodestra sostengono che l’introduzione del salario minimo non serva perché già esiste la contrattazione collettiva, tuttavia la Giunta non è stata in grado di confermare che nessun lavoratore guadagna meno di questa somma. A luglio, la stessa Giunta ha respinto un emendamento firmato dal MoVimento 5 Stelle per garantire salari dignitosi ai lavoratori impiegati negli appalti pubblici, quindi ci piacerebbe capire sulla base di cosa sostiene che il salario minimo non serva.<br><br>Nove euro lordi l’ora sono la soglia minima che la proposta di legge presentata alla Camera a prima firma del Presidente Giuseppe Conte, e sostenuta dalla petizione nazionale “Salario Minimo Subito”, vuole introdurre per tutti i lavoratori in Italia.<br>Di fronte a una semplice domanda, la Giunta non è riuscita a fornire una risposta esaustiva. L’esecutivo regionale ha tenuto a ribadire che i dati richiesti non sono disponibili, in quanto legati alla contrattazione collettiva e che la Regione può soffermarsi solo sull&#8217;applicazione dei contratti che riguardano i suoi dipendenti, ma nemmeno su questi è stato in grado di rivelare quanti siano quelli che prendono meno di 9 euro lordi l’ora.<br><br>Pochi giorni fa il 95% dei lavoratori impegnati in uno dei tanti appalti con cui le società partecipate affidano la gestione dei rifiuti della nostra Regione ha scioperato, perché, invece del contratto nazionale di Igiene ambientale, viene applicato loro il contratto nazionale Multiservizi. Come ricordato in aula dalla consigliera del MoVimento 5 Stelle, le paghe lorde per questa tipologia non raggiungono i 7 euro l’ora. </p>



<p>In Friuli-Venezia Giulia il 40% dei beneficiari del Reddito di cittadinanza lavorava e percepiva comunque uno stipendio che non gli permetteva di superare la soglia di povertà. Infatti, secondo alcune stime in possesso dei sindacati, il numero di lavoratori dipendenti che non raggiungono il salario minimo previsto dal MoVimento 5 Stelle in Regione dovrebbe essere di 56mila persone. Tra questi, purtroppo, anche molti lavoratori che in tutti i settori erogano servizi per le nostre comunità.</p>



<h3 class="has-text-align-center"><strong>Partecipa alla campagna sul Salario minimo!</strong></h3>



<p>La battaglia sul salario minimo è il riflesso dei valori e delle speranze di ciascun cittadino che aspira ad una società più giusta ed inclusiva.</p>



<p>Unisciti a noi in questa missione di giustizia sociale, <strong>insieme possiamo fare la differenza!</strong></p>



<p>Come puoi contribuire?</p>



<ol type="1">
<li>Firma la petizione sul sito&nbsp;<a href="http://www.salariominimosubito.it/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">www.salariominimosubito.it</a></li>



<li>Consulta la <a rel="noreferrer noopener" href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" target="_blank"><strong>mappa</strong></a> e vai a firmare ad uno dei tanti banchetti del Movimento 5 stelle organizzati in tutta Italia.</li>



<li>Utilizza sui social l’hashtag ufficiale della campagna <strong>#salariominimo</strong></li>



<li>Condividi il materiale e invita amici e conoscenti ad unirsi alla causa</li>



<li>Organizza un evento o un banchetto per la raccolta delle firme e fai video e foto condividendole sui social con l’hashtag <strong>#SalarioMinimoSubito</strong>. Se condividi le foto su Instagram ricorda di taggare il Movimento5stelle!</li>
</ol>



<p>Scarica qui i kit della campagna:</p>



<p><strong>KIT M5S</strong>:<br><a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1cRbhrCW2BUqSff73-0zabazmp_9VqNZv" target="_blank">https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1cRbhrCW2BUqSff73-0zabazmp_9VqNZv</a></p>



<p><strong>KIT GENERICO</strong>:<br><a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1d_ta9zV7ZqC-wL3knTT1zyFjQytmzoLT" target="_blank">https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1d_ta9zV7ZqC-wL3knTT1zyFjQytmzoLT</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Salario Minimo subito: la mozione del MoVimento in tutte le Regioni!</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/salario-minimo-subito-la-mozione-del-movimento-in-tutte-le-regioni/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Sep 2023 13:13:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Regioni]]></category>
		<category><![CDATA[salario minimo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=25185</guid>

					<description><![CDATA[La nostra Costituzione, all’art. 36, parla chiaro: “Il lavoratore ha diritto ad una retribuzione proporzionata alla quantità e qualità del suo lavoro e in ogni caso sufficiente ad assicurare a sé e alla famiglia un’esistenza libera e dignitosa”. Il salario minimo legale è una misura di dignità per la quale il MoVimento 5 Stelle si [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/salario-minimo-2-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-25189" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/salario-minimo-2-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/salario-minimo-2-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/salario-minimo-2-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/salario-minimo-2-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/salario-minimo-2-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/salario-minimo-2-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/salario-minimo-2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>La nostra Costituzione, all’art. 36, parla chiaro: <em>“Il lavoratore ha diritto ad una retribuzione proporzionata alla quantità e qualità del suo lavoro e in ogni caso sufficiente ad assicurare a sé e alla famiglia un’</em><strong><em>esistenza libera e dignitosa</em></strong><em>”</em>.</p>



<p>Il <strong>salario minimo legale</strong> è una misura di dignità per la quale il MoVimento 5 Stelle si batte da 10 anni e, nei mesi scorsi, dopo aver convinto tutte le forze di opposizione, ha depositato in Parlamento una nuova proposta di legge (pdl) a prima firma Giuseppe Conte.</p>



<p>Il governo Meloni, palesemente contrario alla misura, ha bloccato la discussione della pdl in Parlamento, manifestando una posizione retrograda nei confronti delle politiche del lavoro, visto che il salario minimo esiste già in 22 Paesi europei su 27 e ha portato con sé solo effetti positivi.</p>



<p>Noi non ci arrendiamo ed estendiamo la nostra battaglia di civiltà anche nei Consigli regionali: <strong>i nostri consiglieri, infatti, stanno depositando in questi giorni una mozione per il salario minimo che chiede di sostenere, in Conferenza Stato-Regioni e in tutte le sedi opportune, di concerto con le parti sociali, tutti gli atti e le misure volti a promuovere l’avanzamento della proposta di legge n. 1275 per l’istituzione di un salario minimo orario per i lavoratori, sia nel settore pubblico che privato.</strong></p>



<p>La mozione è già stata depositata dai consiglieri del MoVimento 5 Stelle in Calabria, Emilia-Romagna, Lazio, Friuli-Venezia Giulia, Molise, Puglia, Sicilia, Trentino-Alto Adige, Umbria, Veneto, Piemonte. E, mentre in Toscana è stata approvata, nelle Marche è stata bocciata.</p>



<p>Nelle prossime settimane, verrà depositata in tutti i Consigli regionali d’Italia.<br><strong>Questo ci darà l’opportunità di scoprire chi, a livello regionale, sosterrà o respingerà l’iniziativa.</strong> <strong>I cittadini italiani devono sapere chi è realmente impegnato a migliorare le loro condizioni lavorative e chi, invece, è bravo solo a chiacchiere.&nbsp;</strong></p>



<p>Vi aggiorneremo man mano che le mozioni verranno depositate e votate. Intanto, aiutateci a sostenere la campagna per la raccolta firme per il <strong>salario minimo</strong>!</p>



<p>Come puoi contribuire?</p>



<h3 class="has-text-align-center"><strong>Partecipa alla campagna sul Salario minimo!</strong></h3>



<ol type="1">
<li>Firma la petizione sul sito&nbsp;<a href="http://www.salariominimosubito.it/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">www.salariominimosubito.it</a></li>



<li>Consulta la <a rel="noreferrer noopener" href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" target="_blank">mappa</a> e vai a firmare ad uno dei tanti banchetti del Movimento 5 stelle organizzati in tutta Italia.</li>



<li>Utilizza sui social l’hashtag ufficiale della campagna <strong>#salariominimo</strong></li>



<li>Condividi il materiale e invita amici e conoscenti ad unirsi alla causa</li>



<li>Organizza un evento o un banchetto per la raccolta delle firme e fai video e foto condividendole sui social con l’hashtag <strong>#SalarioMinimoSubito</strong>. Se condividi le foto su Instagram ricorda di taggare il Movimento5stelle!</li>
</ol>



<p>Scarica qui i kit della campagna:</p>



<p><strong>KIT M5S</strong>:<br><a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1cRbhrCW2BUqSff73-0zabazmp_9VqNZv" target="_blank">https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1cRbhrCW2BUqSff73-0zabazmp_9VqNZv</a></p>



<p><strong>KIT GENERICO</strong>:<br><a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1d_ta9zV7ZqC-wL3knTT1zyFjQytmzoLT" target="_blank">https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1d_ta9zV7ZqC-wL3knTT1zyFjQytmzoLT</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Marche: il centrodestra se ne frega dei cittadini e boccia la mozione sul salario minimo</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/marche-il-centrodestra-se-ne-frega-dei-cittadini-e-boccia-la-mozione-sul-salario-minimo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Sep 2023 13:59:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[Marche]]></category>
		<category><![CDATA[salario minimo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=25165</guid>

					<description><![CDATA[Dopo quasi due anni dalla sua presentazione, il Consiglio regionale delle Marche ha discusso la mozione di sostegno al salario minimo legale della nostra capogruppo Marta Ruggeri, unitamente a quella presentata ad agosto dal Partito Democratico. La mozione chiedeva l’impegno da parte della Regione Marche a sostenere la proposta di legge sul salario minimo presentata [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/marche-salario-minimo-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-25168" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/marche-salario-minimo-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/marche-salario-minimo-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/marche-salario-minimo-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/marche-salario-minimo-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/marche-salario-minimo-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/marche-salario-minimo-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/marche-salario-minimo.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Dopo quasi due anni dalla sua presentazione,<strong> il Consiglio regionale delle Marche ha discusso la mozione di sostegno al salario minimo legale della nostra capogruppo Marta Ruggeri</strong>, unitamente a quella presentata ad agosto dal Partito Democratico. La mozione chiedeva l’impegno da parte della Regione Marche a sostenere la proposta di legge sul salario minimo presentata alle Camere a prima firma di Giuseppe Conte. <strong>Le due mozioni sono state entrambe bocciate dalla maggioranza di destra, che si dimostra ancora una volta del tutto insensibile ai bisogni dei cittadini.</strong></p>



<p>Il salario minimo è una misura di civiltà diretta a contrastare il fenomeno dei cosiddetti “lavoratori poveri”, assolutamente necessaria in un Paese come l’Italia, unico Paese in Europa in cui dal 1990 ad oggi i salari reali sono diminuiti. Ricordiamo inoltre che <strong>nell’Unione Europea ben 22 Paesi su 27 hanno già da tempo il salario minimo stabilito per legge.</strong> In Italia il 12% dei lavoratori occupati si trova sotto la soglia della povertà e il fenomeno del precariato e della povertà lavorativa è in crescita, in un contesto che peraltro continua a peggiorare a causa dell’inflazione.</p>



<p><strong>Con il salario minimo si intende fissare un principio di buonsenso: nessun lavoratore può guadagnare meno di quanto previsto dai contratti collettivi nazionali di lavoro più rappresentativi – ossia quelli firmati dalle principali associazioni sindacali e datoriali – e comunque, il salario minimo stabilito dal contratto collettivo non potrà mai scendere sotto i 9 euro lordi all’ora.</strong></p>



<p>Con l’istituzione di un salario minimo legale andremmo a proteggere le categorie più a rischio di emarginazione e sfruttamento, primi fra tutti i giovani e donne. Il 23,3% di queste ultime vedrebbe crescere il proprio salario, come già avvenuto negli altri Paesi europei dove è stato introdotto.</p>



<p>Ancora maggiore sarebbe il vantaggio per i giovani. Oggi il 47% di quelli con meno di 29 anni guadagna meno di 9 euro lordi l’ora.</p>



<p>Se vogliamo veramente incentivare le nascite, iniziamo con il mettere argine al precariato giovanile.</p>



<p>La verità è che la destra non ha nessun interesse a tutelare e a migliorare la vita dei cittadini, ma solo a difendere i propri interessi di partito.</p>



<h3 class="has-text-align-center"><strong>Partecipa alla campagna sul Salario minimo!</strong></h3>



<p>Il MoVimento 5 Stelle è impegnato a sostenere la campagna per la raccolta firme il salario minimo subito. Aiutaci anche tu!</p>



<p>Come puoi contribuire?</p>



<ol type="1">
<li>Firma la petizione sul sito&nbsp;<a href="http://www.salariominimosubito.it/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">www.salariominimosubito.it</a></li>



<li>Consulta la <a rel="noreferrer noopener" href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" target="_blank">mappa</a> e vai a firmare ad uno dei tanti banchetti del Movimento 5 stelle organizzati in tutta Italia.</li>



<li>Utilizza sui social l’hashtag ufficiale della campagna <strong>#salariominimo</strong></li>



<li>Condividi il materiale e invita amici e conoscenti ad unirsi alla causa</li>



<li>Organizza un evento o un banchetto per la raccolta delle firme e fai video e foto condividendole sui social con l’hashtag <strong>#SalarioMinimoSubito</strong>. Se condividi le foto su Instagram ricorda di taggare il Movimento5stelle!</li>
</ol>



<p>Scarica qui i kit della campagna:</p>



<p><strong>KIT M5S</strong>:<br><a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1cRbhrCW2BUqSff73-0zabazmp_9VqNZv" target="_blank">https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1cRbhrCW2BUqSff73-0zabazmp_9VqNZv</a></p>



<p><strong>KIT GENERICO</strong>:<br><a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1d_ta9zV7ZqC-wL3knTT1zyFjQytmzoLT" target="_blank">https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1d_ta9zV7ZqC-wL3knTT1zyFjQytmzoLT</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Gruppi territoriali, messaggio del Presidente Conte</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/gruppi-territoriali-messaggio-del-presidente-conte/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Sep 2023 09:59:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MoVimento]]></category>
		<category><![CDATA[Gruppi Territoriali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=25130</guid>

					<description><![CDATA[Tutte le forze politiche si interrogano su come valorizzare le proprie articolazioni territoriali, della propria base. Il MoVimento 5 Stelle ha progettato, da qualche tempo ormai, un rafforzamento della propria azione politica sui territori, favorendo la nascita di Gruppi territoriali, vero laboratorio di idee, proposte, confronto e dibattito diretto. Ad oggi, con gli ultimi approvati [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/gruppi-territoriali-Conte-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-25137" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/gruppi-territoriali-Conte-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/gruppi-territoriali-Conte-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/gruppi-territoriali-Conte-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/gruppi-territoriali-Conte-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/gruppi-territoriali-Conte-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/gruppi-territoriali-Conte-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/gruppi-territoriali-Conte.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>Tutte le forze politiche si interrogano su come <strong>valorizzare le proprie articolazioni territoriali</strong>, della propria base.</p>



<p>Il MoVimento 5 Stelle ha progettato, da qualche tempo ormai, un rafforzamento della propria azione politica sui territori, <strong>favorendo la nascita di Gruppi territoriali</strong>, vero laboratorio di idee, proposte, confronto e dibattito diretto.</p>



<p>Ad oggi, con gli ultimi approvati nei giorni scorsi, <strong>siamo a quasi 200 gruppi territoriali</strong>, che ci consentiranno di essere ancora più vicini ai cittadini, ascoltando i loro bisogni, le loro aspirazioni, le loro proposte.</p>



<p>Molti gruppi si sono formalmente già costituiti, altri lo stanno facendo in questi giorni.</p>



<p>C’è grande fermento ed entusiasmo, al nostro interno, per questa nuova fase.</p>



<p>Nello statuto del MoVimento 5 Stelle ho fortemente voluto che ci fosse una norma che consentisse al MoVimento di <strong>finanziare l&#8217;azione politica capillare sul territorio</strong> (art. 6, lett. f: “L’Associazione potrà destinare una quota parte delle proprie risorse al finanziamento di Gruppi territoriali, finalizzati a progetti e iniziative”).</p>



<p>Per questo motivo ho dato incarico a una commissione composta dalla Vice presidente Vicaria Paola Taverna, dal tesoriere Claudio Cominardi, da Susy Matrisciano e Gianluca Perilli rispettivamente per i Comitati Rapporti Territoriali e Comitato Nazionale Progetti, Vito Crimi per la piattaforma informatica e Alfonso Colucci quale Organo di controllo, di individuare criteri omogenei e trasparenti per la <strong>presentazione e la selezione di progetti e iniziative politiche da parte dei Gruppi territoriali da finanziare</strong>.</p>



<p>L&#8217;attenzione verso i territori è una nostra idea forte, che sta per diventare un fatto concreto.</p>



<p class="has-text-align-right"><em>Giuseppe Conte</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Approvata dal Consiglio Regionale della Toscana la mozione M5S che sostiene l’istituzione del Salario Minimo</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/approvata-dal-consiglio-regionale-della-toscana-la-mozione-m5s-che-sostiene-listituzione-del-salario-minimo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Sep 2023 13:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[salario minimo]]></category>
		<category><![CDATA[Toscana]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=25100</guid>

					<description><![CDATA[È stata approvata dal Consiglio regionale della Toscana la mozione presentata dal MoVimento 5 Stelle, a prima firma della consigliera Irene Galletti, che chiede di sostenere, in Conferenza Stato-Regioni e in tutte le sedi opportune, di concerto con le parti sociali, tutti gli atti e le misure volti a promuovere l’avanzamento della proposta di legge [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/toscana-salario-minimo-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-25104" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/toscana-salario-minimo-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/toscana-salario-minimo-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/toscana-salario-minimo-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/toscana-salario-minimo-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/toscana-salario-minimo-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/toscana-salario-minimo-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/toscana-salario-minimo.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>È stata approvata dal Consiglio regionale della Toscana la mozione presentata dal MoVimento 5 Stelle, a prima firma della consigliera Irene Galletti, che chiede di sostenere, in Conferenza Stato-Regioni e in tutte le sedi opportune, di concerto con le parti sociali, tutti gli atti e le misure volti a promuovere l’avanzamento della proposta di legge n. 1275 per l&#8217;istituzione di un salario minimo orario per i lavoratori, sia nel settore pubblico che privato.</p>



<p>Il salario minimo legale rappresenta una misura di dignità per la quale il MoVimento 5 Stelle si batte instancabilmente da ben 10 anni. Oggi, finalmente, vediamo in Toscana un progresso significativo nella direzione dei diritti. Grazie a questa mozione, la Giunta regionale si impegna a sostenere, in tutte le sedi competenti, la proposta di legge depositata alla Camera dei Deputati, a prima firma del Presidente Giuseppe Conte.</p>



<p>Il salario minimo legale è già una realtà in 22 Paesi europei su 27, dove ha dimostrato di contribuire all&#8217;aumento degli stipendi di coloro che venivano pagati di meno. Il risultato raggiunto in Toscana rappresenta un passo in avanti fondamentale verso una società più giusta ed equa. Il MoVimento 5 Stelle continuerà a lottare con determinazione per garantire che questa proposta diventi legge, perché crediamo fermamente che ciascun lavoratore meriti un salario dignitoso.</p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-default"/>



<h2 class="has-text-align-center"><strong>Partecipa alla campagna sul Salario minimo!</strong></h2>



<p>La battaglia sul salario minimo è il riflesso dei valori e delle speranze di ciascun cittadino che aspira ad una società più giusta ed inclusiva.</p>



<p>Unisciti a noi in questa missione di giustizia sociale, <strong>insieme possiamo fare la differenza!</strong></p>



<p>Come puoi contribuire?</p>



<ol type="1">
<li>Firma la petizione sul sito&nbsp;<a href="http://www.salariominimosubito.it/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">www.salariominimosubito.it</a></li>



<li>Consulta la <a rel="noreferrer noopener" href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" target="_blank"><strong>mappa</strong></a> e vai a firmare ad uno dei tanti banchetti del Movimento 5 stelle organizzati in tutta Italia.</li>



<li>Utilizza sui social l’hashtag ufficiale della campagna <strong>#salariominimo</strong></li>



<li>Condividi il materiale e invita amici e conoscenti ad unirsi alla causa</li>



<li>Organizza un evento o un banchetto per la raccolta delle firme e fai video e foto condividendole sui social con l’hashtag <strong>#SalarioMinimoSubito</strong>. Se condividi le foto su Instagram ricorda di taggare il Movimento5stelle!</li>
</ol>



<p>Scarica qui i kit della campagna:</p>



<p><strong>KIT M5S</strong>:<br><a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1cRbhrCW2BUqSff73-0zabazmp_9VqNZv" target="_blank">https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1cRbhrCW2BUqSff73-0zabazmp_9VqNZv</a></p>



<p><strong>KIT GENERICO</strong>:<br><a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1d_ta9zV7ZqC-wL3knTT1zyFjQytmzoLT" target="_blank">https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1d_ta9zV7ZqC-wL3knTT1zyFjQytmzoLT</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Salario minimo, “la verità è che non c’è da pensare o da studiare niente più”. Un’intervista a Domenico De Masi</title>
		<link>https://www.movimento5stelle.eu/salario-minimo-la-verita-e-che-non-ce-da-pensare-o-da-studiare-niente-piu-unintervista-a-domenico-de-masi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M5S]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Sep 2023 10:05:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Lavoro e società]]></category>
		<category><![CDATA[Domenico De Masi]]></category>
		<category><![CDATA[salario minimo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.movimento5stelle.eu/?p=25091</guid>

					<description><![CDATA[Sabato 9 settembre ci ha lasciato il Professor Domenico De Masi. Ottantacinque anni vissuti con la vitalità di un ventenne, definirlo sociologo del lavoro ci pare riduttivo. De Masi è stato, difatti, uno dei più importanti e lungimiranti studiosi italiani della materia, autore di oltre trenta libri. Convinto sostenitore della necessità di “una misura universale [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/De-Masi-salario-minimo-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-25119" srcset="https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/De-Masi-salario-minimo-1024x768.jpeg 1024w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/De-Masi-salario-minimo-300x225.jpeg 300w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/De-Masi-salario-minimo-768x576.jpeg 768w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/De-Masi-salario-minimo-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/De-Masi-salario-minimo-1200x900.jpeg 1200w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/De-Masi-salario-minimo-600x450.jpeg 600w, https://www.movimento5stelle.eu/wp-content/uploads/2023/09/De-Masi-salario-minimo.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Sabato 9 settembre ci ha lasciato il Professor <strong>Domenico De Masi</strong>. Ottantacinque anni vissuti con la vitalità di un ventenne, definirlo sociologo del lavoro ci pare riduttivo. De Masi è stato, difatti, uno dei più importanti e lungimiranti studiosi italiani della materia, autore di oltre trenta libri. Convinto sostenitore della necessità di “una misura universale e incondizionata contro la povertà”, il Professore è stato anche fautore della “riduzione drastica dell’orario di lavoro a parità di salario” e di “un salario minimo più alto possibile che trascini all’insù tutti gli altri salari”.</p>



<p>Anziché azzardarci in descrizioni che non riuscirebbero a descrivere la grandezza dell’uomo, preferiamo ricordarlo con le sue parole cercando di far in modo che le sue idee sul mondo del lavoro continuino a portare frutti. Di seguito, una recente intervista rilasciata dal Professor De Masi alla trasmissione <em>Omnibus</em> (La7) sul <strong>salario minimo</strong>:</p>



<p><em>“Una storiella indiana dice che l’elefante vive 100 anni e la farfalla un’ora.&nbsp;L’elefante non può dire alla farfalla: ‘Per favore, aspettami 10 minuti’.&nbsp;I tempi sono completamente diversi. Lo stesso accade per il&nbsp;<strong>salario minimo</strong>.&nbsp;Noi discutiamo del problema del reddito minimo come elefanti che hanno tutto il tempo.&nbsp;Ma mentre noi parliamo, ci sono migliaia, migliaia, migliaia di lavoratori che <strong>guadagnano</strong>&nbsp;<strong>2 euro all’ora</strong>. Dicono che bisogna pensarci ancora qualche settimana. Ma pensare che cosa? Esistono studi, libri, ricerche. Si sa tutto sul salario minimo, non c’è da esplorare più nulla. Chi vuole rinviare le decisioni, lo fa semplicemente per diluire questa necessità, che è totale.&nbsp;<strong>Tutti i paesi civili, governati dalla destra e dalla sinistra, hanno già il salario minimo. Solo noi c’è ancora tutto questo</strong>”.</em></p>



<p><em>“<strong>Dicono che occorre la contrattazione. Ma la contrattazione c’è già</strong>.&nbsp;E non basta, non riesce a raggiungere questi lavoratori. Insegno sociologia da 40 anni e sono 40 anni che si parla di salario minimo. Il fatto che occorrano ancora delle settimane per riflettere significa che quelli che vogliono pensarci non hanno studiato in passato. Avevano tutte le carte in tavola per conoscere questo problema in modo perfetto.&nbsp;La verità è che non c’è da pensare o da studiare niente più.<strong> C’è da dire sì o no al salario minimo, assumendosi questa responsabilità davanti al 70% di italiani che sono a favore alla misura</strong>. Non è possibile che un paese come l’Italia sia all’ottavo posto nel mondo per il&nbsp;Pil&nbsp;e sia addirittura il fanalino di coda, nonché in ritardo come tempo e come modo, su una questione così basilare riguardante una fetta tanto ampia di cittadini”.</em></p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-default"/>



<h3 class="has-text-align-center"><strong>Partecipa alla campagna sul Salario minimo!</strong></h3>



<p>La battaglia sul salario minimo è il riflesso dei valori e delle speranze di ciascun cittadino che aspira ad una società più giusta ed inclusiva.</p>



<p>Unisciti a noi in questa missione di giustizia sociale, <strong>insieme possiamo fare la differenza!</strong></p>



<p>Come puoi contribuire?</p>



<ol type="1">
<li>Firma la petizione sul sito&nbsp;<a href="http://www.salariominimosubito.it/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">www.salariominimosubito.it</a></li>



<li>Consulta la <a rel="noreferrer noopener" href="https://portale.movimento5stelle.eu/geo-event/events-list" target="_blank"><strong>mappa</strong></a> e vai a firmare ad uno dei tanti banchetti del Movimento 5 stelle organizzati in tutta Italia.</li>



<li>Utilizza sui social l’hashtag ufficiale della campagna <strong>#salariominimo</strong></li>



<li>Condividi il materiale e invita amici e conoscenti ad unirsi alla causa</li>



<li>Organizza un evento o un banchetto per la raccolta delle firme e fai video e foto condividendole sui social con l’hashtag <strong>#SalarioMinimoSubito</strong>. Se condividi le foto su Instagram ricorda di taggare il Movimento5stelle!</li>
</ol>



<p>Scarica qui i kit della campagna:</p>



<p><strong>KIT M5S</strong>:<br><a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1cRbhrCW2BUqSff73-0zabazmp_9VqNZv" target="_blank">https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1cRbhrCW2BUqSff73-0zabazmp_9VqNZv</a></p>



<p><strong>KIT GENERICO</strong>:<br><a rel="noreferrer noopener" href="https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1d_ta9zV7ZqC-wL3knTT1zyFjQytmzoLT" target="_blank">https://drive.google.com/drive/u/2/folders/1d_ta9zV7ZqC-wL3knTT1zyFjQytmzoLT</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
